<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
    version="2.0">
    <channel>
        <title>Вести.Ru</title>
        <about>https://www.vesti.ru/</about>
        <description>Сетевое издание. Новости, видео и фото дня</description>
        <link>https://www.vesti.ru/</link>
        <item>
            <title>Астронавты МКС собрали полотенцами 10 литров воды, вытекшей из туалета</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112305</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112305</amplink>
            <description>На МКС сломался туалет, поломка произошла в американском сегменте. В результате астронавтам пришлось собирать полотенцами более 10 литров воды.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 14:54:00 +0300</pubDate>
            <category>В мире</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1623991.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>На МКС сломался туалет, поломка произошла в американском сегменте. В результате астронавтам пришлось собирать полотенцами более 10 литров воды, вытекших из туалета.
                
                На работу электрооборудования вода не повлияла, передает РИА Новости со ссылкой на источник в ракетно-космической отрасли.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Алену Бабенко Москва отвергала трижды</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112286</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112286</amplink>
            <description>В &quot;Судьбе человека&quot; Алена Бабенко рассказала, как первый супруг - режиссер отнесся к успеху, который обрушился на нее после фильма &quot;Водитель для Веры&quot;, сколько попыток предприняла, чтобы покорить Москву как актриса, где встретилась с нынешним мужем, и был ли у нее роман с Александром Домогаровым.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 14:47:00 +0300</pubDate>
            <category>Культура</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1630198.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Признание и известность пришли к Алене Бабенко после выхода фильма &quot;Водитель для Веры&quot;. Лента о любви хромой девушки – генеральской дочери со сложным характером и ее водителя покорила и критиков, и простых зрителей.
                
                Однако прежде, чем Алена Бабенко стала известна как актриса, она трижды пыталась покорить Москву, но трижды надеждам не суждено было сбыться.
                
                В &quot;Судьбе человека&quot; она рассказывает, что в детстве ей легко давались физика с математикой, так что послу школы Бабенко поступила в Томский государственный университет. Там же она стала ходить в театральную студию.
                
                Алена вспоминает, что ей это нравилось – студенты ставили скетчи, гастролировали, но воспринималось это все как баловство.
                
                Но однажды в Томск в поисках юных талантов приехала приемная комиссия от Олега Табакова. Алене рекомендовали ехать в Москву. Она бросила университет, отправилась в столицу, но не прошла ни в один театральный вуз. Пришлось вернуться домой и восстановиться в университете.
                
                Второй раз столица позвала ее, когда ассистенты Карена Шахназарова &quot;искали лица&quot; — актрис на роди дочерей Николая II в фильме &quot;Цареубийца&quot;. Аленку отобрали. Она вновь отправилась в Москву, но там на пробах ее не утвердили, и пришлось снова вернуться в Томск.
                
                Вскоре туда приехал режиссер Виталий Бабенко. В Доме ученых, на показе его короткометражного кино, и произошла встреча, которая кардинально изменила жизнь Алены.
                
                Не доучившись в университете всего немного, она вышла замуж за Виталия Бабенко и уехала в Москву, а в 1992 году у них родился сын Никита.
                
                Выживать в 1990-е творческим людям было непросто, однако Алена по совету супруги Анатолия Ромашина смогла все-таки прорваться во ВГИК, хотя учеба там проходила не гладко.
                
                Вспоминая тот период жизни, Алена говорит, что очень ему благодарна, потому что тогда они с мужем &quot;всю школу жизни прошли&quot;.
                
                &quot;У меня ничего не было, и я научилась приспосабливаться к любым условиям, ситуациям&quot;, — говорит Бабенко и при знается: даже хорошо, что она не на всем готовом жила.
                
                Брак с Бабенко через 17 лет все-таки распался, и актриса признается, что чувствует себя поэтому разрушителем.
                
                Как первый супруг Алены отнесся к успеху, который обрушился на его жену после фильма &quot;Водитель для Веры&quot;? И почему сама актриса не сразу узнала о том, что она стала знаменитой? Почему разрушился ее первый брак, и где Алена встретилась со своим нынешним мужем Эдуардом? И был ли у нее роман с Александром Домогаровым, который им приписывает народная молва?
                
                Об этом и не только актриса Алена Бабенко рассказывает в программе &quot;Судьба человека с Борисом Корчевниковым&quot; на телеканале &quot;Россия 1&quot;.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Шахматистка Лагно возглавит женскую сборную России на командном чемпионате мира</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112309</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112309</amplink>
            <description>Стал известен состав женской сборной России по шахматам на командном чемпионате мира, который пройдет в Казахстане с 4 по 15 марта. В него вошли Екатерина Лагно, Александра Костенюк, Валентина Гунина, Ольга Гиря и Александра Горячкина.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 14:42:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1600747.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Стал известен состав женской сборной России по шахматам на командном чемпионате мира, который пройдет в Казахстане с 4 по 15 марта. В него вошли Екатерина Лагно, Александра Костенюк, Валентина Гунина, Ольга Гиря и Александра Горячкина.
                
                &quot;Здорово, что после декретного отпуска вернулась Екатерина, которая является лидером команды и выступает на первой доске. Она сейчас активно играет, надеемся, что наш лидер будет в отличной форме&quot;, – цитирует РИА Новости пиар-директора Российской шахматной федерации Кирилла Зангалиса.
                
                За медали чемпионата мира сразятся сборные России, Китая, США, Египта, Украины, Грузии, Индии, Венгрии, Армении и Казахстана. Напомним, что российские шахматистки являются действующими чемпионками мира.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>&quot;Грудь болит&quot;: два симулянта ограбили аптеку и попали на видео</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112304</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112304</amplink>
            <description>В минувшую субботу была ограблена аптека — преступники, скрывая свои лица за медицинскими масками, притворились больными, а затем, угрожая фармацевту пистолетом, забрали деньги из кассы и скрылись.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 14:25:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1630205.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>В Саратове двое мужчин притворились больными, ограбили аптеку и скрылись, роняя деньги по пути.
                
                Инцидент произошел в минувшую субботу, 2 февраля, среди белого дня. В помещение аптеки вошли два молодых человека в капюшонах и медицинских масках. Один перегородил вход, а второй пытался усыпить бдительность девушки-фармацевта бессвязными жалобами на свое самочувствие.
                
                
                
                 
                
                &quot;Грудь болит, жжёт, короче, внутри&quot; — описывал симулянт свои симптомы, а затем достал пистолет и потребовал содержимое кассовых аппаратов.
                
                Забрав деньги, мужчина поспешил на выход, теряя на ходу десятки купюр. &quot;Выпало, выпало!&quot; — грустно констатировал его напарник. С этими словами налетчики скрылись.
                
                В результате инцидента никто не пострадал. Сумма награбленых средств не озвучена. В настоящее время преступники не найдены. Правоохранительные органы проводят оперативно-розыскные мероприятия. Возбуждено уголовное дело по статье &quot;Разбой&quot;.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>&quot;В Москву только на лодке&quot;: потоп на Липецкой улице сняли на видео</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112298</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112298</amplink>
            <description>Прорыв канализационной трубы привел к повреждению асфальта на юге Москвы, движение по затопленной Липецкой улице перекрыто. Очевидцы сняли на видео последствия коммунальной аварии.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 14:22:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1630197.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Прорыв канализационной трубы привел к повреждению асфальта на юге Москвы, движение по затопленной Липецкой улице перекрыто. Очевидцы сняли на видео последствия коммунальной аварии.
                
                
                
                 
                
                &quot;Подняло асфальт. Тут сливается вода, а там наводнение&quot;, — описал увиденное один из местных жителей.
                
                На кадрах видно затопленную проезжую часть, воронку в асфальте, а в нескольких метрах от нее — &quot;источник&quot; бурой воды. Ряд водителей успели проехать через затопленный участок в районе дома 23, однако позже движение на этом отрезке было перекрыто.
                
                &quot;В Москву только на лодке&quot;, — иронично заметил автовладелец, оказавший в пробке.
                
                Автомобилистам, движущимся в центр города с МКАД, рекомендуется выбрать маршрут объезда по Загорьевскому проезду, а также по Варшавскому или Каширскому шоссе. На месте ЧП работают экстренные службы.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Стало известно место прощания и похорон Децла</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112287</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112287</amplink>
            <description>Церемония прощания с рэпером Кириллом Толмацким, известным как Децл, пройдет 6 февраля в Москве в Центральной клинической больнице Управления делами президента. Позднее он будет похоронен на Пятницком кладбище столицы, сообщила агентству &quot;Москва&quot; мать исполнителя Ирина Толмацкая.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 14:20:00 +0300</pubDate>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1629859.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Церемония прощания с рэпером Кириллом Толмацким, известным как Децл, пройдет 6 февраля в Москве в Центральной клинической больнице Управления делами президента. Позднее он будет похоронен на Пятницком кладбище столицы, сообщила агентству &quot;Москва&quot; мать исполнителя Ирина Толмацкая.
                
                Музыкант скончался в ночь на 3 февраля в возрасте 35 лет после выступления на частной вечеринке в Ижевске. По свидетельству очевидцев, во время концерта Децл чувствовал себя отлично, но потом в гримерке ему неожиданно стало плохо: он резко побледнел и потерял сознание. Прибывшие на вызов врачи скорой помощи не смогли ему помочь.
                
                По предварительным данным, причиной смерти стала остановка сердца. Свидетели утверждают, что ни алкоголя, ни тем более запрещенных веществ он не употреблял. По факту смерти рэпера следователи управления СКР по Удмуртии начали проверку, назначено судебно-медицинское исследование.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Рогозин: разработка &quot;Сармата&quot; идет по плану</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112293</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112293</amplink>
            <description>Создание новой российской межконтинентальной баллистической ракеты &quot;Сармат&quot; идет по графику. Об этом Владимиру Путину доложил генеральный директор &quot;Роскосмоса&quot; Дмитрий Рогозин.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 14:05:00 +0300</pubDate>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/189/139/8.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787330" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867639/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787330" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/189/139/8.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>Создание новой российской межконтинентальной баллистической ракеты &quot;Сармат&quot; идет по графику. Об этом Владимиру Путину доложил генеральный директор &quot;Роскосмоса&quot; Дмитрий Рогозин.
                
                Ранее стало известно, что глава госкорпорации посетит Государственный ракетный центр имени В.П. Макеева, то самое предприятие, где разрабатывают &quot;Сармат&quot;.
                
                Новый комплекс должен сменить в Ракетных войсках стратегического назначения тяжелую межконтинентальную баллистическую ракету Р-36М2 &quot;Воевода&quot;. Основная особенность &quot;Сармата&quot; – практически неограниченный радиус действия. Ракета способна летать как через Северный, так и Южный полюс.
                
                Кроме того, в будущем &quot;Сармата&quot; начнут оснащать гиперзвуковым боевым блоком &quot;Авангард&quot;, который способен разгоняться до 27 скоростей звука.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Ажиотаж в Третьяковке: похищенный и найденный шедевр Куинджи повесили в центре экспозиции</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112291</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112291</amplink>
            <description>Москвичи и гости столицы выстраиваются в огромные очереди, чтобы попасть на выставку полотен Куинджи. После того, как в Третьяковскую галерею вернули похищенный шедевр живописца, и без того популярная экспозиция с трудом вмещает всех желающих полюбоваться картинами.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 13:59:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/189/138/6.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787329" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867636/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787329" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/189/138/6.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>Москвичи и гости столицы выстраиваются в огромные очереди, чтобы попасть на выставку полотен Куинджи. После того, как в Третьяковскую галерею вернули похищенный шедевр живописца, и без того популярная экспозиция с трудом вмещает всех желающих полюбоваться картинами.
                
                Электронные билеты на выставку Архипа Куинджи давно раскуплены, сейчас их можно приобрести только в кассе. На входе в Третьяковскую галерею выстроилась огромная очередь, людям приходится стоять не менее четырех часов. Изначально выставка Архипа Куинджи была очень популярна, но теперь, после похищения и возвращения картины &quot;Ай-Петри. Крым&quot;, экспозиция вызвала особенный ажиотаж.
                
                Многие согреваются горячим чаем или кофе. Большинство посетителей увидеть полотна Куинджи хотели давно — ждали конца выставки, когда очереди станут меньше. Но получилось наоборот.
                
                - Три часа мы уже стоим. Половина очереди двигалась, а здесь — просто не запускают уже!
                - Я думаю, четыре и чуть больше даже — очень медленно движется очередь!
                
                Очередь выстраивается еще до открытия Третьяковской галереи и растягивается до Большого Толмачевского переулка. Посетители говорят: стоят не столько ради похищенного полотна, сколько в целом из-за уникальной экспозиции. Ведь большая редкость — увидеть такое количество работ великого живописца в одном месте.
                
                - Вообще интересно его световосприятие, передача светообразов — вообще его техника письма интересна. Ну, и ажиотаж вокруг этой украденной картины, конечно, добавил интереса. Конечно, хочется посмотреть, как ее обезопасили от повторного воровства.
                - Вызывает восхищение! Фантастические краски и потрясающе глубокое впечатление!
                - Такая картина с историей теперь, с детективной практически. Конечно, на &quot;Ай-Петри&quot; посмотрим с удовольствием. Но и на все остальные картины!
                
                Картина была похищена 27 января: злоумышленник просто подошел к полотну, снял его со стены и вышел из музея. Задержали его по горячим следам. Картина сильно не пострадала, царапинами и небольшие вмятинами реставраторы займутся после окончания выставки.
                
                Горный пейзаж &quot;Ай-Петри. Крым&quot; был написан в конце XIX века. Морозный рассвет в синих, ультрамариновых оттенках — один из шедевров Куинджи.
                
                - Такая интересная история, хочется посмотреть теперь на нее.
                
                Полотно &quot;Ай-Петри. Крым&quot; вернули в тот же зал, но повесили уже на видном месте в самом центре экспозиции. Приняты повышенные меры безопасности. Рядом с картиной — хранитель зала, на выставке дежурит сотрудник полиции. Кроме того, установлено защитное стекло и сигнализация, а рама закреплена так, что снять ее нельзя.
                
                &quot;Ай-Петри. Крым&quot; можно будет увидеть до закрытия выставки 17 февраля. После этого картину отправят обратно в Санкт-Петербург, в Русский музей. Кстати, там этот пейзаж Архипа Куинджи хранился в запасниках, но теперь интерес к картине настолько высок, что, возможно, ее решат разместить и в основной экспозиции. Но об этом, конечно, станет известно уже после реставрационных работ.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Башмет рассказал, как горела квартира его дочери на Никитском</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112279</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112279</amplink>
            <description>В горевшем крыле дома 12 на Никитском бульваре находилась квартира дочери Юрия Башмета. По предварительным данным, очаг возгорания был в ее квартире. Как рассказал &quot;России 24&quot; дирижер Юрий Башмет, в момент пожара его дочь находилась в квартире, там же была няня ее ребенка.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 13:45:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1571982.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787324" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867624/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787324" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/189/133/2.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>В горевшем крыле дома 12 на Никитском бульваре находилась квартира дочери Юрия Башмета. По предварительным данным, очаг возгорания был в ее квартире. Как рассказал &quot;России 24&quot; дирижер Юрий Башмет, в момент пожара его дочь находилась в квартире, там же была няня ее ребенка.
                
                
                Няня сказала: &quot;Там что-то оранжевое мерцает&quot;. Выглянули, а уже задымление бешеное. Она (дочь) вообще не уверена, что это у нее началось. Она говорит, что это вообще кошмар какой-то, какие-то хлопки, все падало, огонь сумасшедший.
                
                
                По последним данным, в результате пожара погибли семь человек, один из погибших — несовершеннолетний. По факту ЧП заведено уголовное дело по статье &quot;Причинение смерти по неосторожности двум и более лицам&quot;.
                
                Пожару в доме дореволюционной постройки был присвоен повышенный уровень сложности. Как ранее сказал представитель МЧС, тушение осложнялось тем, что в доме деревянные перекрытия, а некоторые квартиры подверглись перепланировке.
                
                Площадь возгорания составила более 1,5 тысячи квадратных метров — все происходило на 5-м и 6-м этажах. Квартира Ксении Башмет сгорела полностью. Две квартиры в доме провалились вниз.
                
                В здании продолжаются работы по проливке и разборке рухнувших конструкций, есть угроза дальнейшего обрушения.
                
                В этом доме также расположены квартиры актрисы Ингеборги Дапкунайте, художника Никаса Сафронова, певицы Любови Казарновской.
                
                Казарновская и Дапкунайте рассказали, что их квартиры в результате пожара не пострадали.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>На юге Москвы прорыв канализации парализовал автомобильное движение</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112274</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112274</amplink>
            <description>В понедельник днем из-за прорыва канализационной трубы временно перекрыто движение транспорта в сторону центра Москвы на Липецкой улице.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 13:40:00 +0300</pubDate>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1466311.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>В понедельник днем из-за прорыва канализационной трубы временно перекрыто движение транспорта в сторону центра Москвы на Липецкой улице, передает &quot;Интерфакс&quot;.
                
                Как сообщили в Центре организации дорожного движения столицы, сразу после МКАД в районе дома 23 на Липецкой улице движение в центр полностью перекрыто в связи со скоплением воды из канализационной трубы.
                
                Автомобилистам, движущимся в центр города с МКАД, рекомендуется выбрать маршрут объезда по Загорьевскому проезду, а также по Варшавскому или Каширскому шоссе. На месте ЧП работают экстренные службы.
                
                Как сообщалось, в январе произошел прорыв в Тушинском тоннеле. Бурый фонтан воды, смешанной с песком и глиной, хлынул из дамбы на улице Сходненской, в пяти метрах над землей. Движение по Волоколамскому шоссе было перекрыто в обе стороны.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Глушаков больше не требует от жены алиментов</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112280</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112280</amplink>
            <description>Полузащитник московского &quot;Спартака&quot; Денис Глушаков отказался от двух исковых требований к собственной жене. Речь идет о совместном проживании детей с футболистом и взыскании алиментов с супруги. Об этом рассказал адвокат Дарьи Глушаковой Сергей Жорин.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 13:34:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1589362.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Полузащитник московского &quot;Спартака&quot; Денис Глушаков отказался от двух исковых требований к собственной жене. Речь идет о совместном проживании детей с футболистом и взыскании алиментов с супруги. Об этом рассказал адвокат Дарьи Глушаковой Сергей Жорин.
                
                &quot;Представители Глушакова заявили ходатайство об отказе от двух требований: об определении места жительства детей с Глушаковым и о взыскании алиментов с Дарьи&quot;, – приводит слова адвоката РИА Новости.
                
                Кроме того, Жорин сообщил, что спартаковский футболист решил сменить своих адвокатов.
                
                Напомним, что Глушаковы с сентября 2018 года ведут бракоразводный процесс, который уже оброс многочисленными скандалами.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Молодой отец принес в жертву барана на пороге роддома в Сургуте</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112267</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112267</amplink>
            <description>В Сургуте под окнами перинатального центра закололи барана - так молодой отец и его родственники отметили выписку роженицы и пополнение в семье. Сделанная на месте запись наделала шуму в соцсетях, так что к делу даже подключились полицейские.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 13:12:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1630167.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>В Сургуте под окнами перинатального центра закололи барана — так молодой отец и его родственники отметили выписку роженицы и пополнение в семье. Сделанная на месте запись наделала шуму в соцсетях, так что к делу даже подключились полицейские.
                
                
                
                 
                
                На сделанных днем 3 февраля кадрах видно, как мужчины на глазах у детей и сотрудников роддома приносят в жертву барана. Обряд был посвящен выписке новоиспеченной мамы, но, судя по всему, произведен не на седьмой день, как говорится в хадисе, а сразу после выписки.
                
                &quot;Сама с Дагестана, тут детей рожала, такое слышу в первый раз. В Дагестане, если и режут барана по случаю рождения ребенка, то только в пределах дома, двора, в крайнем случае в мечети. Эти товарищи решили выделиться&quot;, — отметила одна из местных жительниц.
                
                Вечером того же дня произошедшим заинтересовались полицейские. &quot;Участники обряда уже установлены. Сегодня с ними побеседуют наши сотрудники&quot;, — пояснили в ведомстве.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Пожар в доме знаменитостей на Никитском бульваре: возбуждено уголовное дело</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112266</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112266</amplink>
            <description>Уголовное дело возбуждено после крупного пожара в центре Москвы, в котором погибли четыре человека. Минувшей ночью горел старинный дом на Никитском бульваре, в котором живут известные актеры, художники, музыканты. Пламя бушевало на площади 2000 метров, частично обрушились перекрытия. Эксперты пытаются оценить ущерб и установить причины возгорания.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 13:11:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/189/138/0.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787321" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867614/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787321" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/189/138/0.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>Уголовное дело возбуждено после крупного пожара в центре Москвы, в котором погибли четыре человека. Минувшей ночью горел старинный дом на Никитском бульваре, в котором живут известные актеры, художники, музыканты. Пламя бушевало на площади 2000 метров, частично обрушились перекрытия. Эксперты пытаются оценить ущерб и установить причины возгорания.
                
                После начала пожара всех жильцов дома эвакуировали. Людей уже начали пускать в ту часть здания, которая не пострадала. А на самом месте возгорания по-прежнему работают следователи — они выясняют причину пожара. Основная версия — короткое замыкание.
                
                Огонь вспыхнул глубокой ночью и в считаные минуты охватил весь пятый этаж. Все дело в деревянных перегородках: зданию в этом году исполнилось 107 лет.
                
                Люди выбегали на улицу без документов и вещей. Пожарные приехали уже спустя семь минут. Им быстро удалось сбить открытое пламя, но огонь ушел в перекрытия и полностью охватил четвертый и пятый этажи. Все вместе — больше двух тысяч квадратных метров. Позже между пятым и шестым этажами обрушились потолки.
                
                &quot;Я был дома, почувствовал сильный запах дыма — загорелась квартира над моим соседом. Я вышел, а там пламя хлещет!&quot; — рассказывает один из жильцов.
                
                Из дома спасатели вывели больше 40 человек, в том числе восемь детей, но несколько человек погибли. Тела двоих нашли в своих квартирах. Еще один человек скончался в подъезде, другой — по дороге в больницу в машине скорой помощи.
                
                &quot;Квартира — это практически целый этаж, а на седьмом этаже — двух-трехъярусные квартиры. Очень сложная планировка&quot;, — объясняет начальник Главного управления МЧС России по г. Москве Илья Денисов.
                
                Дом на Никитском бульваре — объект культурного наследия, его построили еще до революции для служащих Государственного банка. Сейчас здесь живут известные художники и артисты.
                
                По факту пожара возбуждено уголовное дело. Мосгорнаследие уже обратилось в МЧС с просьбой тщательно разобраться в причинах возгорания. Эксперты сейчас оценивают ущерб. Жильцы пострадавших от огня квартир вынуждены переехать. Часть дома придется закрыть на реконструкцию.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Суворовцы заразились паразитами: питание ни при чем, уверяют в училище</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112244</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112244</amplink>
            <description>Заражение ульяновских суворовцев паразитарным заболеванием эхинококкозом, носителем которого являются животные, не связано с организацией питания и санитарным состоянием учебного заведения, сообщил РИА Новости представитель руководства училища.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 12:52:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1630141.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Заражение ульяновских суворовцев паразитарным заболеванием эхинококкозом, носителем которого являются животные, не связано с организацией питания и санитарным состоянием учебного заведения, сообщил РИА Новости представитель руководства училища.
                
                Ранее стало известно, что в ходе планового флюорографического обследования у пяти воспитанников в легких были выявлены признаки эхинококкоза. После проведения дополнительных обследований диагноз был подтвержден у 26 суворовцев — все они учащиеся старших классов.
                
                &quot;Все воспитанники находятся в училище, посещают занятия в обычном порядке. Госпитализация не требуется. Воспитанники получают необходимое медикаментозное лечение в полном объеме, амбулаторно. Суворовцы будут находиться под постоянным наблюдением медиков до полного излечения&quot;, — рассказали &quot;Интерфаксу&quot; в Министерстве обороны РФ.
                
                Там подчеркнули, что заболевание не передается от человека к человеку, а заболевшие не являются переносчиками и не опасны для окружающих. Источник заражения воспитанников паразитами сейчас устанавливается.
                
                Эхинококкоз — паразитарная болезнь (гельминтоз), характеризующаяся образованием в печени, легких или других органах и тканях паразитарных кист.
                
                Между тем родители заболевших курсантов чрезвычайно обеспокоены сложившейся ситуацией. Их пугает дальнейшее будущее их детей и то, что источник заражения пока так и не был найден. Некоторые пытаются привлечь внимание к проблеме через соцсети.
                
                &quot;Начальство уверяет, что дети съели немытую землянику, пропитанную собачьими фекалиями&quot;, — пишет мать одного из курсантов. Как утверждает женщина, &quot;у троих суворовцев червями съедено по одному легкому, у 30 суворовцев и трех офицеров поражены разные органы&quot;, и призывает организовать квалифицированное обследование и лечение детей.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Провалились две квартиры: под завалами сгоревшего на Никитском дома нашли седьмое тело</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112254</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112254</amplink>
            <description>При разборе завалов в сгоревшем доме на Никитском бульваре найдено тело еще одного погибшего. Таким образом, число жертв трагедии возросло до семи, один из погибших – ребенок. Выгорела тысяча квадратных метров, две квартиры провалились вниз.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 12:52:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1630148.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>При разборе завалов в сгоревшем доме на Никитском бульваре в Москве найдено тело еще одного погибшего. Таким образом, число жертв трагедии возросло до семи.
                
                Как сообщает ТАСС, по предварительным данным, среди погибших — мужчина, три женщины и один мальчик. Данные обо всех погибших устанавливаются.
                
                Пожар в доме номер 12 по Никитскому бульвару возник ночью. В 05​:09 огонь был ликвидирован. Пожару был присвоен повышенный уровень сложности. Выгорело около тысячи квадратных метров. Разбор завалов уже завершен, продолжается проливка сгоревших конструкций.
                
                Возгорание началось в квартире Ксении Башмет – дочери дирижера Юрия Башмета. Как рассказал РИА Новости гендиректор Русского концертного агентства Дмитрий Гринченко, квартира сгорела полностью, две квартиры провалились вниз. Ксения с сыном не пострадали – они успели выбежать из дома.
                
                Мэр столицы Сергей Собянин на своей странице в Twitter выразил соболезнования родным и близким погибших при пожаре. Он сообщил, что двое пострадавших находятся в НИИ имени Склифосовского. Им оказывается вся необходимая помощь, угрозы жизни нет.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Моуринью прибыл в Балашиху на матч КХЛ между &quot;Авангардом&quot; и СКА</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112251</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112251</amplink>
            <description>Знаменитый футбольный тренер Жозе Моуринью прибыл на арену в Балашихе, где 4 февраля состоится встреча регулярного чемпионата Континентальной хоккейной лиги между омским &quot;Авангардом&quot;, который базируется в нынешнем сезоне в подмосковном городе, и санкт-петербургским СКА.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 12:43:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1630162.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Знаменитый футбольный тренер Жозе Моуринью прибыл на арену в Балашихе, где 4 февраля состоится встреча регулярного чемпионата Континентальной хоккейной лиги между омским &quot;Авангардом&quot;, который базируется в нынешнем сезоне в подмосковном городе, и санкт-петербургским СКА.
                
                Перед игрой португальский специалист принял участие в автограф-сессии, видео с которой опубликовал у себя на странице в Facebook руководитель управления по связям с общественностью &quot;ястребов&quot; Олег Малицкий​​​.
                
                Ранее Моуринью заявил, что его пригласили посетить хоккейный матч в России. До сегодняшнего дня &quot;Авангард&quot; держал в секрете имя гостя, приглашенного на домашнюю игру со СКА.
                
                Напомним, что в нынешнем сезоне португалец возглавлял &quot;Манчестер Юнайтед&quot;, однако в декабре 2018 года был уволен из-за неубедительных результатов команды в чемпионате Англии.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Медведева примет участие в финале Кубка России по фигурному катанию</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112240</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112240</amplink>
            <description>Двукратная чемпионка мира и Европы по фигурному катанию Евгения Медведева заявлена для участия в финале Кубка России, который пройдет в Великом Новгороде с 18 по 22 февраля. Результаты турнира повлияют на окончательную заявку сборной России на чемпионат мира в японской Сайтаме.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 12:16:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1605222.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Двукратная чемпионка мира и Европы по фигурному катанию Евгения Медведева заявлена для участия в финале Кубка России, который пройдет в Великом Новгороде с 18 по 22 февраля. Результаты турнира повлияют на окончательную заявку сборной России на чемпионат мира в японской Сайтаме.
                
                Об этом стало известно со слов главы Федерации фигурного катания на коньках России Александра Горшкова. &quot;Медведева примет участие в финале Кубка России в Великом Новгороде. Полный состав участников будет определен в ближайшие дни&quot;, – цитирует спортивного функционера ТАСС.
                
                Напомним, что 19-летняя фигуристка в нынешнем сезоне не сумела пробиться в финал Гран-при, а также не отобралась в состав национальной сборной на чемпионат Европы в Минске.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Тайна гибели группы Дятлова: прокуратура нашла ошибку в деле</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112227</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112227</amplink>
            <description>В деле по гибели группы Дятлова прокуратура нашла ошибку. Речь идет о записке ивдельского прокурора Василия Темпалова следователю Коротаеву.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 11:58:00 +0300</pubDate>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1630126.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787318" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867606/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787318" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/189/132/9.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>В деле по гибели группы Дятлова прокуратура нашла ошибку. Речь идет о записке ивдельского прокурора Василия Темпалова следователю Коротаеву.
                
                В записке, в частности, говорится, что прокурор выезжает в Свердловск для расследования дела о гибели группы и дает поручение, связанное с одним из судебных процессов. Документ датирован 15 февраля 1959 года, при этом о гибели туристов стало известно позже. Таким образом записка якобы доказывает, что следствие знало о гибели группы Дятлова до начала официальных поисков.
                
                Как заявил начальник управления по надзору за исполнением федерального законодательства прокуратуры Свердловской области Андрей Курьяков, найден документ, согласно которому судебный процесс, о котором идет речь в записке, был начат 2 апреля, и в середине апреля Темпалов находился в Свердловске.
                
                
                
                
                Прокурор отметил, что записка Темпалова &quot;является опиской&quot;, и заявления о том, что прокуратура знала о трагедии за 11 дней до возбуждения дела опровергаются.
                
                Ранее официальный представитель Генпрокуратуры РФ Александр Куренной заявил, что самыми вероятными причинами гибели туристов являются природные условия – криминал исключен.
                
                Пресс-конференцию Андрея Курьякова, которую он провел в Екатеринбурге, транслировали Вести.Ru и &quot;Россия 24&quot;.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Украинские спортсмены не выступят на Универсиаде в Красноярске</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112231</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112231</amplink>
            <description>Первый заместитель министра молодежи и спорта Украины Игорь Гоцул сообщил, что украинские студенты не примут участия в зимней Универсиаде, которая пройдет в Красноярске с 2 по 12 марта 2019 года.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 11:51:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1608768.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Первый заместитель министра молодежи и спорта Украины Игорь Гоцул сообщил, что украинские студенты не примут участия в зимней Универсиаде, которая пройдет в Красноярске с 2 по 12 марта 2019 года.
                
                &quot;Спортсмены Украины не приедут в Красноярск&quot;, – приводит слова украинского замминистра молодежи и спорта ТАСС. Отметим, что прием заявок на участие в Универсиаде истек еще 2 февраля.
                
                На студенческих соревнованиях в Красноярске будут разыграны 76 комплектов наград.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Пожар на Никитском бульваре: число жертв увеличилось до шести</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112224</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112224</amplink>
            <description>Число погибших в результате пожара на Никитском бульваре увеличилось до шести человек. Ранее сообщалось о четырех погибших, тела еще двоих были найдены при разборе завалов. Существует угроза обрушения здания.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 11:47:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1630124.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Число погибших при крупном пожаре в центре Москвы увеличилось до шести человек. Ранее сообщалось о четырех погибших.
                
                Как рассказал РИА Новости представитель экстренных служб столицы, при разборе завалов на месте пожара были обнаружены тела еще двух погибших.
                
                
                
                
                Огонь вспыхнул ночью на пятом этаже дома 12 на Никитском бульваре. По некоторым данным, очаг возгорания находился в квартире, в которой проживает Ксения Башмет — дочь дирижера Юрия Башмета. Она в результате пожара не пострадала. Кроме того, в этом же доме находятся квартиры актрисы Ингеборги Дапкунайте, художника Никаса Сафронова, оперной певицы Любови Казарновской.
                
                По данным ТАСС, существует угроза обрушения дома. Сейчас продолжаются работы по проливке и разборке рухнувших конструкций.
                
                В пресс-службе Департамента культурного наследия столицы рассказали, что сгоревший дом является выявленным объектом культурного наследия. В 2016 году в рамках программы &quot;Моя улица&quot; там проводился ремонт фасадов.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>&quot;Стволом махал&quot;: пассажиры задержали в маршрутке пьяного грабителя</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112233</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112233</amplink>
            <description>В Омске нетрезвый мужчина зашел в маршрутке и попытался ограбить девушку — понравился ее рюкзак. Встретившись с сопротивлением, грабитель вытащил пистолет. Другие пассажиры и водитель задержали преступника и передали его в руки полиции. Опубликовано видео допроса задержанного.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 11:46:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1630130.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>В омской маршрутке нетрезвый мужчина попытался ограбить девушку. Задумка не удалась: в настоящее время преступник находится за решеткой, теперь ему грозит длительный срок лишения свободы.
                
                Грабитель зашел в маршрутку, выбрал себе жертву и, недолго думая, попытался отнять приглянувшийся рюкзак. 21-летняя местная жительница стала отчаянно сопротивляться, и преступник в пьяном угаре достал пистолет.
                
                
                
                 
                
                Вмешался водитель маршрутки и пассажиры. Оружие выбили из руки нарушителя, позже выяснилось, что пистолет был пневматический. Самого хулигана задержали и передали в руки полицейских спустя несколько минут.
                
                На допросе мужчина честно признался во всем признался: &quot;Нарушил общественный порядок, стволом махал пьяный.&quot;
                
                В результате инцидента никто не пострадал. Возбуждено уголовное дело по статье &quot;Разбой&quot;.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Запрещенный в России &quot;Талибан&quot; примет участие в афганской конференции в Москве</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112218</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112218</amplink>
            <description>В понедельник движение &quot;Талибан&quot; (запрещенная в России террористическая организация) официально подтвердило свое участие в конференции по Афганистану в Москве.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 11:35:00 +0300</pubDate>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1630119.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>В понедельник движение &quot;Талибан&quot; (запрещенная в России террористическая организация) официально подтвердило свое участие в конференции по Афганистану в Москве, передает &quot;Интерфакс&quot;.
                
                Межафганская конференция по Афганистану с участием талибов пройдет в Москве 5-6 февраля.
                
                По словам представителя политического офиса &quot;Талибан&quot; в Катаре, делегацию возглавит Шер Мохаммад Аббас Станикзай.
                
                При этом, как говорится в заявлении межафганской делегации, которую возглавляет экс-президент страны Хамид Карзай, конференция в Москве — это &quot;первый шаг к межафганскому диалогу&quot;.
                
                Отмечается, что вести диалог будет делегация афганских политических и общественных деятелей, так как талибы отказались вести переговоры с правительством.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Блогер Эрик Давидыч перекрыл мост в Иркутске ради съемок ролика</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112223</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112223</amplink>
            <description>Два месяца назад освобожденный из-под стражи видеоблогер Эрик Китуашвили, более известный как Эрик Давидыч, ради съемок тест-драйва нового Mercedes-Benz перекрыл движение по двум полосам на Академическом мосту в Иркутске, а позже серьезно нарушил правила. Стражи порядка уже пообещали изучить видео и принять меры.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 11:31:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1630120.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Два месяца назад освобожденный из-под стражи видеоблогер Эрик Китуашвили, более известный как Эрик Давидыч, ради съемок тест-драйва нового Mercedes-Benz перекрыл движение по двум полосам на Академическом мосту в Иркутске, а позже серьезно нарушил правила. Стражи порядка уже пообещали изучить видео и принять меры.
                
                
                
                 
                
                Съемки проходили в минувшее воскресенье, 3 февраля. На кадрах видно с десяток автомобилей, стоящих с включенными аварийными сигналами на обочине у въезда на мост. После команды оператора, как утверждают свидетели, они перекрыли для движения две полосы, в результате образовалась пробка из недовольных водителей.
                
                &quot;Этот дурачок прошел сегодня Байкальское кольцо на скорости много выше потока&quot;, — отметил один из местных жителей.
                
                
                
                
                 
                
                
                 
                
                 
                
                
                
                 
                
                 
                
                
                Посмотреть эту публикацию в Instagram
                
                
                 
                
                
                
                 
                
                 
                
                 
                
                
                
                 
                
                 
                
                
                
                 
                
                 
                
                 
                
                
                
                
                 
                
                 
                
                
                Публикация от Эрик Давидович (@eric_davidich) 3 Фев 2019 в 3:30 PST
                
                
                
                
                Несколько человек стали свидетелями того, как премиальные кроссоверы пересекли перекресток на запрещающий сигнал светофора.
                
                Инспекторы ДПС пообещали изучить записи с камер и наказать виновных.
                
                Основатель проекта Smotra.ru был арестован в феврале 2016 года по обвинению в мошенничестве: он и его подельники инсценировали кражу четырех автомобилей и получили за них страховые компенсации. В декабре 2018 года Китуашвили освободили из-под стражи, признав, что по основным эпизодам истекли сроки давности.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Головин вошел в символическую сборную тура чемпионата Франции</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112211</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112211</amplink>
            <description>Российский полузащитник французского клуба &quot;Монако&quot; Александр Головин был включен в символическую сборную 23-го тура Лиги 1. Россиянин в матче против &quot;Тулузы&quot; забил мяч и помог своей команде победить соперника со счетом 2:1.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 11:18:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1604245.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Российский полузащитник французского клуба &quot;Монако&quot; Александр Головин был включен в символическую сборную 23-го тура Лиги 1. Россиянин в матче против &quot;Тулузы&quot; забил мяч и помог своей команде победить соперника со счетом 2:1.
                
                В символическую сборную, составленную журналистами издания L’Equipe, также вошли Антони Лопеш (&quot;Лион&quot;), Томас Фоке (&quot;Реймс&quot;), Софьян Алакуш (&quot;Ним&quot;), Юссуф Коне (&quot;Лилль&quot;), Лоик Ландре (&quot;Ним&quot;), Матье Кафаро (&quot;Реймс&quot;), Николя Пепе (&quot;Лилль&quot;), Шейк Ндойе (&quot;Анже&quot;), Желсон Мартинш (&quot;Монако&quot;) и Мусса Дембеле (&quot;Лион&quot;).
                
                Отметим, что Александр Головин отличился за &quot;Монако&quot; уже во второй встрече подряд.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Фатальный обгон: водитель и пассажирка погибли на трассе в Удмуртии. Видео</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112210</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112210</amplink>
            <description>Регистратор очевидца запечатлел момент дорожно-транспортного происшествия на заснеженной трассе в Удмуртии, унесшего жизни двух человек. Водитель легковой машины не справился с управлением после обгона и оказался на встречной полосе, где в него врезался фургон.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 11:14:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1630109.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Авария с летальным исходом произошла утром в минувшую субботу, 2 февраля, на трассе Игра — Глазов в Удмуртии. Момент столкновения попал на видео.
                
                
                
                 
                
                Водитель автомобиля &quot;Лада Гранта&quot; попытался обогнать грузовик, однако при перестроении в свой ряд не справился с управлением и легковушку вынесло обратно на полосу встречного движения, где в нее врезался фургон Hyundai.
                
                От травм, полученных в результате ДТП, скончался 35-летний мужчина, находившийся за рулем &quot;Лады&quot; и его 39-летняя пассажирка.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Умер четырехкратный олимпийский чемпион в прыжках с трамплина Матти Нюканен</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112197</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112197</amplink>
            <description>В возрасте 55 лет скончался четырехкратный олимпийский чемпион в прыжках на лыжах с трамплина финн Матти Нюканен. Он является самым титулованным прыгуном в истории Финляндии. Помимо четырех золотых олимпийских медалей Нюканен завоевал пять наград высшего достоинства на чемпионатах мира.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 10:56:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1630094.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>В возрасте 55 лет скончался четырехкратный олимпийский чемпион в прыжках на лыжах с трамплина финн Матти Нюканен. Он является самым титулованным прыгуном в истории Финляндии. Помимо четырех золотых олимпийских медалей Нюканен завоевал пять наград высшего достоинства на чемпионатах мира.
                
                Об уходе из жизни знаменитого экс-спортсмена первой сообщила финская газета Iltalehti. О причинах смерти на данный момент ничего не известно. После окончания карьеры у Нюканена были проблемы с алкоголем, из-за чего он дважды оказывался в тюрьме.
                
                Федерация прыжков на лыжах с трамплина и лыжного двоеборья России уже выразила соболезнования семье финского прыгуна на своей странице в Twitter.
                
                
                Наши глубокие соболезнования!
                Our deep condolences! https://t.co/OIYvD90k8T
                — fisskijumpingrus (@fisskijumpingru) 4 февраля 2019 г.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Обзор смартфона Huawei P smart 2019: бюджетник на все руки</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112185</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112185</amplink>
            <description>Этот смартфон с эффектным глянцевым корпусом отличается от предшественника не только дизайном. &quot;Высокий&quot; экран, теперь с модным каплевидным вырезом, вырос в размерах и поменял пропорцию сторон. Внутри появился новый процессор, &quot;поумневшие&quot; камеры с функциями ИИ, улучшенные коммуникации, а, кроме того, более емкая батарея, причем все это приправлено свежим Android и EMUI. Плюсы и минусы Huawei P smart 2019 выяснили Вести.Hi-tech.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 10:37:00 +0300</pubDate>
            <category>Hi-Tech. Интернет</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1630089.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Этот смартфон с эффектным глянцевым корпусом отличается от предшественника не только дизайном. &quot;Высокий&quot; экран, теперь с модным каплевидным вырезом, вырос в размерах и поменял пропорцию сторон. Внутри появился новый процессор, &quot;поумневшие&quot; камеры с функциями ИИ, улучшенные коммуникации, а, кроме того, более емкая батарея, причем все это приправлено свежим Android и EMUI. Плюсы и минусы Huawei P smart 2019 выяснили Вести.Hi-tech.
                
                Кроме самой младшей модели — P smart, в семейство Huawei P входят также смартфоны P20 (наш обзор здесь), P20 Lite и P20 Pro (наш обзор здесь). Если до своего анонса аппарат P smart 2019 проходил под кодовым названием Potter (&quot;горшечник&quot;), то представили этот девайс уже как обновленный и улучшенный &quot;ол-раундер&quot; (all-rounder). Заметим, что этот термин в кембриджском словаре определяет индивида, обладающего многочисленными умениями и навыками. В общем, &quot;и швец, и жнец…&quot;. Интересно, что позиционируется P smart 2019 на молодежную аудиторию, пересекаясь, таким образом, с аппаратами под родственным брендом Honor. В прошлогодней модели P smart, кажется, сумели найти некий баланс между крутостью ее начинки и доступной ценой, что сразу же сказалось на популярности устройства. Разберемся теперь поподробнее, в чем новый &quot;умелец&quot; превосходит своего предшественника.
                
                
                
                Обзор Huawei P smart 2019: технические характеристики
                
                
                Модель: POT-LX1
                ОС: Android 9.0 (Pie) с оболочкой EMUI 9.0.1
                Процессор: 12 нм, 8-ядерный 64-разрядный процессор HiSilicon Kirin 710 (4 ядра ARM Cortex-A73, 2,2 ГГц + 4 ядра ARM Cortex-A53, 1,7 ГГц)
                Графическая подсистема: ARM Mali-G51 MP4
                Оперативная память: 3 ГБ
                Встроенная память: 32 ГБ, комбинированный слот для карт памяти microSD/HC/XC (до 512 ГБ)
                Интерфейсы: Wi-Fi 802.11 a/b/g/n/ac (2,4 ГГц + 5 ГГц), Wi-Fi Direct, Bluetooth 4.2, microUSB (USB 2.0, OTG), NFC
                Экран: емкостной, сенсорный, LTPS IPS, диагональ 6.21 дюйма, разрешение 2340х1080 точек (19.5:9), плотность пикселей на дюйм 415 ppi, 85% NTSC
                Тыловой фото-модуль: основная камера — 13 МП, широкоугольный объектив, фазовый автофокус, апертура f/1.8, вспомогательная камера — 2 МП, светодиодная вспышка, видео 1080p@30 fps
                Фронтальная камера — 16 МП, широкоугольный объектив, апертура f/2.0
                Сеть: 2G, 3G (HSPA+, до 42 Мбит/с), LTE Cat. 6 (до 300 Мбит/с), LTE-FDD b1, b3, b7, b8, b20
                Конфигурация SIM-карт: nanoSIM (формат 4FF) + nanoSIM (формат 4FF)/microSD/HC/XC
                Режим работы SIM-карт: Dual SIM Dual Standby (DSDS)
                Радио: FM-тюнер
                Навигация: GPS/BDS/ГЛОНАСС, A-GPS
                Сенсоры: акселерометр, компас, освещения и приближения, дактилоскопический сканер
                Батарея: несъемная, литий-полимерная, 3 400 мА*ч, адаптер зарядки (5 В/2 А)
                Цвета: полночный черный, градиентный синий
                Габариты: 155,2х73,4х7,95 мм
                Вес: 160 г
                
                
                
                
                Обзор Huawei P smart 2019: дизайн, эргономика
                
                Если у прошлогоднего P smart для задней панели корпуса использовали металл, то в P smart 2019 на смену ему пришел поликарбонат.
                
                
                
                Причем последний, следуя самым современным тенденциям, явно &quot;косит&quot; под керамику или даже стекло. Для глянцевой поверхности предусмотрели два окраса – полночный черный и градиентный синий (то есть, с градиентным переходом цветов). Нетрудно догадаться, что зеркальный пластик, не только скользкий, но и маркий, как стекло, а посему довольно быстро становится неопрятным. Заметим, что клип-кейса, который смог бы скрыть подобное безобразие, в комплекте не предусмотрено.
                
                
                
                Формы корпуса нового смартфона в &quot;бесшовном&quot; unibody-дизайне стали более округлые.
                
                
                
                В отличие от P smart, теперь не обошлось без аккуратного каплевидного выреза в экране, ставшего модной разновидностью более просторной &quot;челки&quot;. Рамки вокруг дисплея, который занимает на лицевой поверхности около 83%, получились теперь более тонкими. При габаритных размерах 155,2х73,4х7,95 мм, вес P smart 2019 составляет всего 160 г.
                
                
                
                В комплект со смартфоном входит защитная пленка для экрана, покрытого стеклом с эффектом 2.5D. На каплевидной &quot;челке&quot; в верхней части экрана поместился объектив фронтальной камеры, а узкая решетка &quot;разговорного&quot; динамика оказалась чуть выше, на стыке с верхним торцом.
                
                
                
                Наэкранные сенсорные кнопки управления &quot;Назад&quot;, &quot;Домой&quot; и &quot;Недавние приложения&quot;, которые в настройках можно заменить жестами, представлены пиктограммами &quot;треугольник&quot;, &quot;кружок&quot; и &quot;квадрат&quot;. С узкого &quot;подбородка&quot; исчез логотип Huawei, зато там теперь появился светодиодный индикатор событий.
                
                Левое ребро корпуса пустует.
                
                
                
                На правое ребро традиционно вынесли одинаково тонкие, но отличающиеся по размеру, качельку регулировки громкости и кнопку питания/блокировки. Поверхность последней покрыта мелкой насечкой, правда, плохо различимой наощупь. Производитель подчеркивает, что механизм кнопки питания выдерживает до 200 тысяч срабатываний.
                
                
                
                На верхнем торце смартфона, рядом с отверстием для дополнительного микрофона, оказался закрытый слот с лотком на два места, одно из которых специально предназначено для модуля идентификации абонента (nanoSIM), а другое делят между собой карта памяти microSD и вторая nanoSIM.
                
                
                
                Разъем microUSB на нижнем торце окружают декоративная решетка &quot;мультимедийного&quot; динамика, отверстие &quot;разговорного&quot; микрофона и 3,5-мм коннектор аудио-гарнитуры.
                
                
                
                Объективы тылового фото-модуля вместе со светодиодной вспышкой расположили вертикально в верхней части задней панели, ближе к левому краю, и сопроводили недвусмысленно толкуемой надписью — AI Camera.
                
                
                
                А вот из надписи в нижней части задней панели, украшенной логотипом Huawei, можно узнать номер модели, название компании и страну производства.
                
                
                
                Из-за скользкого пластика вкупе со сглаженными углами и гранями, корпус смартфона ощущается в ладони хотя и приятно, но весьма неуверенно. Купировать попытки P smart 2019 &quot;вырваться на свободу&quot; иногда просто не удается.
                
                
                
                Это еще один аргумент в пользу приобретения хотя бы силиконового клип-кейса.
                
                
                
                Обзор Huawei P smart 2019: экран
                
                По сравнению с предшественником, у P smart 2019 увеличился не только размер диагонали экрана (с 5,65 дюйма до 6,21 дюйма), но и изменились пропорции его сторон (с 18:9 до 19,5:9). При максимальном разрешении FHD+ (2340х1080 точек) плотность пикселей на дюйм составляет примерно 415 ppi. По некоторым данным, для изготовления IPS-матрицы использовали технологию LTPS (Low Temperature Poly Silicon). Как известно, замена аморфного кремния поликристаллическим позволяет добиться более широких углов обзора, лучшей цветовой палитры и меньшего энергопотребления. Заметим, что цветовой охват оценивается в 85% NTSC.
                
                
                
                Яркость экрана предлагается регулировать вручную или воспользоваться опцией &quot;Автонастройка&quot;. Как показали результаты программы MultiTouch Tester, сенсорный емкостной экран распознает до десяти одновременных нажатий. Обновленный режим защиты зрения, сертифицированный компанией TÜV Rheinland, блокирует УФ-излучение и уменьшает нагрузку на глаза при длительной работе. Активируется он, в том числе, и по расписанию. При этом интенсивность синего фильтра (&quot;цветовая температура&quot;) регулируется в диапазоне &quot;тепло-холодно&quot; самостоятельно.
                
                
                
                На вкладке &quot;Цветовой режим и температура&quot; с графическим кругом и тремя пресетами (&quot;По умолчанию&quot;, &quot;Тепло&quot; и &quot;Холодно&quot;) выбирается нужная цветовая температура. А вот для цветовой гаммы здесь предусмотрено две опции –&quot;Яркие&quot; и &quot;Обычные&quot;. Высокое разрешение экрана FHD+ (2340x1080 точек) можно поменять на более низкое – HD+ (1560x720 точек), при этом, выбор опции &quot;Умное разрешение&quot; положительно сказывается на энергосбережении. Аккуратный каплевидный вырез в экране (&quot;челку&quot;) легко скрыть на таком темном фоне, на который способен IPS-экран.
                
                
                
                В настройках, помимо &quot;простого&quot; режима с более крупными значками и текстом, предусмотрено переключение между двумя стилями экрана — обычным и с отдельным меню приложений, когда не нужно размещать все значки программ на рабочих столах. На отдельной вкладке (&quot;Полноэкранное отображение&quot;) собраны программы, которые не оптимизированы для полноэкранного режима. Для защитного стекла экрана предусмотрено олеофобное покрытие.
                
                
                
                Обзор Huawei P smart 2019: камеры
                
                
                
                Существенным отличием фото-модулей P smart 2019 и прошлогоднего P smart стала поддержка функций ИИ, о чем свидетельствует даже надпись &quot;AI Camera&quot; на задней панели корпуса новинки.
                
                
                
                Чтобы подобрать оптимальные параметры, тыловой дуэт, как водится в семействе P, идентифицирует 22 категории и 500 сценариев съемки, а фронтальная камера (что пока еще редкость) умеет распознавать до 8 сцен. Впрочем, доморощенный ИИ нередко путался в показаниях, обидно обозвав, например, ушастую собаку даже не котом, а едой (жаль не удалось сделать скриншот).
                
                В тыловом фото-модуле со светодиодной вспышкой основная камера с 13-мегапиксельным датчиком, фазовым автофокусом и апертурой 5-линзового объектива f/1.8 отвечает за саму съемку, а 2-мегапиксельная вспомогательная помогает составлять карту глубин резкости, которая требуется для режимов &quot;Диафрагма&quot; и &quot;Портрет&quot;. Максимальное разрешение снимков для основной камеры составляет 4160х3120 точек (13 МП, 4:3), но при включенной опции AI (ИИ) оно падает до 3264х2448 точек (8 МП, 4:3).
                
                У фронтальной камеры с широкоугольным объективом (апертура f/2.0) на 16-мегапиксельном датчике обеспечивается разрешение 4608х3456 точек (16 МП, 4:3). Роль &quot;мягкой&quot; вспышки для автопортретов играет белая подсветка экрана (незанятого изображением), которую можно держать включенной постоянно, отключить или положиться на автоматику.
                
                Оба фото-модуля умеют снимать видео с лучшим качеством Full HD (1920х1080 точек, 16:9) и частотой кадров 30 fps. При этом тыловой дуэт может увеличить частоту до 60 fps. Совместимость обеспечивает стандартный кодек H.264/AVC, а уменьшение размера файла — H.265/HEVC (требуемое выбирается в настройках). Таким образом, весь контент сохраняется в файлах-контейнерах MP4 (AVC или HEVC — видео, AAC – звук).
                
                
                
                В интерфейсе приложения &quot;Камера&quot; крайне левая пиктограмма в верхней части экрана открывает страницу инструментов HiVision. Другие значки позволяют определиться со вспышкой, включить опцию &quot;живые фото&quot;, активировать функции ИИ или перейти к настройкам. В нижней части видоискателя находятся пиктограммы-надписи основных режимов, выбираемых горизонтальными свайпами – &quot;Диафрагма&quot;, &quot;Ночь&quot;, &quot;Портрет&quot;, &quot;Фото&quot;, &quot;Видео&quot; и &quot;Еще&quot; (переход к дополнительным режимам), среди которых &quot;Профи&quot; (PRO), HDR, &quot;Фильтр&quot;, &quot;Дополненная реальность&quot; (AR) и другие.
                
                
                
                Для тылового дуэта камер в режиме &quot;Диафрагма&quot; значение виртуальной светосилы можно изменять от 0.95 до 16. Портретный режим усиливается эффектом украшения (в диапазоне от 0 до 10), включением или отключением опции размытия фона, а также использованием эмуляции различных режимов освещения (вспышки). В &quot;Дополненной реальности&quot; предлагаются всевозможные анимированные эффекты и фоны.
                
                
                
                В профессиональном фоторежиме предусмотрена ручная регулировка таких параметров, как способ замера экспозиции, значение ISO, выдержка, ступень экспокоррекции, метод фокусировки, а также баланс белого. В режиме &quot;Ночь&quot; допускаются самостоятельные изменения выдержки и светочувствительности. С помощью &quot;Фильтра&quot; можно наложить на изображение один из восьми доступных эффектов (типа &quot;Валенсия&quot;, &quot;Ностальгия&quot;, &quot;Рассвет&quot; и т.п.), а также настроить его интенсивность (1-32).
                
                
                
                Инструменты HiVision позволяют читать все типы штрих- и QR-кодов, переводить текст с одного языка на другой, идентифицировать различные объекты и т.п.
                
                
                
                Надо сказать, что съемка на P smart 2019, которому досталось запечатлеть тусклую и невыразительную зимнюю пору, не разочаровала. Результаты, конечно, далеко не флагманские, но для среднего класса вполне достойного качества. Примеры фото с тылового дуэта камер можно посмотреть здесь.
                
                
                
                Обзор Huawei P smart 2019: звук
                
                
                
                Довольно громкому &quot;мультимедийному&quot; динамику P smart 2019 явно не хватает басов. А вот для наушников припасли фирменные алгоритмы Huawei Histen, расширяющие &quot;музыкальные&quot; способности смартфона, когда для облегчения автоматической настройки следует, например, отметить тип подключаемого аудио-аксессуара. Отказавшись от включения имитации глубокого объемного 3D-звучания (&quot;близкое&quot;, &quot;фронтальное&quot;, &quot;объемное&quot;, &quot;максимальное&quot;), можно остановиться на естественном или обычном режиме. В последнем случае также открывается доступ к 10-полосному эквалайзеру с усилением басов, пятью пресетами и индивидуальной настройкой.
                
                
                
                Программа &quot;Диктофон&quot; пишет беседы и монологи в файлы формата M4A (AAC LC, 48 кГц), позволяя оставлять на этих записях быстрые теги. Штатное приложение &quot;Музыка&quot;, установленное на P smart 2019, без проблем воспроизводит аудиофайлы высокого качества с расширением FLAC. Для работы FM-тюнера в качестве коротковолновой антенны потребуется проводная аудио-гарнитура, например, та, что входит в комплект со смартфоном.
                
                
                
                Для Bluetooth-наушников в профиле A2DP, помимо SBC, можно рассчитывать на кодеки aptX и aptX HD.
                
                
                
                Обзор Huawei P smart 2019: начинка, производительность
                
                В качестве мобильной платформы для P smart 2019 выбрали систему на кристалле HiSilicon Kirin 710, специально предназначенную для устройств среднего класса и выполненную с учетом проектных норм 12 нм. Процессор (архитектура big.LITTLE), включающий два квартета ядер — четыре ARM Cortex-A73 (2,2 ГГц) и четыре Cortex-A53 (1,7 ГГц), работает в тандеме с ускорителем графики ARM Mali-G51 MP4. Последний поддерживает технологию GPU Turbo 2.0, которая, за счет динамического изменения напряжения питания и таковой частоты, призвана удвоить энергоэффективность графического ускорителя и повысить его производительность на 30%.
                
                Кроме того, арсенал данной мобильной платформы располагает Wi-Fi 802.11aс, LTE Cat.12/Cat.13 и Bluetooth 4.2. Базовую конфигурацию P smart 2019 дополняют 3 ГБ оперативной памяти типа LPDDR4. Утверждается, что по сравнению с чипом предыдущего поколения Kirin 659, установленного, в частности, в прошлогоднем P smart, производительность в одноядерном режиме увеличилась на 75%, а в многоядерном – на 68%.
                
                
                
                Тестирование Huawei P smart 2019. Результаты в бенчмарке AnTuTu
                
                
                
                Тестирование Huawei P smart 2019. Результаты в бенчмарке GeekBench
                
                
                
                Тестирование Huawei P smart 2019. Результаты в бенчмарке 3DMark
                
                Выбив на бенчмарке AnTuTu почти 130 тысяч &quot;виртуальных попугаев&quot;, новый смартфон заявил о себе, как об устройстве среднего класса. Вот только на рекомендованном тесте 3DMark Sling Shot Extreme (прямо из магазина Google Play) он закапризничал, так что пришлось довольствоваться результатами от свежего, но &quot;не экстремального&quot;, Sling Shot, а также от релиза Sling Shot Extreme годичной давности.
                
                
                
                В новом смартфоне установлено 32 ГБ встроенной памяти, которую можно расширить картой microSD/HC/XC максимальным объемом до 512 ГБ. Напомним, что она в этом случае займет место второго модуля идентификации абонента формата nanoSIM (4FF). При наличии переходника USB-OTG к смартфону легко подключить обычную флэшку.
                
                Две nanoSIM-карты работают с одним радиоканалом в режиме DSDS (Dual SIM Dual Standby), причем среди частотных диапазонов FDD-LTE присутствует &quot;российская тройка&quot; – b3 (1 800 МГц), b7 (2 600 МГц) и b20 (800 МГц). Для смартфона определена категория мобильного терминала — LTE Cat.6 (DL), позволяющая в сетях 4G достигать скоростей до 300 Мбит/с. Набор беспроводных коммуникаций также включает интерфейсы Wi-Fi 802.11 a/b/g/n/ac (2,4 ГГц + 5 ГГц), Bluetooth 4.2 и NFC. Заметим, что по сравнению с прошлогодним P smart в смартфоне появился высокочастотный 5-ГГц диапазон Wi-Fi.
                
                
                
                Интерфейс NFC дает возможность использовать платежный сервис Android Pay, а в тандеме с программой &quot;Транспортные карты Москвы&quot; в любое время быть в курсе баланса не только &quot;Тройки&quot;, но и &quot;Стрелки&quot;. Кроме того, в фирменном приложении &quot;Вечеринка&quot; с помощью NFC предлагается объединить несколько смартфонов в одной Wi-Fi сети для организации объемного звучания.
                
                
                
                Спутниковые системы GPS, ГЛОНАСС и BDS используются для определения точного местоположения и навигации. Помощь в координации по сотовым и Wi-Fi сетям оказывает режим A-GPS.
                
                
                
                Обзор Huawei P smart 2019: автономность
                
                Емкость несъемного аккумулятора в P smart 2019, по сравнению с P smart, выросла с 3 000 мА*ч до 3 400 мА*ч. В комплекте с новым смартфоном идет обычный сетевой адаптер (5 В/2 А), то есть, настоящей быстрой зарядки, по-прежнему, не предусмотрено. Тем не менее, производитель утверждает, что скорость зарядки увеличена на 22% по сравнению с предыдущим поколением. Так, чтобы залить &quot;полный бак&quot;, придется потратить не менее двух часов. После чего накопленного заряда хватит на 10 часов веб-серфинга в сетях 4G, или на 18 часов просмотра видео, или на 96 часов воспроизведения музыки. Набор тестовых видеороликов в формате MP4 (аппаратное декодирование) с FHD+ разрешением на полной яркости непрерывно крутился без малого почти 9 часов. Избегая экстремальных нагрузок, полностью заправленный смартфон, скорее всего, проработает до полутора дней.
                
                
                
                Настройки раздела &quot;Батарея&quot; позволяют, в частности, определиться с подходящим режимом энергосбережения, а также воспользоваться советами по оптимизации энергопотребления. При низком уровне заряда рекомендуется перейти на режим &quot;Ультра&quot;, где доступны только выбранные программы.
                
                
                
                Обзор Huawei P smart 2019: особенности программного обеспечения
                
                
                
                Смартфон P smart 2019 работает под управлением операционной системы Android 9.0 (Pie), интерфейс которой заменяет фирменная оболочка EMUI 9.0.1. Более подробно с этим софтверным тандемом можно познакомиться в нашем обзоре (здесь).
                
                Как уже отмечалось, в используемом лончере легко перейти от обычного стиля рабочего экрана (все ярлыки программ собраны на рабочих столах) к стилю с отдельным меню (экраном) приложений. Свайп от верхнего края экрана открывает панель уведомлений и быстрых настроек, а также ползунок регулировки яркости и панель музыкального плеера (если запущен). Тап с удержанием на иконке приложения приводит к появлению меню доступа к часто используемым функциям.
                
                
                
                В настройках рабочего экрана легко изменить сетку значков приложений, определиться с эффектом перехода между экранами, выбрать нужный виджет и т.п.
                
                
                
                Для системной навигации можно использовать обычную виртуальную панель или жесты, дополнив их при желании кнопкой навигации. Заметим, что на выбор предлагается четыре комбинации значков виртуальной панели (&quot;Назад&quot;, &quot;Домой&quot;, &quot;Недавние приложения&quot;, а также &quot;Вызов панели уведомлений и быстрых настроек&quot;), которые легко скрыть.
                
                
                
                В арсенале настроек предусмотрены опции движения (смартфоном), при активации которых отключается звук входящих вызовов, будильников и таймеров, а также снижается громкость их мелодий/сигналов. Кроме того, лончер умеет делить экран между двумя приложениями или делать скринкаст (видеозапись в формате MP4).
                
                
                
                С помощью сенсорной площадки дактилоскопического сканера можно отвечать на голосовые вызовы, выключать будильник, открывать панель уведомлений, листать изображения, а из приложения &quot;Камера&quot; активировать съемку фото или видео. Регистрация отпечатка пальца при этом не требуется.
                
                После регистрации (до пяти) папиллярных узоров предлагается использовать их для разблокировки смартфона, а также для создания преграды при доступе к личным папкам и приложениям.
                
                
                
                Разработчики честно предупреждают, что распознавание лица менее надежный способ разблокировки смартфона, нежели, скажем, пароль, графический ключ или PIN-код. Однако, не секрет, что такая операция может выполняться даже в темноте (когда используется подсветка экрана), а главное – она иной раз очень удобна (например, на улице в мороз). Зарегистрировать свое лицо в темных очках мне просто не удалось, однако в случае с обычными стеклами подобных проблем уже не возникло. В целом, регистрация лица показалась привередливой, а распознавание — не всегда устойчивым.
                
                
                
                Обзор Huawei P smart 2019: покупка, выводы
                
                По сравнению со своим предшественником P smart 2019 даже внешне изменился в лучшую сторону. Приятный дизайн unibody-корпуса с вариантом эффектного градиентного окраса, похоже, учитывает самые современные тенденции. Кроме того, смартфон может похвастаться свежим процессором, &quot;высоким&quot; экраном с каплевидной &quot;челкой&quot;, фото-модулями с поддержкой функций ИИ, более емкой батареей. При этом, всю аппаратную начинку приправили ОС Android 9 (Pie) с лончером EMUI 9.0.1. Не следует также забывать о наличии интерфейса NFC, 5-ГГц диапазона Wi-Fi и кодеков aptX/aptX HD для Bluetooth. В общем, у P smart 2019 есть все основания стать достойной сменой своего успешного предшественника.
                
                Справедливости ради, заметим, что к недостаткам новинки (куда менее существенным, чем достоинства) надо отнести маркий и скользкий пластиковый корпус, а также альтернативную установку nanoSIM или карты памяти microSD.
                
                На момент тестирования в фирменном интернет-магазине за P smart 2019 просили 14 770 рублей. Причем покупателю этого смартфона на выбор полагался один из подарков: фитнес-трекер Honor Band 4, внешний аккумулятор Huawei CP07 или Bluetooth-динамик Huawei CM51.
                
                В то же время, примерно за такие же деньги (14 990 рублей), предлагали 6,2-дюймовый смартфон Oppo A5 в броском стеклянном корпусе, где в активе оказались больший объем оперативной памяти (4 ГБ против 3 ГБ), батарея повышенной емкости (4 230 мА*ч против 3 400 мА*ч) и отдельное место для установки карты microSD. Впрочем, соперник явно проигрывает Huawei P smart 2019 за счет слабого процессора (Qualcomm Snapdragon 450 против HiSilicon Kirin 710), низкого разрешения дисплея (1520х720 точек против 2340х1080 точек), а также отсутствия интерфейса NFC и 5-ГГц диапазона Wi-Fi.
                
                Итоги обзора Huawei P smart 2019
                
                Плюсы:
                
                
                Приятный дизайн
                Свежий процессор
                &quot;Высокий&quot; экран с каплевидной &quot;челкой&quot;
                Фото-модули с поддержкой функций ИИ
                Емкая батарея
                Интерфейс NFC и 5-ГГц диапазон Wi-Fi
                Кодеки aptX/aptX HD для Bluetooth
                ОС Android 9 (Pie) с лончером EMUI 9.0.1
                
                
                Минусы:
                
                
                Маркий и скользкий пластиковый корпус
                Альтернативная установка nanoSIM или карты памяти microSD</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Илон Маск показал двигатель ракеты Starship в действии</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112184</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112184</amplink>
            <description>Основатель и глава аэрокосмической компании Space X Илон Маск опубликовал в твиттере несколько фото и видео с первых испытаний двигателя Raptor, который предназначен для сверхтяжелой ракеты Starship.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 10:33:00 +0300</pubDate>
            <category>Hi-Tech. Интернет</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1630088.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Основатель и глава аэрокосмической компании Space X Илон Маск опубликовал в твиттере несколько фото и видео с первых испытаний двигателя Raptor, который предназначен для сверхтяжелой ракеты Starship.
                
                
                pic.twitter.com/yFhNx3fiOD
                — Elon Musk (@elonmusk) 4 февраля 2019 г.
                
                
                На прошлой неделе Маск сообщил, что Space X намерена создать одну версию двигателя Raptor, которая будет использоваться и в ракете-носителе для запуска космических аппаратов, и в самих аппаратах для выхода на нужную орбиту и маневров. Это позволит сэкономить время на разработку и сделает двигатели дешевле. Маск добавил, что цель разработчиков Raptor и Starship — &quot;как можно раньше достичь Луны&quot;.
                
                Ars Technica отмечает, что Space X таким образом рассчитывает стать наиболее привлекательным партнером для NASA. Как ожидается, в ближайшие пару десятилетий космическое агентство будет заинтересовано в развитии космической инфраструктуры вокруг Луны и на её поверхности.
                
                Ранее показанный Маском в твиттере прототип Starship (исходно — Big Falcon Rocket или BFR) предназначен для испытательных суборбитальных полетов, которые должны начаться в марте. Орбитальная версия корабля будет выше, с более толстой оболочкой и плавной изогнутой носовой секцией. Её запуск намечен на 2020 год.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>У Хабиба Нурмагомедова украли багаж в аэропорту</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112175</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112175</amplink>
            <description>Чемпион UFC в легком весе Хабиб Нурмагомедов заявил о пропаже своих вещей в аэропорту. На своей странице в Instagram он опубликовал фотографии человека, который, по словам бойца, забрал багаж спортсмена.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 10:23:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1586817.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Чемпион UFC в легком весе Хабиб Нурмагомедов заявил о пропаже своих вещей в аэропорту. На своей странице в Instagram он опубликовал фотографии человека, который, по словам бойца, забрал багаж спортсмена.
                
                Нурмагомедов, обращаясь к злоумышленнику, попросил вернуть вещи. &quot;Друг мой, багаж верни. Я уже тебя нашел&quot;, – написал боец.
                
                Напомним, что ранее Нурмагомедов был дисквалифицирован на 9 месяцев Атлетической комиссией штата Невада за драку после боя с ирландцем Конором Макгрегором.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>В Петербурге в память о жертвах Холокоста пройдет проект &quot;Желтые звезды&quot;</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112126</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112126</amplink>
            <description>5 февраля в Санкт-Петербургской академической филармонии им. Д. Д. Шостаковича состоится концерт &quot;Желтые звезды&quot;, приуроченный к Международному дню памяти жертв Холокоста.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 10:21:00 +0300</pubDate>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1630031.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1630033.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1630032.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1630029.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1630034.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1630028.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>5 февраля в Санкт-Петербургской академической филармонии им. Д. Д. Шостаковича состоится концерт &quot;Желтые звезды&quot;, приуроченный к Международному дню памяти жертв Холокоста. Прямую трансляцию концерта можно будет посмотреть на страничке филармонии в соцсетях.
                
                В разные годы в этом проекте принимали участие Ксения Раппопорт, Чулпан Хаматова, Максим Венгеров, Полина Осетинская, Сергей Накаряков, Максим Рысанов, Юлиан Милкис. Память и скорбь о трагедии, которую так важно передать для поколений, выражена в драматической музыке, а также в световой партитуре концерта, разработанной Глебом Фильштинским и Денисом Колосовым. Художественный руководитель проекта &quot;Желтые звезды&quot; Валерий Галендеев.
                
                В этом году за дирижерским пультом Владимир Альтшулер, на сцене Полина Осетинская (фортепиано), Елена Ревич (скрипка) и Академический симфонический оркестр филармонии. Первой прозвучит Камерная симфония Дмитрия Шостаковича — самое исполняемое из его произведений, посвященное памяти жертв фашизма и войны. Затем музыканты исполнят &quot;Эскизы к закату&quot; Леонида Десятникова, музыка была написана к фильму Александра Зельдовича &quot;Закат&quot;. Здесь библейские &quot;Смерть Авессалома&quot; и &quot;Дочери Лота&quot; удивительно сочетаются с Take Five and Seven, &quot;Еврейской ламбадой&quot; и &quot;Смертью в Венеции&quot;, танго и клезмер все время где-то рядом. Та самая уникальная манера композитора Десятникова быть серьезным и лукавым одновременно, трагическим и мажорным. Во втором отделении прозвучит &quot;Прощание&quot; из симфонии &quot;Песнь о земле&quot; Густава Малера, в которой солирует лучшее меццо-сопрано Михайловского театра Олеся Петрова.
                
                Проект организован Фондом поддержки музыкального образования и Санкт-Петербургской филармонией и задуман как дань памяти вне зависимости от национальности и вероисповедания слушателей.
                
                А 4 февраля, предваряя концерт в филармонии, состоится петербургская премьера киноальманаха &quot;Свидетели&quot; (режиссер Константин Фам) — первого на постсоветском пространстве полнометражного художественного фильма, посвященного памяти жертв Холокоста. Военно-историческая драма рассказывает историю Холокоста глазами невольных немых свидетелей тех событий: через историю женской обуви, которая начинается в витрине магазина и заканчивается в мемориальном комплексе Освенцима; через историю щенка немецкой овчарки, ставшего концлагерным зверем-убийцей в процессе дрессуры; через историю скрипки, которая вместе со своими владельцами проходит через все ужасы войны. После показа в Angleterre Cinema Lounge состоится встреча с продюсером фильма Егором Одинцовым.
                
                По примерным оценкам только в Освенциме были замучены и сожжены более миллиона евреев. Ныне мы не найдем их могил. Их пепел развеян. У этого народа есть традиция: на могилы ушедших приносить не цветы, а небольшие камешки. А еще говорят, что камни эти — как приглашение для искры души умершего спуститься и побыть на земле с живыми. Миссия проекта &quot;Желтые звезды&quot; — собраться хотя бы раз в год для того, чтобы каждый мог положить свой маленький камешек к подножию их несуществующих могил.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Вести.net: Xbox Live подключит игроков с Android, iOS и Nintendo Switch</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112177</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112177</amplink>
            <description>Microsoft представит кроссплатформенные игры Xbox Live для Android, iOs, Nintendo Switch и других консолей. Как сообщает портал Windows Central, корпорация планирует большую презентацию уже в марте. Подробности  – в программе Вести.net.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 10:13:00 +0300</pubDate>
            <category>Hi-Tech. Интернет</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1630079.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Microsoft представит кроссплатформенные игры Xbox Live для Android, iOs, Nintendo Switch и других консолей. Как сообщает портал Windows Central, корпорация планирует большую презентацию уже в марте.
                
                Xbox Live – это единственный игровой сервис для персональных компьютеров Xbox, в котором можно найти все игры, а также все новинки можно запустить, просто оформив подписку на Live. Microsoft планирует также представить специальный SDK-набор, который позволит улучшить и упростить разработку игр с кроссмультиплеера на Xbox, Windows 10 и мобильный Android, iOs, Nintendo Switch.
                
                Некоторые игры на других платформах уже имеют подписку Xbox, та же Minecraft, но Minecraft принадлежит Microsoft, а сторонние разработчики не могут выпускать игры с Xbox Live на какой-нибудь Nintendo Switch или iOs и Android. Новый SDK наконец даст возможность другим студиям публиковать в Google Play, App Store, Nintendo Switch игры с достижениями Xbox Live, социальными функциями платформы Microsoft и межплатформенным мультиплеером. Подробности – в программе Вести.net.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>На Никитском бульваре ночью горел &quot;звездный&quot; дом с квартирами Дапкунайте и Казарновской</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112152</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112152</amplink>
            <description>Четыре человека погибли минувшей ночью в результате крупного пожара в Москве. Горел жилой дом на Никитском бульваре. Спасатели успели вывести из здания десятки жителей. Сейчас огонь уже потушен. Причина пожара выясняется.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 09:48:00 +0300</pubDate>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/189/111/9.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787308" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867522/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787308" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/189/111/9.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>Четыре человека погибли минувшей ночью в результате крупного пожара в Москве. Горел жилой дом на Никитском бульваре. Спасатели успели вывести из здания десятки жителей. Сейчас огонь уже потушен. Причина пожара выясняется.
                
                Пять часов понадобилось московским пожарным, чтобы справиться с огнем в так называемом звездном доме.
                
                Сейчас из окон пятого и шестого этажей виднеются клубы сизого дыма — это значит, что открытого пламени уже нет. На месте работали 32 расчета, пожару был присвоен повышенный номер сложности. По последним данным, в результате пожара погибли четыре жителя, из огня их успели вынести еще живыми. Уже позже медики зафиксировали смерть. Несколько десятков людей эвакуировали.
                
                - Почувствовал сильный запах дыма, потому что загорелась квартира над моим соседом. Я, естественно, вышел, а там пламя хлещет…
                
                - Наша квартира — над пожаром. С черного хода пришли пожарные, быстро надели нам маски и вывели.
                
                Этому зданию в центре Москвы больше ста лет, поэтому перекрытия между этажами деревянные. Пламя было видно несколько часов с обеих сторон улиц. Тушить пришлось с трех сторон.
                
                По предварительной версии, огонь возник в результате короткого замыкания. По словам сотрудников МЧС, работу затрудняли не только деревянные перекрытия, но и незаконная перепланировка квартир. Общая площадь возгорания составила около 2 тысяч квадратных метров. Во время тушения несколько раз раздавались громкие хлопки.
                
                &quot;Пожар сопровождался хлопками бытовых аэрозолей. Принятыми мерами удалось остановить пожар практически в тех размерах, которые он принял к моменту прибытия первого пожарно-спасательного подразделения. Проводились замеры лабораторий, превышения ПДК в районе в связи с горением не выявлено&quot;, — сообщил начальник ГУ МЧС России по Москве Илья Денисов. Он также добавил, что угрозы соседним строениям, угрозы населению, которое проживает в данном районе, нет.
                
                &quot;Обстановка спокойная, причина будет устанавливаться&quot;, — сказал Денисов.
                
                Дом номер 12 на Никитском бульваре был построен еще в 1913 году. В разное время в нем жили заслуженные конструкторы и партийные деятели. Сейчас его называют еще и &quot;звездным&quot;. По некоторым данным, в нем находятся квартиры Ингеборги Дапкунайте, художника Никаса Сафронова, оперной певицы Любови Казарновской.
                
                Несколько часов движение по Никитскому бульвару и Калашному переулку в центре Москвы было перекрыто. Квартал пришлось оцепить для работы пожарной техники.
                
                Между тем, как сообщает телеканал &quot;360&quot;, пожар начался с квартиры, в которой проживает Ксения Башмет — дочь дирижера Юрия Башмета. Она в результате пожара не пострадала.
                
                На сайте ЦИАН, 2-комнатная квартира по адресу Никитский бульвар, 12 продается почти за 37 миллионов рублей.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Мужчина, &quot;остановивший&quot; зеленую ветку метро, выжил после падения на рельсы</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112150</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112150</amplink>
            <description>На станции метро &quot;Новокузнецкая&quot; Замоскворецкой линии мужчина упал на рельсы. Он получил травмы, но остался жив. Поезда следовали с увеличенными интервалами.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 09:39:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1502392.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787322" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867616/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787322" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/189/130/1.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>На станции метро &quot;Новокузнецкая&quot; Замоскворецкой линии Московского метрополитена мужчина упал на рельсы.
                
                Как сообщил РИА Новости представитель экстренных служб столицы, мужчина получил травмы, но остался жив. В 8:55 пострадавший извлечен и передан врачам.
                
                Из-за этого инцидента поезда следовали с увеличенными интервалами. В 9:27 движение поездов на Замоскворецкой линии было введено в график, сообщили на странице метрополитена в Twitter.
                
                Обстоятельства падения и состояние пострадавшего уточняются.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Россиянин Рублев покинул топ-100 теннисного рейтинга ATP</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112153</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112153</amplink>
            <description>Россиянин Андрей Рублев не смог удержаться в сотне лучших теннисистов мира. Это стало известно после публикации обновленной версии рейтинга Ассоциации теннисистов-профессионалов. Рублев расположился на 101-й позиции.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 09:38:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1621963.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Россиянин Андрей Рублев не смог удержаться в сотне лучших теннисистов мира. Это стало известно после публикации обновленной версии рейтинга Ассоциации теннисистов-профессионалов. Рублев расположился на 101-й позиции.
                
                В первой десятке рейтинга изменений не произошло. Лидерство сохранил за собой серб Новак Джокович, имея в активе 10955 баллов. Далее идут испанец Рафаэль Надаль (8320 очков), Александр Зверев из Германии (6476), аргентинец Хуан-Мартин дель Потро (5060), южноафриканец Кевин Андерсон (4845), швейцарец Роджер Федерер (4600), японец Кей Нисикори (4100), австриец Доминик Тим (3960), американец Джон Иснер (3155) и хорват Марин Чилич (3140).
                
                Лучший из россиян Карен Хачанов занимает 11-ю строчку (2880). В топ-100 находятся еще два представителя России – Даниил Медведев (16-е место, 2000) и Евгений Донской (96-е, 599).</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Следователи проводят проверку по факту смерти Децла</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112136</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112136</amplink>
            <description>Следователи управления СКР по Удмуртии начали проверку по факту смерти рэпера Децла. Он скончался после концерта в клубе Posh в центре Ижевска в ночь на 3 февраля. По словам его концертного директора, у музыканта остановилось сердце.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 09:25:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1629867.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Следователи управления СКР по Удмуртии начали проверку по факту смерти рэпера Кирилла Толмацкого (известного под псевдонимом Децл) в Ижевске.
                
                Как сообщили &quot;Интерфаксу&quot; в пресс-службе управления, назначено судебно-медицинское исследование. Проводится полное и объективное установление обстоятельств.
                
                Музыкант выступал в клубе Posh в центре Ижевска в ночь на 3 февраля. Он приехал на частную вечеринку, которую устроил владелец автосалона. Во время концерта Децл чувствовал себя отлично, но потом ему неожиданно стало плохо. Прибывшие на вызов врачи скорой помощи не смогли помочь музыканту.
                
                По словам концертного директора Павла Беленца, Децл умер от остановки сердца. Но точную причину смерти должно установить вскрытие. Телесных повреждений на теле певца не было.
                
                
                
                
                Кирилл Толмацкий родился 22 июля 1983 года в Москве. Известность получил в конце 90-х годов под псевдонимом Децл. В последнее время выступал под псевдонимом Le Truk.
                
                Дебютный альбом исполнителя &quot;Кто? ты&quot; вышел в 2000 году. Он входит в число самых продаваемых альбомов в России с тиражом более миллиона экземпляров. Лауреат премий Муз-ТВ, MTV Music Awards, &quot;Золотой граммофон&quot; и других.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Трамп не исключает военного вторжения американцев в Венесуэлу. В ответ Мадуро обещает дать отпор</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112123</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112123</amplink>
            <description>Американские военные могут вмешаться в дела Венесуэлы. Президент Дональд Трамп в интервью CBS так и заявил — он не исключает ввода вооруженных сил в эту страну.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 09:15:00 +0300</pubDate>
            <category>В мире</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1630023.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787307" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867518/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787307" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/189/114/3.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>Американские военные могут вмешаться в дела Венесуэлы. Президент Дональд Трамп в интервью CBS так и заявил — он не исключает ввода вооруженных сил в эту страну.
                
                Как человек не чуждый шоубизнесу Дональд Трамп отлично знает цену тому, что американцы называют вау-эффектом.
                
                На неожиданность, которая должны была шокировать всех и сразу и было рассчитано молниеносное признание Гуайдо. Но позади уже две недели, а во дворце Мирафлорес по-прежнему Николас Мадуро. Угрозы же из Белого дома все больше походят на 101 американское предупреждение.
                
                В интервью телеканалу CBS журналистка Маргарет Бреннан спросила американского президента, что заставит его использовать военных США в Венесуэле, и в чем заключаются интересы национальной безопасности?
                
                - Я не хочу этого говорить, но однозначно такое мнение существует.
                
                - Вы бы провели личные переговоры с Николасом Мадуро, чтобы убедить его оставить свой пост?
                
                - Он просил о встрече, но я не согласился на нее, так как мы зашли слишком далеко в этом вопросе. Есть очень энергичный молодой человек, но также и другие люди в его окружении, которые показали настоящую демократию в действии. Посмотрим, что будет дальше.
                
                Что Трамп имел в виду, говоря о других людях, осталось непонятным — ведущая CBS президента США не докрутила. Но для Гуайдо это может быть тревожный сигнал. Его решающие митинги ничего не решают. Николас Мадуро с призывами к диалогу и предложениями провести в стране досрочные парламентские выборы выбивает из-под оппозиции почву. К тому же законного президента Венесуэлы поддерживает армия. С военными он встречается едва ли не каждый день. Фрагменты пламенных выступлений тут же расходятся на цитаты.
                
                &quot;Быть или не быть, сказал великий Шекспир. Быть или не быть — это сегодняшняя дилемма. Быть родиной или быть колонией. Я — рабочий как Иисус — Христос Спаситель, глубокий христианин — от сердца христианина к нашему богу&quot;, — заявил Мадуро.
                
                Тем временем истек срок так называемого ультиматума, выдвинутого Венесуэле Евросоюзом. В виду того, что в Старом Свете рычагов давления на Каракас в общем-то нет, как нет и согласия по этому вопросу (Италия и Греция, к примеру, против того чтобы Брюссель вмешивался в дела далекой Латинской Америки) про ультиматум можно было бы вообще не вспоминать. Но тут подвернулся корреспондент испанского телеканала La Sexta, который заявился к Мадуро в кроссовках и джинсах.
                
                &quot;Мы не принимаем ничьих ультиматумов. Это как если бы я сказал ЕС: даю вам семь дней, чтобы признать республику Каталония, в противном случае мы примем меры. Международная политика не может базироваться на ультиматумах&quot;, — говорит Мадуро.
                
                Но это, если за нее не взялся Джон Болтон. Один из идеологов происходящего в Венесуэле сейчас в непростом положении. Трамп не любит тех, кто заставляет его выглядеть глупо. У себя в Twitter Болтон на испанском призывает венесуэльский народ к сопротивлению, а на английском — обещает гуманитарную помощь.
                
                &quot;В ответ на просьбу Президента Гуайдо, США мобилизуют и направляют гуманитарную помощь для народа Венесуэлы. Я восхищаюсь работой, проделанной агентством по международному развитию, Госдепартаментом и остальных партнеров по подготовке важнейших поставок, чтобы отправить их в эти выходные&quot;, — пишет Болтон в своем Twitter.
                
                Поставку помощи собираются осуществлять из приграничной Колумбии, из города Кукута, куда недавно прилетал глава южного командования США адмирал Фаллер и где уже видели бронетехнику. Попахивает провокацией. Ее и могут использовать для начала вторжения или запуска гражданской войны.
                
                &quot;Народ Венесуэлы будет стоять на страже границ родины и не позволит никакого иностранного вмешательства, откуда бы оно ни исходило. Не сомневайтесь, если будет совершено нападение, мы ответим, мы всегда готовы к отражению нападения&quot;, — заявила вице-президент Венесуэлы Делси Родригес.
                
                Теперь даже лучше, чем раньше. В состав вооруженных сил Мадуро приказал включить бойцов народного ополчения, которые получат доступ к армейскому вооружению. Всего под ружье могут быть поставлены 2 миллиона человек. Первые их совместные маневры с регулярными частями назначены на 10 февраля. Сценарий один — отражение атаки извне.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>ДТП под Калугой: водитель ранее уже нарушал правила перевозки детей</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112121</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112121</amplink>
            <description>Пострадавшие в ДТП под Калугой останутся в районной больнице. У них состояние средней и легкой степени тяжести. Всего травмы получили 38 человек. Погибли семеро, в их числе трое детей. Все жертвы трагедии опознаны.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 08:50:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1630019.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787305" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867514/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787305" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/189/116/3.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>Пострадавшие в ДТП под Калугой останутся в районной больнице. У них состояние средней и легкой степени тяжести. Всего травмы получили 38 человек. Погибли семеро, в их числе трое детей. Все жертвы трагедии опознаны.
                
                Трагедия, унесшая жизни троих детей и четверых взрослых, произошла здесь, на 128-м километре дороги Калуга – Вязьма. Утром, говорят очевидцы, асфальт был очень скользким. Водитель не справился с управлением, многотонную машину занесло. Большинство пассажиров оказались в металлической ловушке.
                
                Чтобы эвакуировать из автобуса пострадавших, специалистам экстренных служб приходилось вытаскивать кресла, разрезать крышу. На помощь пришли очевидцы, проезжавшие мимо. Тех, кого удалось достать, водители везли в больницы. По пути дети звонили домой.
                
                
                &quot;Она сама позвонила мне и говорит: &quot;Бабушка, мы попали в аварию&quot;. Сказала, что вылетела через стекло. Сейчас она в нормальном стоянии. Только с рукой что-то, с бедром и головой&quot;, — рассказывает Галина Киреева, бабушка пострадавшего ребенка.
                
                
                Уже днем на место аварии начали приезжать родители пострадавших детей — воспитанников творческой студии, которые ехали в Калугу на танцевальный конкурс из города Ярцево Смоленской области. Всем приехавшим в регион родственникам погибших и пострадавших предоставили ночлег, с ними рядом были психологи.
                
                
                
                
                &quot;В больницах работают две оперативные группы, в состав которых входят психологи МЧС. Также готовы гостиницы для размещения родственников пострадавших&quot;, — сообщил начальник управления организации пожаротушения и проведения аварийно-спасательных работ ГУ МФС РФ по Калужской области Роман Бобровников.
                
                Спасательную операцию завершили оперативно, сразу же к работе приступили эксперты Следственного комитета. Информацию собирали быстро, чтобы как можно скорее восстановить движение на участке.
                
                Исследование автобуса, которому уже больше 30 лет, продолжится в областном центре. Уже возбуждены два уголовных дела. Вопросы у следователей и к организатору перевозок (например, сомнения вызывает подлинность документов техосмотра), и к водителю автобуса, который сейчас в СИЗО.
                
                
                &quot;Мы должны выяснить, проводил ли водитель предрейсовый осмотр, кто выпускал и осматривал транспортное средство. В 2017 году этот водитель уже привлекался к административной ответственности за нарушение правил перевозки детей по статье КоАП 12.23&quot;, — сообщил заместитель начальника Западного межрегионального управления федеральной службы по надзору в сфере транспорта Сергей Степанов.
                
                
                К дому культуры, где занимались дети, жители Ярцева несут цветы. Власти обещают выплатить родным погибших компенсации по миллиону рублей и помочь доставить тела из соседнего региона. Все погибшие уже опознаны. В больницах Калужской области продолжают находиться пострадавшие в аварии.
                
                
                &quot;На стационарном лечении остаются 17 человек – 11 детей и 6 взрослых. Из них четверо детей и четверо взрослых находятся в состоянии средней тяжести. Лечение получают в полном объеме&quot;, — рассказал заместитель министра здравоохранения РФ Сергей Краевой.
                
                
                Известно, что жизни тех, кому удалось уцелеть, ничего не угрожает. Некоторых сегодня родные смогли увезти домой.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Нужна помощь: Кире Тигиной необходимо дорогое лекарство</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111491</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111491</amplink>
            <description>Вести.Ru и Русфонд объединились, чтобы помочь тяжелобольным детям. В рамках проекта мы рассказываем о детях, их родителях, которые попали в беду, испытывают горе и нужду, отчаявшись найти средства на лечение.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 08:45:00 +0300</pubDate>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1629541.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1629543.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1629544.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1629545.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1629546.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Вести.Ru и Русфонд объединились, чтобы помочь тяжелобольным детям. В рамках проекта мы рассказываем о детях, их родителях, которые попали в беду, испытывают горе и нужду, отчаявшись найти средства на лечение. Нет ничего ужаснее страданий ребенка – и ничего более радостного, чем его выздоровление. Каждую неделю мы рассказываем истории о детях, чтобы собрать средства на их лечение. Без вашей помощи детям не справиться.
                
                Сегодня мы рассказываем об одиннадцатилетней Кире Тигиной из Уфы.
                
                У девочки синдром Шерешевского – Тернера. Это редкое и тяжелое хромосомное заболевание, проявляющееся аномалиями развития организма и низкорослостью. Кира заметно отстает от своих сверстниц по росту, что доставляет ей дополнительные мучения. Единственный способ компенсировать заболевание – принимать дорогой препарат омнитроп, гормон роста. Но у родителей девочки нет возможности оплатить хотя бы полугодовой курс терапии, а лекарство Кире необходимо получать ежедневно, пока еще не закрылись зоны роста.
                
                Из письма Марии Тигиной, мамы Киры:
                
                &quot;Дочка всегда была маленького роста, ниже своих ровесников. Мы не придавали этому значения, думали: со временем наверстает. Врачи тоже не находили отклонений. Но в последний год отставание в росте Киры стало слишком явным: в одиннадцать лет – всего 126 см. Дочке стало трудно находить общий язык с одноклассниками, ребята дразнят ее. Мы настояли, чтобы педиатр дал направление на обследование. Результаты анализов показали, что у Киры редкое генетическое заболевание: синдром Шерешевского – Тернера. Это стало для нас настоящим ударом! Заболевание проявляется аномалией развития внутренних органов, нарушением работы эндокринной системы и низкорослостью. Эндокринолог рекомендует Кире лечение гормоном роста – препаратом омнитроп, благодаря этому лекарству дочка начнет быстрее расти. Инъекции омнитропа нужно делать ежедневно. Но в оформлении инвалидности Кире отказали, поэтому льготы нам не положены – бесплатно получать омнитроп не можем. А купить препарат нам не по силам: у нас двое детей, я работаю поваром в детском саду, муж – электриком. Пожалуйста, помогите!&quot;
                
                Для спасения Киры Тигиной не хватает 108 013 руб.
                
                Главный детский эндокринолог Минздрава Башкортостана Олег Малиевский (Уфа): &quot;У Киры на фоне генетической патологии наблюдается значительная задержка роста. Девочке необходима терапия гормоном роста – препаратом омнитроп. Лечение как минимум в течение года поможет нормализовать рост и физическое развитие ребенка&quot;.
                
                Внимание!
                
                Цена лекарства 242 281 руб.
                
                35 112 руб. собрали телезрители программы &quot;Вести-Башкортостан&quot;.
                
                99 156 руб. собрали читатели rusfond.ru.
                
                Не хватает 108 013 руб.
                
                ПОМОЧЬ КИРЕ
                
                Русфонд (Российский фонд помощи) создан осенью 1996 года для помощи авторам отчаянных писем в &quot;Ъ&quot;. Проверив письма, мы размещаем их в &quot;Ъ&quot;, на сайтах rusfond.ru, kommersant.ru, в эфире &quot;Первого канала&quot; и радио &quot;Коммерсантъ FM&quot;, в социальных сетях Facebook, &quot;ВКонтакте&quot; и &quot;Одноклассники&quot;, а также в 171 печатном, телевизионном и интернет-СМИ в регионах РФ. За эти годы частные лица и компании пожертвовали в Русфонд 12,767 млрд руб. В 2019 году (на 31 января) собрано 143 255 317 руб., помощь получили 152 ребенка. В 2017 году Русфонд вошел в реестр НКО – исполнителей общественно полезных услуг и получил благодарность Президента РФ за большой вклад в благотворительную деятельность. В ноябре 2018 года Русфонд выиграл президентский грант на издание интернет-журнала для потенциальных доноров костного мозга &quot;Кровь5&quot;. Президент Русфонда Лев Амбиндер – лауреат Государственной премии РФ.
                
                Серьезную поддержку получили сотни многодетных и приемных семей, взрослые инвалиды, а также детдома, школы-интернаты и больницы России. Фонд организует акции помощи в дни национальных катастроф. Русфонд помог 118 семьям моряков АПЛ &quot;Курск&quot;, 153 семьям пострадавших от взрывов в Москве и Волгодонске, 52 семьям погибших заложников &quot;Норд-Оста&quot;, 100 семьям пострадавших в Беслане. Фонд – лауреат национальной премии &quot;Серебряный лучник&quot;, награжден памятным знаком &quot;Милосердие&quot; № 1 Министерства труда и социального развития РФ за заслуги в развитии российской благотворительности. Руководитель Русфонда – Лев Амбиндер, член Совета при Президенте РФ по развитию институтов гражданского общества и правам человека, лауреат премии &quot;Медиаменеджер России&quot; 2014 года в номинации &quot;За социальную ответственность медиабизнеса&quot;. Решив помочь, вы получаете у нас реквизиты фонда и дальше действуете сами. Возможны переводы с кредитных карт, электронной наличностью и SMS-сообщением, в том числе из-за рубежа (подробности на rusfond.ru). Мы просто помогаем вам помогать.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Теннисистка Звонарева поднялась на 21 строчку в рейтинге WTA</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112128</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112128</amplink>
            <description>Женская теннисная ассоциация опубликовала обновленную версию рейтинга организации. Россиянка Вера Звонарева, благодаря удачному выступлению на турнире в Санкт-Петербурге, где она сумела дойти до полуфинала, поднялась сразу на 21 строчку. Теперь она занимает 76-е место, набрав 765 очков.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 08:30:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1589807.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Женская теннисная ассоциация опубликовала обновленную версию рейтинга организации. Россиянка Вера Звонарева, благодаря удачному выступлению на турнире в Санкт-Петербурге, где она сумела дойти до полуфинала, поднялась сразу на 21 строчку. Теперь она занимает 76-е место, набрав 765 очков.
                
                Лучшей из российских теннисисток по-прежнему является Дарья Касаткина, расположившаяся на 14-й строчке рейтинга с 3230 баллами. В топ-50 находятся еще две представительницы России – Мария Шарапова (27-е место, 1717 очков) и Анастасия Павлюченкова (32-е, 1565).
                
                Возглавляет рейтинг японка Наоми Осака, набравшая 7030 баллов. Следом идут чешка Петра Квитова (5920), румынка Симона Халеп (5582), американка Слоан Стивенс (5307) и чешка Каролина Плишкова (5100).</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>На Челябинск обрушился мощный снегопад</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112108</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112108</amplink>
            <description>В Челябинске - мощный снегопад и пробки восемь баллов. За пару часов выпало не меньше 15 сантиметров осадков. Коммунальщики не успевают расчистить дороги и тротуары.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 07:59:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1627175.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787299" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867507/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787299" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/189/113/6.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>В Челябинске — мощный снегопад и пробки восемь баллов. За пару часов выпало не меньше 15 сантиметров осадков. Коммунальщики не успевают расчистить дороги и тротуары.
                
                Синоптики сообщают, что на город идут аномальные морозы. В ближайшие два дня температура может опуститься до минус 42 градусов, передает телеканал &quot;Россия 24&quot;.
                
                МЧС рекомендует не перегружать электросеть большим количеством включенных электроприборов и не оставлять без внимания протопленные печи и бани.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>К месту работ по расчистке завала на Бурее доставили буровую установку</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112104</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112104</amplink>
            <description>К месту работ по расчистке завала на реке Бурея доставлена буровая установка. С ее помощью инженеры сделают более глубокие отверстия для закладки зарядов в скальной породе.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 07:56:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1629998.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787296" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867504/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787296" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/189/107/9.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>К месту работ по расчистке завала на реке Бурея доставлена буровая установка. С ее помощью инженеры сделают более глубокие отверстия для закладки зарядов в скальной породе.
                
                Также военные расширяют протоку в плотине. Делается это с помощью подрывов с применением сосредоточенных и удлиненных зарядов. Грунт и порода затем уносятся течением водохранилища. Осуществлено уже семь таких подрывов, передает телеканал &quot;Россия 24&quot;.
                
                А всего с начала операции на Бурее в ход ушло больше 200 тонн тротила и около 460 комплектов кумулятивных зарядов. Удалось предотвратить угрозу затопления сёл вблизи водохранилища.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Двигатель для межпланетного корабля Starship прошел первые огневые испытания</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112119</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112119</amplink>
            <description>Двигатель Raptor для космического межпланетного корабля Starship прошел первые огневые испытания.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 07:53:00 +0300</pubDate>
            <category>В мире</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1621402.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Двигатель Raptor для космического межпланетного корабля Starship прошел первые огневые испытания. Илон Маск в своем Twitter выложил фото тестов и отметил, что гордится прекрасной работой команды SpaceX.
                
                
                pic.twitter.com/ChEGbjTGKZ
                — Elon Musk (@elonmusk) February 4, 2019
                
                
                11 января основатель Tesla и SpaceX выложил в своем Twitter первую фотографию Starship, отметив, что это реальное изображение, а не компьютерная имитация. Снимок был сделан на том месте, где SpaceX в будущем построит космодром.
                
                
                
                Starship одновременно является второй ступенью Big Falcon Rocket — сверхтяжелой ракеты-носителя. Он будет оснащаться тремя двигателями Raptor.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>В Забайкалье почти 800 человек попали в больницы из-за гриппа</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112116</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112116</amplink>
            <description>В Забайкальском крае более 8,5 тысячи жителей обратились к врачам с признаками заболевания ОРВИ и гриппом, 775 из них были госпитализированы.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 07:44:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1205544.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>В Забайкальском крае более 8,5 тысячи жителей обратились к врачам с признаками заболевания ОРВИ и гриппом, 775 из них были госпитализированы. Такие данные СМИ сообщил министр здравоохранения региона Сергей Давыдов.
                
                Как уточняется, эпидемиологический порог в Забайкалье превышен на 142 процента. В поликлиники и больницы обратились 8762 человека, 775 заболевших были госпитализированы. Врачи оценивают состояние 16 из них как тяжелое, пять человек подключены к аппаратам искусственной вентиляции легких.
                
                С 29 января в школах Читы отменены занятия, передает ТАСС. В образовательных организациях 15 районов края введен полный или частичный карантин. Стационар краевой клинической инфекционной больницы переполнен.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Наводнение на севере Австралии: более тысячи человек эвакуированы</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112100</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112100</amplink>
            <description>На северо-восточном побережье Австралии более тысячи человек были эвакуированы из затопленных районов города Таунсвилл. Для спасения жителей, оставшихся в зоне затопления, мобилизованы силы ВВС и армии.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 07:35:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1389392.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>На северо-восточном побережье Австралии более тысячи человек были эвакуированы из затопленных районов города Таунсвилл. Для спасения жителей, оставшихся в зоне затопления, мобилизованы силы ВВС и армии. Об этом СМИ сообщает ситуационный штаб по чрезвычайным ситуациям штата Квинсленд.
                
                Как уточняется, в зоне затопления остаются не менее 20 тысяч домов в Таунсвилле и пригородах. Ожидается, что количество эвакуированных существенно возрастет в ближайшее время. 4 февраля начинают работу два дополнительных временных центра, передает ТАСС.
                
                Премьер-министр штата Квинсленд отмечает, что Таунсвилл переживает одно из крупнейших наводнений в истории континента. Ситуация становится все более напряженной. Только за минувшую ночь военные Австралии эвакуировали из города более 400 человек. В Таунсвилле и соседних районах закрыты государственные учреждения, детские сады и школы, частично прекращена подача электроэнергии.
                
                В регион, пострадавший от наводнения, организована доставка товаров первой необходимости и продуктов питания. Служба спасения и полиция штата патрулируют затопленные улицы городов. Они обращаются к жителям с призывами не покидать свои дома до прибытия военных, так как на улицах с паводковыми водами появились гребнистые крокодилы, которые нападают на людей.
                
                По прогнозам синоптиков, проливные дожди продолжатся на территории Квинсленда по меньшей мере до середины недели. Также метеобюро Австралии предупреждает о грозах и шквалистом ветре.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>10 лет назад лидеры стран ОДКБ одобрили создание совместных военных сил</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112105</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112105</amplink>
            <description>Сегодня, 4 февраля 2019 года, отмечается круглая дата. Ровно 10 лет назад лидеры стран ОДКБ одобрили создание совместных военных сил стран-участников организации.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 07:26:00 +0300</pubDate>
            <category>В мире</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1630013.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787300" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867508/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787300" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/189/115/6.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>Сегодня, 4 февраля 2019 года, отмечается круглая дата. Ровно 10 лет назад лидеры стран ОДКБ одобрили создание совместных военных сил стран-участников организации.
                
                
                
                В ОДКБ (Организация Договора о коллективной безопасности) входят Россия, Белоруссия, Таджикистан, Армения, Киргизия и Казахстан. Военнослужащие всех шести государств вместе противодействуют различным угрозам — терроризму, организованной преступности, наркотрафику. Также они находятся в постоянной готовности отразить военную агрессию. Самой ОДКБ уже больше 25 лет, напоминает телеканал &quot;Россия 24&quot;.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>В ульяновском Суворовском училище выявлено 27 случаев эхинококкоза</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112114</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112114</amplink>
            <description>27 воспитанников ульяновского Суворовского училища больны эхинококкозом. Это было выявлено в ходе планового флюорографического обследования.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 07:24:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1630017.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>27 воспитанников ульяновского Суворовского училища больны эхинококкозом. Это было выявлено в ходе планового флюорографического обследования и дополнительного обследования. На здоровье юноши не жалуются, госпитализация им не нужна.
                
                Медики говорят, что столкнулись с малоконтагиозным заболеванием, не передающимся от человека к человеку, передает ТАСС. Однако 800 сотрудникам и ученикам предстоит пройти обследования.
                
                У одного из заболевших выявлены кистозные изменения. Лечение всех зараженных проводится амбулаторно.
                
                Руководство училища заявляет, что появление эхинококкоза не связано с нарушениями санитарных норм при проживании или организации питания.
                
                Эхинококкоз – паразитарная болезнь человека и животных. Его особенность – образование кист во внутренних органах и тканях. Основной источник заражения для человека – охотничьи собаки и сельскохозяйственные животные. В несложных случаях болезнь может годами протекать без симптомов. Но бывают и тяжелые случаи: паразиты повреждают мозг, легкие, брюшину.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Выборы в Сальвадоре: молодой консерватор Букеле объявил о своей победе</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112111</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112111</amplink>
            <description>Найиб Букеле – молодой консерватор, бывший мэр столицы Сальвадора, с уверенностью объявил о своей победе на президентских выборах.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 07:23:00 +0300</pubDate>
            <category>Политика</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1630012.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Найиб Букеле – молодой консерватор, бывший мэр столицы Сальвадора, с уверенностью объявил о своей победе на президентских выборах. &quot;Сегодня мы победили в первом туре&quot;, — заявил он, добавляя, что это – исторический день.
                
                Подсчет бюллетеней еще не завершился, обработано 45 процентов. Букеле уже набрал 54 процента голосов, передает ТАСС.
                
                37-летний политик представляет блок &quot;Великого альянса на национальное единство&quot;. В своей избирательной кампании он делал упор на социальные сети.
                
                Остальные три кандидата существенно отстали от фаворита гонки. Кандидат от правящей левой партии &quot;Фронт национального освобождения им. Фарабундо Марти&quot; Уго Мартинес набрал 13 процентов голосов и уже признал свое поражение. Кандидат партии правоцентристов &quot;Новая страна&quot; Карлос Кальеха набрал 31 процент, а Хосуэ Альварадо от центристской партии &quot;Давайте&quot; – 0,8 процента.
                
                Если после окончательного подсчета окажется, что ни один из кандидатов не набрал больше половины голосов, 10 марта пройдет второй тур выборов, где будут участвовать два лидера сегодняшнего голосования.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Военная полиция ВС России расширила зону патрулирования в Алеппо</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3112106</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3112106</amplink>
            <description>Российская военная полиция в Сирии расширила зону своего присутствия в провинции Алеппо и контролирует соблюдение режима прекращения огня.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 07:12:00 +0300</pubDate>
            <category>Политика</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1370153.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Российская военная полиция в Сирии расширила зону своего присутствия в провинции Алеппо и контролирует соблюдение режима прекращения огня.
                
                Одна из главных задач — охрана наблюдательных постов и сопровождение гуманитарных грузов, передает телеканал &quot;Россия 24&quot;.
                
                Патрулировать территории в зоне безопасности к северо-востоку от Манбиджа военная полиция начала с 8 января. Маршрут патрулирования регулярно меняется. В конце декабря 2018 года контроль над районом Манбидж по просьбе местных жителей перешел от курдских отрядов самообороны к сирийским правительственным войскам.</yandex:full-text>
        </item>
    </channel>
</rss>
