<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
    version="2.0">
    <channel>
        <title>Вести.Ru</title>
        <about>https://www.vesti.ru/</about>
        <description>Сетевое издание. Новости, видео и фото дня</description>
        <link>https://www.vesti.ru/</link>
        <item>
            <title>Минобороны РФ сообщило об американском производстве запрещенных ракет</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111759</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111759</amplink>
            <description>Министерство обороны России в субботу сообщило о нарушениях Договора о ракетах средней и меньшей дальности со стороны США.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:50:00 +0300</pubDate>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1026575.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Министерство обороны России в субботу сообщило о нарушениях Договора о ракетах средней и меньшей дальности со стороны США. По сведениям российских военных, выход из ДРСМД планировался американцами уже несколько лет.
                
                С июня 2017 года предприятие военно-промышленной корпорации &quot;Raytheon&quot; в штате Аризона проходит модернизацию для постройки запрещенных ДРСМД ракет. Завод расширен на 44 процента, а его оборудование обновлено, пишет РИА Новости.
                
                Как считают в Минобороны, США обвинили в нарушении договора Россию, хотя запланировали выход из ДРСМД задолго до этого.
                
                
                
                 
                
                Президент РФ Владимир Путин в субботу заявил, что Россия приостанавливает участие в договоре в ответ на аналогичные действия Вашингтона.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>&quot;Один в один&quot;: участниками проекта стали зрители</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111702</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111702</amplink>
            <description>Стартует новый народный  сезон популярного шоу перевоплощений &quot;Один в один&quot;. Что означает &quot;народный&quot;? И кто судьи?</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:49:00 +0300</pubDate>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/188/952/3.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787189" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867223/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787189" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/188/952/3.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>Стартует новый народный сезон популярного шоу перевоплощений &quot;Один в один&quot;. Что означает &quot;народный&quot;? И кто судьи?
                
                В новом сезоне шоу &quot;Один в один&quot; на сцену будут выходить участники, которые сами когда-то были зрителями проекта. А помогать им со звездными образами будут те, кто уже принимал участие в шоу три года назад. Звездными наставниками станут те, кто сам сидел на этих диванах и ждали вердикта жюри.
                
                Они готовы раскрыть бесценные секреты, как измениться до мегаузнаваемости и как сделать на сцене один в один.
                
                &quot;Самое главное — это чтобы это человек не волновался и была энергетика&quot;, — считает певец, композитор Сергей Пенкин.
                
                Но наставники проекта не уверены в том, что захотели бы снова встать на место участников. &quot;Грим, бессонные ночи, волнение, потом тебя оценивают, недооценивают, ты переживаешь&quot;, — вспоминает певица Анастасия Стоцкая.
                
                Теперь переживать и не спать ночами придется новым героям шоу. Среди них — люди самых разных профессий и образования: повар, педагог, врач невролог, уличный музыкант и токарь третьего разряда, танцор, блогер, кандидат в мастера спорта и мама в декрете. Но все они обладают харизмой, огромным талантом перевоплощения и будут петь вживую.
                
                Лучшие в России мастера пластического грима несколько часов колдуют на образами. Интересно, что многие артисты с удовольствием предоставляют слепки со своих лиц для масок шоу &quot;Один в один&quot;. Это даже почетно, ведь на этой сцене копируют самых-самых, только популярные песни и музыкальные номера, вошедшие в золотой фонд эстрады.
                
                Королева женского юмора Марина Федункив на этом чемпионате по похожести — впервые. Оказавшись в судейском кресле &quot;Один в один&quot;, тут же вспомнила свои студенческие годы. &quot;Я Корнелюка &quot;делала&quot;, — сказала артистка.
                
                Около 300 образов замечательных музыкантов ожили на этой сцене. Все лучшее, что было за пять сезонов легендарного шоу, собрали в новом народном сезоне.
                
                Чудо перевоплощения участников в мировых звезд, легендарных кумиров и великих артистов произойдет 2 февраля в 20:45 на канале &quot;Россия 1&quot;.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>11 россиян и 9 тонн кокаина: подробности инцидента в Кабо-Верде</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111756</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111756</amplink>
            <description>Одиннадцать российских моряков с судна ESER, задержанных в Кабо-Верде по подозрению в контрабанде девяти тонн кокаина, в скором времени должны предстать перед судом. Никаких обвинений им пока не предъявлено, рассказали в посольстве России в Кабо-Верде.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:30:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1170648.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Одиннадцать российских моряков с судна ESER, задержанных в Кабо-Верде по подозрению в контрабанде девяти тонн кокаина, в скором времени должны предстать перед судом. Никаких обвинений им пока не предъявлено, рассказали в посольстве России в Кабо-Верде.
                
                В российской дипмиссии ждут информации о том, когда состоится заседание суда, передает &quot;Интерфакс&quot;. По словам представителя посольства, задержанные в настоящее время находятся в здании уголовной полиции.
                
                По данным дипломатов, россиян содержат в нормальных условиях, кормят три раза в день и предоставляют им все необходимые вещи и предметы обихода. &quot;Состояние у них нормальное, они здоровы, сейчас находятся в состоянии психологического осмысления произошедшего&quot;, — отметил представитель дипмиссии.
                
                Судно ESER под флагом Панамы было задержано накануне в порту Прая на Кабо-Верде. Туда грузовое судно, шедшее из Южной Америки в Марокко, незапланированно зашло после смерти одного из моряков.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>В Женеве готовят клеветнический доклад о Герхарде Шредере</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111752</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111752</amplink>
            <description>Доклад, очерняющий ряд известных европейских политиков, готовит некая швейцарская неправительственная организация, базирующаяся в Женеве. Под удар разоблачительных публикаций может попасть бывший канцлер Германии Герхард Шредер.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:24:00 +0300</pubDate>
            <category>Политика</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1306038.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787197" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867237/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787197" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/657/033.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>Доклад, очерняющий ряд известных европейских политиков, готовит некая швейцарская неправительственная организация, базирующаяся в Женеве, сообщает RT. Ссылаясь на неназванный источник, телеканал уточняет, что под удар разоблачительных публикаций вскоре может попасть бывший канцлер Германии Герхард Шредер.
                
                
                Подробности о характере готовящихся публикаций пока не приводятся. Журналисты отмечают, что Шредер больше не занимается большой политикой, но с 2005 года занимает руководящий пост в российско-европейском предприятии &quot;Норд Стрим&quot;, которое занимается эксплуатацией трубопровода &quot;Северный поток&quot;.
                
                
                Предполагается, что серией &quot;разоблачительных&quot; материалов Вашингтон попытается оказать давление на Европу. В сообщении напоминается, что в начале января посол США в Германии Ричард Гренелл  требовал от немецких фирм прекратить участие в газовом проекте, угрожай созданием проблем для компаний-участниц.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>ПАСЕ не вернет России деньги</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111755</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111755</amplink>
            <description>Страна, входящая в Совет Европы, должна выплачивать полный взнос, это ее юридическая обязанность, которую нельзя оспаривать задним числом, заявили в Страсбурге. Это одобрено 47 странами-участницами.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:17:00 +0300</pubDate>
            <category>Экономика</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1115277.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Страна, входящая в Совет Европы, должна выплачивать полный взнос, это ее юридическая обязанность, которую нельзя оспаривать задним числом, заявили в Страсбурге. Это одобрено 47 странами-участницами.
                
                Ранее спикер Госдумы Вячеслав Володин заявил, что Парламентская ассамблея Совета Европы (ПАСЕ) должна вернуть России порядка 10 миллиардов рублей за время, когда Россия не участвовала в работе ПАСЕ.
                
                Делегация РФ в ПАСЕ в апреле 2014 года была лишена полномочий из-за событий на Украине. Вопрос рассматривался дважды, но санкции только ужесточались. В 2017 году Россия приостановила выплаты в бюджет ПАСЕ, передает РИА Новости.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Китай призвал Россию и США урегулировать разногласия по ДРСМД</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111754</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111754</amplink>
            <description>Пекин выступает против выхода США из Договора о ликвидации ракет средней и меньшей дальности.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:15:00 +0300</pubDate>
            <category>В мире</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1024798.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Пекин выступает против выхода США из Договора о ликвидации ракет средней и меньшей дальности. Как заявили в МИД КНР, Вашингтон и Москва должны урегулировать разногласия посредством диалога. В министерстве иностранных дел также выразили сожаление, что Белый дом подвергает опасности международную безопасность и стабильность.
                
                В Китае полагают, что односторонний выход США из соглашения будет иметь серьезные последствия. Что касается нового формата договора с расширением числа участников — такую инициативу в Китае — не поддержали, передает телеканал &quot;Россия 24&quot;.
                
                &quot;Расширение ДРСМД затрагивает ряд сложных политических, военных и юридических вопросов, многие государства выражают свою озабоченность&quot;, — заявил официальный представитель МИД КНР Гэн Шуан.
                
                2 февраля США приостановили участие в Договоре о ликвидации ракет средней и меньшей дальности. Соединенные Штаты выйдут из соглашения через шесть месяцев, если Россия не выполнит их требования. Страны обвиняют друг друга в нарушении положений договора.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Продолжение карьеры тренера &quot;Ромы&quot; Ди Франческо в руках &quot;Милана&quot;</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111757</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111757</amplink>
            <description>Слухи о том, что столичный клуб итальянской Серии &quot;А&quot; &quot;Рома&quot; может уволить главного тренера команды Эусебио Ди Франческо нарастают в преддверии матча &quot;волков&quot; против принципиального соперника &quot;Милана&quot;. В случае поражения наставнику могут указать на дверь.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:15:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1629789.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Слухи о том, что столичный клуб итальянской Серии &quot;А&quot; &quot;Рома&quot; может уволить главного тренера команды Эусебио Ди Франческо нарастают в преддверии матча &quot;волков&quot; против принципиального соперника &quot;Милана&quot;. В случае поражения наставнику могут указать на дверь.
                
                При этом ранее сообщалось, что руководство &quot;Ромы&quot; не собирается увольнять тренера даже несмотря на то, что римский клуб не блещет в чемпионате страны. Однако когда &quot;волки&quot; выбыли из Кубка Италии, проиграв &quot;Фиорентине&quot; с разгромным счетом 1:7, разговоры о скором уходе тренера возобновились.
                
                Теперь инсайдеры издания Corriere dello Sport сообщают, что Ди Франческо может покинуть свой пост в случае поражения в 22-м туре чемпионата Италии против &quot;Милана&quot;. Ранее появилась информация, что римляне видят замену 49-летнему итальянцу в наставнике лондонского &quot;Челси&quot; Маурицио Сарри.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Спецназ скрутил мужчину, угрожавшего взорвать аэропорт Брисбена</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111753</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111753</amplink>
            <description>Пассажиров международного терминала аэропорта австралийского Брисбена эвакуировали из-за вооруженного мужчины, который ворвался в здание. По сообщению местных СМИ, мужчина размахивал ножом и угрожал взорвать здание.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:14:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1079349.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Пассажиров международного терминала аэропорта австралийского Брисбена эвакуировали из-за вооруженного мужчины, который ворвался в здание. По сообщению местных СМИ, мужчина размахивал ножом и угрожал взорвать здание.
                
                Людей эвакуировали, ситуацией занялся спецназ. Позже полиция штата Квинсленд, административным центром которого является Брисбен, сообщила, что правонарушитель задержан. Статус чрезвычайной ситуации пока не снят, полиция обыскивает здание терминала. Сообщается об отсутствии данных о раненых среди гражданских лиц или полицейских.
                
                
                UPDATE 10.05pm: A man has been transported to a police station where he is to be interviewed. Specialist police remain at the airport with clearance searches of the International Terminal on-going. The public are thanked for their on-going co-operation and patience #alert #alert
                — Queensland Police (@QldPolice) 2 февраля 2019 г.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Подвиги Чкалова и его экипажа остаются непревзойденными</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111700</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111700</amplink>
            <description>Важная дата для тех, кто ценит историю отечественной авиации — 115 лет со дня рождения выдающегося летчика-рекордсмена и испытателя Валерия Павловича Чкалова.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:04:00 +0300</pubDate>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/188/959/8.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787186" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867220/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787186" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/188/959/8.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>Важная дата для тех, кто ценит историю отечественной авиации — 115 лет со дня рождения выдающегося летчика-рекордсмена и испытателя Валерия Павловича Чкалова.
                
                Накануне мы специально зашли на станцию московского метро &quot;Чкаловская&quot;. К сожалению, хотя в фойе очень хорошо изображены маршруты его перелетов, большинство москвичей и гостей столицы пробегает мимо — спешит по делам.
                
                До недавнего времени на всех самолетах, предназначенных для перелетов между континентами, ставили по четыре мотора: так было у советского Ил-62 (на хвосте), у Ил-96 и у американского Boeing-747 (на крыльях). Только совсем недавно моторы стали делать такими надежными, что их начали ставить всего по два, как на Boeing-777 или Airbus. Такую же схему хотят применить и на новом российско-китайском широкофюзеляжном лайнере.
                
                У АНТ-25, на котором Чкалов сначала пролетел из Москвы до Охотского моря, а потом из Москвы до границы Канады и США, мотор был всего один, и тот – пропеллер. Это и сегодня непревзойденный подвиг.
                
                Тот одномоторный самолет теперь стоит в Музее Чкалова в городе Чкаловск Нижегородской области. &quot;Вести в субботу&quot; побывали там. Со времени, когда у нас вышел тот материал, у нашей редакции завязались добрые отношения с потомками Валерия Павловича. И вот мы оказались там, где телекамеры не бывали давно. Как нам кажется, московская квартира Чкаловых, его кабинет на многое открывают глаза. Но сначала мы оказались на том месте, где в 1938 году Чкалов погиб.
                
                В тот день было так же морозно, как тогда, когда мы приехали туд. И хотя тогда здесь был дровяной склад, мимо уже шли электрические провода. Только пролетала над ними не стайка птиц, а экспериментальная машина, истребитель И-180.
                
                После второго круга Чкалов идет на посадку. Вот место гибели. Отказывает мотор М-88. Как выяснила комиссия, до последнего момента он пытался посадить самолет там, где нет жилья. А здесь тогда ничего не было. Но в самый последний момент задевает за электрические провода. Самолет падает. Чкалова выносит за 10-15 метров от фюзеляжа. Спасти его не удалось.
                
                Бюст легендарного летчика потомки бережно хранят в его кабинете.
                
                &quot;Когда решался вопрос, похож, не похож, то мама пришла и на руках у нее была моя сестра. Ей было около трех лет. И она, увидев его, сказала: &quot;Папа&quot;. И вопрос был решен&quot;, — вспоминает дочь Чкалова Ольга.
                
                Сама Ольга Валерьевна родилась через полгода после гибели отца. Но хранит о нем пам
                
                ять, разбираясь в деталях. ну, например. Тот самый двигатель М-88. Потом его устанавливали и на бомбардировщике Ил-4, и на Су-2, и на многих других самолетах Победы. Но на тот момент...
                
                - Был там заговор, нет, но в принципе он ведь решился сесть за штурвал самолета, в котором было выявлено что-то за сотню недоработок?
                
                - Да, — говорит Ольга Чкалова.
                
                - Это профессия такая или Чкалов такой?
                
                - Я думаю, что это и профессия, и он.
                
                О каком заговоре идет речь?
                
                В начале 30-х Чкалова считали, как сказали бы сейчас, авиаэкстремалом лихачом: взять один только его пролет под Троицким мостом в Ленинграде.
                
                Чаще всего показывают, конечно, прибытие его в США. Но это был уже второй рекордный перелет. Сначала был внутри СССР — на Дальний Восток. За него Чкалову и членам его экипажа дали звание Героя.
                
                Чкалову рукоплещет народ, с ним мечтаю познакомиться и те, кто считался &quot;звездами&quot; до этого: Москвин, Алексей Толстой, Яблочкин, Шолохов.
                
                А Чкалов (из народа) был настоящим самородком. И с этими своими новыми знакомыми не стеснялся. С актрисой Риной Зеленой шутил. Да и всех других удивлял очень приятно.
                
                &quot;Мама говорила, что он был, как губка. Он очень любил читать, очень много знал. И хотя мама кончила филологический факультет в Питере, но она мне сказала, что под конец его жизни, он ее перерос&quot;, — вспоминает Ольга Чкалова.
                
                Впереди был перелет в США. И такая всемирная слава, котороа потом придет разве что к Гагарину. И такая же нелепая гибель. Или в случае с Чкаловым не нелепая?
                
                Перед первым полетом Чкалова провожал конструктор Туполев. Отсидевший конструктор Туполев. Вот и Чкалов, как известно, все пытался спасать людей от репрессий. А, несмотря на свою славу, был отправлен испытывать совсем &quot;сырой&quot;, новый самолет.
                
                - Есть версия, что Сталин хотел сделать Чкалова наркомом внутренних дел в 1938 году, дабы его именем оправдать тот ужас, который творился в стране, и что Валерий Павлович отказался. Возможно, это было подноготной его очень странной гибели?
                
                - Да, гибель странная, — сказала Ольга Чкалова. — Есть много разных версий на этот счет. Два перелета отцовского экипажа. С одной стороны, был ужас происходящего, а с другой, — эти блестящие, выдающиеся перелеты.
                
                Оттого и ходит эта версия: Сталин, как он считал, обласкал Чкалова. А тот, отказавшись от должности главы НКВД (после Ежова ее занял Берия), подписал себе приговор. &quot;Против&quot; этой версии говорит то, что в тот год погибли еще несколько летчиков-испытателей. &quot;За&quot; эту версию...
                
                - Эта квартира получена после второго перелета?
                
                - Да. И мы здесь все жили нашей большой семьей, — уточнила Ольга Чкалова.
                
                Кабинет Чкалов обустроил сам. Вот, например, в сделанном им срезе пропеллера — фотография жены. Много других фото. И ни одной вождя.
                
                - Это ведь еще при нем часть фотографий была развешана?
                
                - Да.
                
                - И он не повесил Сталина?
                
                - Во всяком случае я не помню такого портрета, — отметила Ольга Чкалова.
                
                И еще одна деталь.
                
                &quot;Во время войны мама занималась детскими домами. Но когда ее родного брата по &quot;ленинградскому делу&quot; арестовали, маму быстро выкинули из депутатов&quot;, — рассказала Ольга Чкалова. К счастью, семейство выжило.
                
                Но какие бы версии ни окружали гибель Чкалова, несомненны две вещи: подвиги его и его экипажа сегодня непревзойденны. А время, когда они их совершали, было, конечно, таким, что помнить надо все.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Путин лично проконтролирует постановку новых комплексов на боевое дежурство</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111749</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111749</amplink>
            <description>Президент России Владимир Путин намерен изменить формат проводимых в Сочи совещаний по вопросам оборонно-промышленного комплекса и лично контролировать процесс постановки на боевое дежурство новых военных комплексов.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 14:49:00 +0300</pubDate>
            <category>Политика</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1452428.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Президент России Владимир Путин намерен изменить формат проводимых в Сочи совещаний по вопросам оборонно-промышленного комплекса и лично контролировать ситуацию с новыми военными комплексами.
                
                Как сообщил Путин на встрече с главами МИД Сергеем Лавровым и Минобороны РФ Сергеем Шойгу в субботу, 2 февраля, он хочет сам посмотреть, как идет работа по постановке на боевое дежурство новых комплексов &quot;Кинжал&quot;, &quot;Пересвет&quot;, &quot;Авангард&quot;. Президента также интересует производство гиперзвукового оружия, а также комплексов &quot;Посейдон&quot; и &quot;Сармат&quot;, пишет РИА Новости.
                
                Кроме того, глава государства планирует посетить оборонные предприятия, где разрабатываются новейшие виды вооружения, а также воинские части, куда они поставляются. Об этом сообщает &quot;Интерфакс&quot; со ссылкой на неназванный источник в Кремле.
                
                О новейших видах российского стратегического вооружения, в том числе о гиперзвуковых комплексах &quot;Кинжал&quot;, &quot;Авангард&quot;, &quot;Буревестник&quot;, боевом лазере &quot;Пересвет&quot;, а также подводном беспилотнике с ядерной силовой установкой &quot;Посейдон&quot;, президент рассказал в послании Федеральному собранию 1 марта 2018 года.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>ЦИК Украины отказал Соловьеву и Симоненко в регистрации</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111740</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111740</amplink>
            <description>Лидерам двух партий Украины отказали в регистрации кандидатами на выборах президента Украины. Причина: несоответствие в анкетах и запрет на &quot;пропаганду коммунистического режима&quot;.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 14:38:00 +0300</pubDate>
            <category>Политика</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1020489.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Лидерам двух партий Украины отказали в регистрации кандидатами на выборах президента Украины, сообщается на сайте ЦИК. В регистрации отказано лидеру коммунистов Украины Петру Симоненко и лидеру партии &quot;Розумна сила&quot; Александру Соловьеву.
                
                Члены избиркома, вынося решение по кандидатуре от компартии, ссылались на закон &quot;Об осуждении коммунистического и национал-социалистического (нацистского) тоталитарных режимов в Украине и запрет пропаганды их символики&quot;. Деятельность украинской компартии запрещена по решению суда с 2015 года, однако запрет не вступил в силу из-за затянувшейся процедуры обжалования решения. Кроме того, ЦИК обратила внимание на то, что поданная Симоненко анкета кандидата не содержит сведений о его месте проживания на территории Украины в течение 10 последних перед днем выборов лет. Коммунистическая партия Украины выдвинула кандидатом на пост президента Украины Симоненко на своем съезде 3 января 2019 года. Документы в ЦИК Украины для регистрации кандидат подал 29 января.
                
                
                Отказ лидеру &quot;Розумной силы&quot; Соловьеву объясняется в решении комиссии несоответствиями в анкете. &quot;Кроме того, установлено наличие в предвыборной программе кандидата положений, направленных на нарушение суверенитета и территориальной целостности государства&quot;, — говорится в решении комиссии.
                
                
                Выборы президента пройдут на Украине 31 марта. Предвыборная кампания началась 31 декабря, к данному моменту ЦИК зарегистрировал более 25 кандидатов.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Биатлонист Халили выиграл серебро на юниорском чемпионате мира</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111744</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111744</amplink>
            <description>В субботу, 2 февраля, в словацком местечке Осрблье продолжилась программа юниорского чемпионат мира среди юниоров. В спринтерской гонке мужчин победу праздновал норвежец Вебьорн Соерум, наш Карим Халили занял второе призовое место.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 14:20:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1629767.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>В субботу, 2 февраля, в словацком местечке Осрблье продолжилась программа юниорского чемпионат мира среди юниоров. В спринтерской гонке мужчин победу праздновал норвежец Вебьорн Соерум, наш Карим Халили занял второе призовое место.
                
                В спринте наша юниорская сборная была представлена пятью спортсменами. У Халили был стартовый номер №16, Вадим Истамгулов стартовал под №37, Василий Томшин – под №49, Ильнар Мухаметзянов – под №81, Алексей Вагин – под №88.
                
                Увы, кроме Карима все наши участники допустили промахи на огневых рубежах и в распределении наград самой скоротечной гонки не участвовали. Халили на пьедестале расположился между двумя норвежцами – Соерумом и Сивертом-Гуттормом Баккеном.
                
                Мухаметзянов с одним промахом замкнул восьмерку лучших, Томшин (3 промаха) – на 22-м месте, Истамгулов (1) – на 30-м, Вагин (4) – на 80-м.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Подмосковного полицейского зарезала жена</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111742</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111742</amplink>
            <description>В подмосковном поселке Калининец сотрудник полиции Селятинского отдела УМВД РФ Наро-Фоминского городского округа повздорил с женой и был смертельно ранен.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 14:17:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1042971.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>В подмосковном поселке Калининец сотрудник полиции Селятинского отдела УМВД РФ Наро-Фоминского городского округа повздорил с женой и получил удар ножом.
                
                Мужчину госпитализировали, но, несмотря на усилия врачей, он скончался.
                
                Женщина 1990 года рождения задержана. Она подозревается в умышленном причинении тяжкого вреда здоровью, повлекшего по неосторожности смерть.
                
                Назначена судмедэкспертиза. Следствие будет ходатайствовать об аресте подозреваемой, передает ТАСС.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Дальнобойщик протаранил 16 автомобилей в Самаре. Видео</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111747</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111747</amplink>
            <description>Более полутора десятков автомобилей получили повреждения после того, как водитель фуры не справился с управлением и въехал в припаркованные транспортные средства. Сотрудники полиции разбираются во всех обстоятельствах масштабной аварии.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 14:15:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1629771.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>В Сети опубликованы кадры, запечатлевшие последствия масштабного массового дорожно-транспортного происшествия, произошедшего в субботу, 2 февраля, на улице Магистральной в Самаре.
                
                
                
                 
                
                Как рассказали в пресс-службе регионального ГУ МВД РФ, водитель фуры, который управляет большими грузовиками с 2013 года, не справился со своим транспортным средством и протаранил 16 припаркованных автомобилей.
                
                К счастью, в результате произошедшего никто не пострадал.
                
                Во всех обстоятельствах аварии разбираются сотрудники правоохранительных органов.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>В якутском Минобре прокомментировали сообщения о проблемах русскоязычных детей</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111737</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111737</amplink>
            <description>Министерство образования и науки Якутии контролирует все процедуры в ходе записи в школы детей - в том числе русскоязычных. Вопросы, возникшие в связи с сообщениями СМИ по этому поводу, 2 февраля обсуждались на совещании у главы города Якутска Сарданы Авксентьевой.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 14:13:00 +0300</pubDate>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1041453.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Министерство образования и науки Якутии контролирует все процедуры в ходе записи в школы детей — в том числе русскоязычных. Об этом рассказала первый замминистра образования и науки Якутии Ирина Любимова.
                
                Ранее портал news.ykt.ru сообщил о конфликте в соцсетях, разгоревшемся между двумя противоборствующими лагерями — жителями 203 микрорайона и родителями учеников национальной школы &quot;Айыы кыьата&quot;. Сообщалось: жители нового микрорайона хотят, чтобы их дети ходили в школу рядом с домом, однако некоторые из них не говорят на якутском языке. В свою очередь руководство &quot;Айыы кыьата&quot; и некоторые родители учеников выступают против открытия русскоязычных классов.
                
                Вопросы, возникшие в связи с сообщениями СМИ по этому поводу, сегодня, 2 февраля, обсуждались на совещании у главы города Якутска Сарданы Авксентьевой с участием директора школы &quot;Айыы кыьата&quot; Лидии Шамаевой, ответственных работников мэрии и представителей родительского комитета школы. Ранее сообщалось, что детский омбудсмен Анна Кузнецова проверит информацию об отказе в приеме детей в одну из якутских школ.
                
                По словам Ирины Любимовой, идет запись во все образовательные организации республики, непосредственно в Якутске ведется электронная запись, и на территории 203 микрорайона в школу &quot;Айыы кыьата&quot; записываются дети по месту проживания в этом районе.
                
                Министерство образования и науки Якутии контролирует все процедурные мероприятия, добавила она, пообещав, что к 1 сентября все дети будут обеспечены школами в соответствии с Федеральным законом &quot;Об образовании в РФ&quot;.
                
                По словам замминистра, самое главное – обеспечить доступ к образованию всем детям. &quot;Нам неважно, на каком языке говорит ребенок&quot;, – сказала Любимова.
                
                Глава республики Айсен Николаев накануне заявил, что проблема нехватки мест в образовательных учреждениях действительно стоит остро, однако информация, что туда отказываются принимать по национальному признаку, не соответствует действительности. Ирина Любимова придерживается аналогичного мнения, передает РИА Новости.
                
                По ее словам, в адрес &quot;Айыы кыьата&quot; поступило 223 заявления о приеме в первый класс на 2019-2020 учебный год. Из них обработаны уже 145 заявление: 110 — об обучении на якутском языке, 35 – на русском. Школа также принимает от родителей заявления о приеме детей со второго по 11-й классы. От родителей этих детей поступило 135 заявлений: 101 заявление об обучении на якутском языке, 34 – на русском.
                
                Документы о зачислении в школу будут приниматься до 31 августа включительно, а в бюджет республики уже заложены средства на строительство еще одной общеобразовательной школы в 203 микрорайоне, чтобы закрыть потребность района в школьных местах. Новое здание школы, по словам Любимовой, будет открыто к концу 2020 года.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Экс-мэр Тулы Алиса Толкачева задержана на Кипре</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111735</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111735</amplink>
            <description>На Кипре задержана бывший мэр Тулы Алиса Толкачева. Операция проводилась по линии Интерпола по запросу российских правоохранительных органов. Сейчас рассматривается вопрос об экстрадиции женщины на родину.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 13:52:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1008150.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>На Кипре задержана бывший мэр Тулы Алиса Толкачева. Операция проводилась по линии Интерпола по запросу российских правоохранительных органов. Сейчас рассматривается вопрос об экстрадиции женщины на родину.
                
                В российском посольстве в Никосии информацию о задержании Толкачевой подтвердили. Она находилась в международном розыске, пишет ТАСС.
                
                Женщину задержала кипрская полиция, в настоящее время они находится в тюрьме, добавляет &quot;Интерфакс&quot;.
                
                Толкачева занимала пост мэра Тулы с марта 2010-го по март 2011 года. Она также является учредителем и руководителем управляющей компании ОАО &quot;Фирма &quot;РЭМС&quot;. Экс-чиновницу обвиняют по статьям о покушении на мошенничество с использованием служебного положения. Всего в ее отношении расследуется шесть уголовных дел.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Полицейские около часа ловили мужчину, уходившего от погони на мини-тракторе. Видео</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111738</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111738</amplink>
            <description>Тракторист, находившийся в розыске, скрылся с места ДТП, задев полицейского. Мужчину удалось задержать без стрельбы, но для этого пришлось вызывать подкрепление на автомобилях с полным приводом, которые сумели потягаться с мини-трактором в езде по пересеченной местности.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 13:45:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1629769.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Стражи порядка стали участниками необычной погони, развернувшейся в Техасе в минувший вторник, 29 января.
                
                
                
                 
                
                Местные СМИ, со ссылкой на пресс-службу полиции, сообщают, что события развивались следующим образом. Мужчина, управлявший мини-трактором John Deere, стал участником ДТП с фургоном.
                
                На место аварии вызвали патрульных. После их прибытия тракторист внезапно осознал, что не готов общаться с представителями власти, завел свое транспортное средство и скрылся, попутно зацепив одного из офицеров, попытавшегося его остановить.
                
                Беглец умело пользовался своим преимуществом, задействовав внедорожные качества трактора, позволявшие ему более часа уходить от полицейской погони по пересеченной местности.
                
                В итоге мужчину заблокировали на поле, оцепив его по периметру. Правоохранители, прибывшие на машинах с полным приводом, сумели догнать и скрутить смутьяна, который, как выяснилось после установления его личности, уже находился в розыске.
                
                Сам задержанный пояснил, что планировал добраться до Калифорнии, чтобы помочь с восстановлением разрушенного при пожарах, а также заявил, что собирался попросить денег у президента США Дональда Трампа.
                
                В настоящее время несостоявшийся волонтер доставлен в окружную тюрьму, где и ожидает суда.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Губернатор Виргинии извинился за расистское поведение</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111731</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111731</amplink>
            <description>Губернатор штата Виргиния Ральф Нортэм извинился за свой расистский наряд 30-летней давности. На фотографии, распространившейся в интернете и размещенной в разных изданиях, Нортэм стоит с другом в расистских образах&quot;: один одет в костюм ку-клукс-клановца, второй загримирован под негра в стиле &quot;blackface&quot;.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 13:44:00 +0300</pubDate>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1629766.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Губернатор штата Виргиния Ральф Нортэм извинился за свой наряд 30-летней давности. На фотографии, распространившейся в интернете и размещенной в разных изданиях, Нортэм стоит с другом в расистских образах&quot;: один одет в костюм ку-клукс-клановца, второй загримирован под негра в стиле &quot;blackface&quot;.
                
                Фото датировано 1984 годом и было сделано во время обучения губернатора в медицинской школе Восточной Вирджинии, сообщает телеканал CBS. В сообщении не уточняется, в каком из двух образов находился тогда Нортэм.
                
                
                Нортэм уже принес публичные извинения за инцидент, произошедший в прошлом веке. И пообещал приложить все усилия для того, чтобы исправить свои прошлые заблуждения.
                
                
                Однако обвинения в расизме инициировали призывы влиятельных политиков исключить Нортэма из списка кандидатов на очередных президентских выборах 2020-го года. Отдельный призыв к недопущению Нортэма к выборам и с требованием его отставки с поста губернатора последовал от Национальной ассоциации содействия прогрессу цветного населения (NAACP).</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Игрок итальянской &quot;Лечче&quot; Скавоне потерял сознание во время игры</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111734</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111734</amplink>
            <description>Матч чемпионата Италии в Серии &quot;В&quot; между &quot;Лечче&quot; и &quot;Асколи&quot; едва не закончился трагедией. Уже на первой минуте игры хавбек хозяев Мануэль Скавоне в жестком столкновении с Джакомо Береттой получил страшный удар в голову и потерял сознание.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 13:40:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1629761.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Матч чемпионата Италии в Серии &quot;В&quot; между &quot;Лечче&quot; и &quot;Асколи&quot; едва не закончился трагедией. Уже на первой минуте игры хавбек хозяев Мануэль Скавоне в жестком столкновении с Джакомо Береттой получил страшный удар в голову и потерял сознание.
                
                Игра была прервана и привести в сознание Скавоне удалось только при помощи дежуривших на стадионе медиков, сообщает издание Corriere dello Sport. Прямо с поля &quot;скорая помощь&quot; отправила футболиста в госпиталь, где он остается под непрерывным наблюдением врачей.
                
                Встреча так и не была возобновлена, так как партнеры Скавоне и их соперники были шокированы происшествием и руководители команд вместе с судьями приняли решение не продолжать игру. Дату переигровки позднее определят организаторы национального первенства.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Гибель группы Дятлова: представлен новый архивный документ</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111733</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111733</amplink>
            <description>Фальсификацию уголовного дела по факту гибели группы Дятлова пытается доказать исследователь Олег Архипов.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 13:31:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1629762.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Фальсификацию уголовного дела по факту гибели группы Дятлова пытается доказать исследователь Олег Архипов.
                
                На конференции, посвященной этому событию, он представил записку Василия Темпалова, тогдашнего прокурора Ивделя, следователю Коротаеву от 15 февраля 1959 года. Темпалов пишет, что выезжает для расследования. Однако о гибели спортсменов стало известно позже.
                
                На конференции высказали мнение, что дата проставлена по ошибке.
                
                Ранее сообщалось, что криминала в гибели группы нет. Официальный представитель Генпрокуратуры РФ Александр Куренной причиной трагедии назвал природные условия, передает &quot;Интерфакс&quot;.
                
                В марте планируется вылет на место трагедии группы прокуроров. По словам Куренного, планируется проверить 75 версий с привлечением экспертов.
                
                Туристическая группа под руководством Игоря Дятлова отправилась в поход в конце января 1959 года. Планировали подняться на вершины Отортен и Ойка-Чакур Северного Урала. Но туристы погибли в ночь с первого на второе февраля при загадочных обстоятельствах.
                
                Поиски пропавших начались 16 февраля, когда стало понятно, что группа пропала. Столь долгое бездействие спасательных служб породило множество конспирологических версий.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Патриарх отметил 10-летие интронизации</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111701</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111701</amplink>
            <description>Неожиданный опрос на приеме в честь 10-летия интронизации Патриарха. И хотя мы никакие не богословы, в качестве эпиграфа — один религиозный сюжет.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 13:30:00 +0300</pubDate>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/188/955/8.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787188" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867222/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787188" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/188/955/8.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>Неожиданный опрос на приеме в честь 10-летия интронизации Патриарха. И хотя мы никакие не богословы, в качестве эпиграфа — один религиозный сюжет. Прием прошел в храме Христа Спасителя, в его трапезной, но путь туда шел через музей храма. Там к Патриаршему юбилею открылась уникальная выставка. Чего только ни увидишь в музеях, в частности, поистине редчайшие иконы. На одну обратим особое внимание. На ней — святой с песьей головой. Это святой Христофор.
                
                Такому странному облику есть два объяснения. Согласно одному, у него была безобразная внешность, но ее компенсировала любовь к Богу. Согласно другому, он, напротив, был так хорош собой, что ему не давали прохода женщины, и он вынужден был &quot;маскироваться&quot;. Как бы то ни было, святой не последний. На испанском его называют San Cristobal, и это в честь него названа кубинская столица Гавана — San Cristobal de La Habana. На английском — St Chistopher или иначе St Kitts. Отсюда — целое суверенное государство — Сент-Китс и Невис.
                
                Он был канонизирован еще до всех церковных расколов, и святого Христофора почитают и православные, и католики с протестантами. Кстати, икона, выставленная в храме Христа Спасителя, — греческая. И само ее наличие как символ того, что Русская Православная Церковь готова с уважением относиться ко всем.
                
                Об этом же, поздравляя Патриарха, говорил и президент Путин, который при этом не стал скрывать своего отношения к тому, что происходит на Украине.
                
                &quot;Спекуляции, политиканство, паразитирование на вопросах религиозной жизни ведут к разобщению людей, провоцируют злобу и нетерпимость. И именно такой проект, не имеющий отношения к вере, а насквозь фальшивый, навязанный на борьбу за власть, реализуется сегодня на Украине. Прискорбно, что в него оказался втянут и Константинопольский Патриархат. По сути, происходит грубое вмешательство в церковную жизнь. Его инициаторы словно учились у безбожников прошлого века, которые изгоняли верующих из храмов, травили и преследовали священнослужителей. Власти России считают абсолютно недопустимым любое вмешательство в церковные дела. Мы уважали и будем уважать независимость церковной жизни, тем более в соседней суверенной стране. Тем не менее оставляем за собой право реагировать и делать все для защиты прав человека, в том числе и на свободу вероисповедания&quot;, — заявил глава государства.
                
                А дальше возникает еще один именно политический момент. Константинопольский Патриарх Варфоломей дал Украине томос, но, как теперь выясняется, сам не едет на интронизацию Епифания. Почему? А не оттого ли, что &quot;новая Церковь&quot; на Украине стала сама искать контакты и с униатами, то есть с Римом? А у Варфоломея на это свои планы. И даже если мы преувеличиваем, что в Киеве перехитрили Стамбул, дело сделано: при всем том что, насколько можно понять, десятивековой раскол христианского мира — трагедия для многих верующих, пока добиться удалось смятения у православных. Вот уже &quot;новый Киев&quot; не признают ни грузины, ни сербы, ни Иерусалимский Патриарх.
                
                Как роль русского Патриарха оценивают те, кто далек и от православия, и от Церкви?
                
                - Среди тех, кого здесь уже можно видеть, есть и христиане, и мусульмане, и иудеи, похоже, и агностики, может, даже и атеисты.
                
                - Наверняка есть, — сказал Карен Шахназаров, народный артист России, гендиректор &quot;Мосфильма&quot;.
                
                - Конечно, не воинствующие. Что же Патриарх всех-то приглашает?
                
                - Я думаю, что миссия Православной Церкви — соединять людей разных взглядов. По-моему, Православная Церковь в России всегда объединяла нацию независимо от веры людей.
                
                - Несмотря на то что ее саму пытаются сейчас расколоть.
                
                - Да, пытаются расколоть. Кстати, мне кажется, в этом смысле все-таки это разница между западной ветвью христианской, которая была гораздо жестче. Заметим, что в России были всякие и раскольники, но вообще не было такой жестокости, антагонизма, религиозных войн, какие были у западных христиан.
                
                &quot;Мудрость Русской Православной Церкви и Его Святейшества Патриарха Кирилла в том, что они не разделяют людей. И эта позиция мне очень нравится. Нам нельзя отказываться от нашей истории, от наших героев. Были разные периоды в жизни, но мы все равно — единая страна&quot;, — уверен Альбир Крганов, муфтий Духовного собрания мусульман России.
                
                &quot;Я Патриарху сказал, что мы, евреи, как основатели не только иудаизма и христианства, признаем только РПЦ и Его Святейшество Патриарха. Он отметил, что это уже немало&quot;, — рассказал Зиновий Коган, вице-президент Конгресса еврейских религиозных общин и организаций России.
                
                По мнению главы КПРФ, это &quot;абсолютно мудрая политика&quot;. &quot;Все мы под Богом, все мы на этой круглой земле, которой сегодня плохо. И если мы не сплотимся и не объединимся, будет очень плохо. Думаю, хуже, чем в 90-е. Я не помню последние века, чтобы так сложилось, когда в нашей стране одновременно на три главные ветви власти — президентскую, Русскую Православную Церковь и конструктивную оппозицию — набросились самые злобные силы. Причем ведут политику на истребление. Поэтому один выход, как и в 1941-м, — сплачиваться, объединяться, искать союзников, друзей, противостоять этому нацистско-бандеровскому нашествию, которое ломает очень многое&quot;, — подчеркнул Геннадий Зюганов.
                
                - Вы поздравили Его Святейшего? Что сказали?
                
                - Я его поздравил. Я был инициатором, чтобы он приехал в Думу и выступил. Это было душевно, очень содержательно. Тема молодежь и будущее сегодня как никогда актуальная. Я недавно посмотрел опрос общественного мнения и порадовался: даже тем, кому 20 лет, мозги &quot;промывали&quot;. Мы гордимся Великой Победой, великим космосом, великой наукой, великой литературой, великим русским словом. А стыдимся, что не уберегли страну и так много бедных. Вот, кстати, реальная платформа для того, чтобы сплотиться.
                
                &quot;Русские протестанты должны быть везде и представлять всемирное движение в поддержку Русской Православной Церкви&quot;, — сказал Сергей Ряховский, председатель Российского объединенного союза христиан веры евангельской, епископ.
                
                - Протестанты в поддержку РПЦ?
                
                - У нас сегодня юбиляр, с которым я знаком с 1978 года.
                
                - Вот интересно, он зовет не только соседей, но также и мусульмане, и иудеев.
                
                - Да, и христианские конфессии.
                
                - И атеистов я здесь видал.
                
                - Много атеистов. И они первые подошли, между прочим. Видимо, для отпущения грехов.
                
                - Патриарх — неудобно это слово произносить, но произнесу — и с безбожниками ведет диалог. Даже на религиозных телеканалах появились программы &quot;Беседы с атеистами&quot;. Необычный поворот.
                
                - На самом деле главное предназначение Патриарха как христианина — это нести слово Божие как раз тем, кто его еще не слышит. И, наверное, прежде всего тем, кто его готов сегодня отвергнуть. Убедить их. Человек, который обретает вдруг веру, — это, наверное, высшая награда для любого священника, для любого монаха, а уж тем более для Патриарха, — считает Сергей Кравец, руководитель Церковно-научного центра &quot;Православная энциклопедия&quot;.
                
                - Прав ли Патриарх, что всех зовет? И тех, кто в Бога верит, но еще и сомневающихся?
                
                - Это как общий праздник. Он — Патриарх Московский и всея Руси. Он самый главный, — подчеркнул лидер ЛДПР Владимир Жириновский.
                
                - Дальше православия?
                
                - Вообще для всей страны. Нельзя отделить, что пускай только православные придут и возрадуются. Это абсолютный разум, связь времен, людей. Мы же как-то все связаны. У нас сейчас депутаты придумали новое движение, нейтральное — &quot;Земляки&quot;. Мы все &quot;земляки&quot;. Я выяснил, что у Патриарха родители рядом с моими предками жили: Ульяновская область, в Поволжье. Вот такая связь.
                
                - Я огляделся — православных много. Иудеи, мусульмане, протестанты, агностики попадаются.
                
                - Я не агностик, не атеист и, конечно, пришел поздравить Святейшего Патриарха с десятилетием его служения, потому что это праздник для всех, в том числе и для мусульман, и для католиков. Поскольку Его Святейшество — это такая фигура, которая по своему статусу объединяет, а не разделяет людей. И поэтому так много их собралось в Кремлевском Дворце, — сказал Сергей Мироненко, директор Государственного архива РФ.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Маурицио Сарри может покинуть &quot;Челси&quot; и вернуться в Италию</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111724</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111724</amplink>
            <description>После очередного поражения лондонского &quot;Челси&quot; в чемпионате Англии от скромного &quot;Борнмута&quot; (0:4) закачалось кресло под итальянским наставником &quot;аристократов&quot; Маурицио Сарри. Британские издания прочат ему отставку, а итальянские зовут на родину.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 13:10:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1629751.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>После очередного поражения лондонского &quot;Челси&quot; в чемпионате Англии от скромного &quot;Борнмута&quot; (0:4) закачалось кресло под итальянским наставником &quot;аристократов&quot; Маурицио Сарри. Британские издания прочат ему отставку, а итальянские зовут на родину.
                
                Впрочем, повод для досужих разговоров постоянно дает и сам итальянский тренер, который пришел в &quot;Челси&quot; из &quot;Наполи&quot; летом прошлого года. Сарри дал несколько противоречивых интервью, в которых он то сетует на игроков, которые его &quot;не слышат&quot;, то настаивает на том, что готов гнуть свою линию и все равно перестроит команду под собственное видение игры.
                
                В то же время на родине репутация Сарри остается довольно высокой и итальянское влиятельное издание Corriere dello Sport сообщило, что кандидатурой экс-тренер &quot;Наполи&quot; уже заинтересовались в римской &quot;Роме&quot;, которая не блещет в нынешнем сезоне. Журналисты считают, что если специалиста уволят из &quot;Челси&quot;, он долго без работы не останется.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>США нарушают ДРСМД с 1999-го</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111727</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111727</amplink>
            <description>Министр иностранных дел России на встрече с президентом России Владимиром Путиным рассказал о нарушениях Договора о ликвидации ракет средней и меньшей дальности со стороны США.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 13:10:00 +0300</pubDate>
            <category>Политика</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1629688.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Министр иностранных дел России на встрече с президентом России Владимиром Путиным рассказал о нарушениях Договора о ликвидации ракет средней и меньшей дальности со стороны США. По словам Лаврова, американцы на протяжении многих лет игнорируют положения договора.
                
                
                &quot;Соединенные Штаты с 1999 года начали испытывать боевые беспилотные летательные аппараты, которые по характеристикам совпадают с запрещенными&quot;, — заявил Лавров.
                
                
                По данным министра иностранных дел России, американские ракеты-мишени, включая баллистические, и пусковые установки Mk 41, пригодные для запуска ядерных &quot;Томагавков&quot;, нарушают соглашение.
                
                Позиционные районы противоракетной обороны США строят в Румынии, Польше и Японии, передает телеканал &quot;Россия 24&quot;.
                
                Как рассказал Лавров, Россия пыталась договориться с Вашингтоном о спасении  ДРСМД
                
                
                &quot;Мы предложили беспрецедентные меры транспарентности, чтобы американцев убедить в том, что мы не нарушаем этот важнейший документ&quot;, — отметил Лавров.
                
                
                К сожалению, американский ультиматум &quot;противоречит духу и букве самого договора&quot;, сказал Лавров, и принят быть не может.
                
                В субботу президент РФ Владимир Путин встретился с главой МИД Сергеем Лавровым и министром обороны Сергеем Шойгу​​.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Россия создаст наземную гиперзвуковую ракету средней дальности</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111725</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111725</amplink>
            <description>Президент России Владимир Путин согласился с предложениями министра обороны Сергея Шойгу о начале работ по перепривязке или использованию пусковых установок морского базирования ракет &quot;Калибр&quot; в наземном варианте, а также по созданию наземных комплексов гиперзвуковых баллистических ракет средней и меньшей дальности.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 13:02:00 +0300</pubDate>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1040367.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Президент России Владимир Путин согласился с предложениями министра обороны Сергея Шойгу о начале работ по перепривязке или использованию пусковых установок морского базирования ракет &quot;Калибр&quot; в наземном варианте, а также по созданию наземных комплексов гиперзвуковых баллистических ракет средней и меньшей дальности.
                
                Предложения были высказаны министром обороны в ответ на выход США из Договора о ракетах средней и меньшей дальности (ДРСМД). На встрече Шойгу с Владимиром Путиным присутствовал и министр иностранных дел РФ Сергей Лавров.
                
                По словам Владимира Путина, свое оружие средней и меньшей дальности, если такое появится, Россия не будет размещать ни в Европе, ни в других регионах мира до тех пор, пока в соответствующих регионах не появится подобное ему оружие американского производства.
                
                На встрече президента Шойгу заявил также, что США уже не первый год нарушают Договор о РСМД — в частности, приступили к производству ракет, запрещенных им.
                
                Встречу президента Путина с Лавровым и Шойгу транслировал телеканал &quot;Россия 24&quot;.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Россия не будет втягиваться в гонку вооружений и инициировать переговоры с США</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111722</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111722</amplink>
            <description>Россия, готовя ответные меры на выход США из ДРСМД, не должна и не будет втягиваться в затратную гонку вооружений, заявил президент РФ Владимир Путин. Бюджет Минобороны в 2019 году увеличиваться не будет.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 12:59:00 +0300</pubDate>
            <category>Политика</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1350067.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Россия, готовя ответные меры на выход США из ДРСМД, не должна и не будет втягиваться в затратную гонку вооружений, заявил президент РФ Владимир Путин.
                
                Говоря об ответных мерах на решение США о выходе из договора о размещении ракет средней и меньшей дальности, российский президент поинтересовался, смогут ли эти работы быть проведены в рамках имеющегося бюджета министерства обороны на 2019-й и последующие годы. Заявление российского лидера прозвучало на встрече с главами МИД и Минобороны Сергеем Лавровым и Сергеем Шойгу.
                
                Глава оборонного ведомства в свою очередь отметил, что вопрос уже был рассмотрен детально. И в ближайшие дни будет предложена корректировка бюджета на 2019 год.
                
                
                Принятые меры позволят выполнить указание главы государства в рамках государственной программы вооружения и гособоронзаказа. Бюджет Минобороны в 2019 году увеличиваться не будет, уточнил президент.
                
                
                Что же касается судьбы договора, то Путин потребовал не инициировать переговоры с США по разоружению. Однако все предложения РФ &quot;остаются на столе, двери для переговоров открыты&quot;, отметил глава государства. По мнению российского президента, США должны созреть для ведения равноправного и содержательного диалога с Россией по этой важной для всего мира теме.
                
                Ранее сообщалось, что США приостанавливают выполнение обязательств по договору о ликвидации ракет средней и меньшей дальности (ДРСМД). В ответ Россия заявила о приостановке своего участия в договоре.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Легковушка снесла людей на тротуаре после ДТП в Саранске. Видео</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111726</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111726</amplink>
            <description>В столице Мордовии Chevrolet сбил людей, стоявших на тротуаре около пешеходного перехода. Легковушка вылетела за пределы проезжей части после столкновения с другим транспортным средством, в результате инцидента пострадали два человека.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 12:48:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1629755.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>В минувшую пятницу, 1 февраля, в столице Мордовии произошло дорожно-транспортное происшествие в результате которого пострадали два человека. Момент аварии попал в объектив камеры наблюдения.
                
                
                
                 
                
                Как сообщает пресс-служба региональной полиции, на пересечении улиц Большевистская и Коммунистическая столкнулись автомобили BMW и Chevrolet.
                
                После удара оба транспортных средства вылетели на тротуар – кроссовер снес дорожный знак, а легковушка сбила двух пешеходов, стоявших на тротуаре около &quot;зебры&quot;.
                
                В результате инцидента травмы получили водитель Chevrolet и один из сбитых им пешеходов.
                
                Сотрудники правоохранительных органов проводят проверку по факту произошедшего.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Завершен ключевой этап испытаний &quot;Посейдона&quot;</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111719</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111719</amplink>
            <description>Президент России Владимир Путин в субботу встретился с министром обороны Сергеем Шойгу и главой МИД России Сергеем Лавровым.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 12:40:00 +0300</pubDate>
            <category>Политика</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1617003.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Президент России Владимир Путин в субботу встретился с министром обороны Сергеем Шойгу и главой МИД России Сергеем Лавровым. В ходе беседы президент сообщил о важном шаге в испытаниях беспилотного подводного аппарата &quot;Посейдон&quot;, сообщает телеканал &quot;Россия 24&quot;. По словам Путина, ему доложили об окончании ключевого этапа испытаний &quot;подводной ракеты&quot;.
                
                
                
                 
                
                Путин поручил Минобороны убедиться в необратимости изменений, которые США внесут в свои системы ядерного наступательного оружия. Переоборудование предусмотрено договором о стратегических наступательных вооружениях.
                
                
                &quot;Инспекция нужна&quot;, — отметил Путин.
                
                
                Министр Лавров добавил, что у России должны быть технические средства контроля, которые подтвердят невозможность возврата установок к ядерному исполнению.
                
                Как далее сообщил Путин, совещания с министрами в Сочи отныне будут посвящены, в основном, военным разработкам и перевооружению Вооруженных сил России.
                
                
                &quot;Мы регулярно проводим совещания в Сочи по исполнению гособоронзаказа. Предлагаю несколько изменить формат нашей работы&quot; — сказал Путин.
                
                
                Путин намерен лично узнать, как идет производство гиперзвуковой ракеты на воздушном носителе &quot;Кинжал&quot;, боевого лазерного оружия &quot;Пересвет&quot; и других новейших вооружений.
                
                Также президент поручил разработать стратегию ответа России на угрозу &quot;некоторых стран разместить оружие в космосе&quot;.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Лавров: США нарушили ДНЯО, поставили под угрозу СНВ, а ДВЗЯИ так и не ратифицировали</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111718</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111718</amplink>
            <description>Несмотря на многочисленные напоминания России, США в рамках НАТО допускают прямые нарушения Договора о нераспространении ядерного оружия (ДНЯО). Об этом заявил на встрече с президентом России Владимиром Путиным министр иностранных дел РФ Сергей Лавров.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 12:38:00 +0300</pubDate>
            <category>Политика</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1587170.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787183" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867213/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787183" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/188/955/6.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>Несмотря на многочисленные напоминания России, США в рамках НАТО допускают прямые нарушения Договора о нераспространении ядерного оружия (ДНЯО). Об этом заявил на встрече с президентом России Владимиром Путиным министр иностранных дел РФ Сергей Лавров.
                
                По словам министра, в НАТО &quot;проводятся так называемые совместные ядерные миссии, в рамках которых (...) отрабатываются навыки применения ядерного оружия с участием стран, не являющихся членами &quot;ядерной пятерки&quot;. Это — прямое нарушение Договора о нераспространении, подчеркнул Лавров.
                
                Под угрозой, по словам министра, находится также Договор о стратегических наступательных вооружениях (СНВ), имеющий важнейшее значение для сохранения &quot;хоть какой-то стратегической стабильности и глобального паритета&quot;. В целом эффективное функционирование договора СНВ, отметил Лавров, ставится под вопрос тем, что Соединенные Штаты недавно решили вывести из засчета 56 пусковых установок на подводных лодках для запуска &quot;Трайдентов&quot; и 41 тяжелый бомбардировщик. Предлогом стало то, что они переоборудуются в неядерное оснащение, пояснил глава МИД.
                
                При этом, напомнил Лавров, Соединенные Штаты так и не ратифицировали Договор о всеобъемлющем запрещении ядерных испытаний (ДВЗЯИ), хотя еще Барак Обама, баллотируясь в президенты, &quot;сделал это одним из своих предвыборных обязательств&quot;. В настоящее время речи об этом уже не идет, добавил Лавров: США &quot;утратили всякий интерес к каким-либо консультациям о том, как им к этому Договору можно было бы присоединиться&quot;.
                
                Россия же как добросовестный участник ДВЗЯИ ежегодно проводит на Генеральной Ассамблее ООН специальные мероприятия с целью &quot;сформировать, мобилизовать мировое общественное мнение в пользу вступления Договора в силу&quot;. Для этого, в частности, необходимо присоединение к нему Соединенных Штатов, отметил Лавров.
                
                Что касается Договора о ракетах средней и меньшей дальности (ДРСМД), о выходе из которого заявил Вашингтон, то США уже не первый год нарушают его. В частности, они приступили к производству ракет, запрещенных ДРСМД, заявил на этой же встрече с Путиным глава Минобороны России Сергей Шойгу.
                
                По его словам, для российской стороны, несмотря на размытость формулировок, очевидно: помимо открытой научно-исследовательской работы по производству ракет средней и меньшей дальности уже не первый год имеет место реальное нарушение позиций договора о РСМД. &quot;Проще говоря, Соединенные Штаты приступили к изготовлению этих ракет и производству этих ракет&quot;, — пояснил Шойгу.
                
                Встречу президента Путина с Лавровым и Шойгу транслировал телеканал &quot;Россия 24&quot;.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Кубок Дэвиса. Алексей Попырин дебютировал за сборную Австралии</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111721</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111721</amplink>
            <description>В этот уикенд проходят матчи квалификационного турнира теннисного Кубка Дэвиса, в которых определяются участники обновленного финального раунда этих командных состязаний. За сборную Австралии дебютировал молодой Алексей Попырин, игрок с русскими корнями.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 12:35:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1629750.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>В этот уикенд проходят матчи квалификационного турнира теннисного Кубка Дэвиса, в которых определяются участники обновленного финального раунда этих командных состязаний. За сборную Австралии дебютировал молодой Алексей Попырин, игрок с русскими корнями.
                
                Напомним, что Алексей прекрасно провел первый в карьере домашний турнир &quot;Большого шлема&quot;, где сумел обыграть опытного русского немца Мишу Зверева и седьмую ракетку мира австрийца Доминика Тима. Успех Попырина не остался незамеченным и его взяли в сборную Кубка Дэвиса.
                
                Австралийцы в матче против команды Боснии и Герцеговины одержали уверенную победу – 4:0. Попырин вышел на корт при счете 3:0 и победил Нермана Фотича – 6:1, 7:6. Австралия стала седьмой командой в финале Кубка Дэвиса.
                
                Напомним, что в квалификационном раунде участвуют 24 сборные, которые определяют 12 участников финала, который в это году впервые пройдет в обновленном формате с 18 по 24 ноябре в Мадриде. Как уже сообщали Вести.Ru, сборная России ведет в матче против Швейцарии – 2:0.
                
                Всего в ноябрьском финале будут участвовать 18 сборных и призовой фонд соревнований составит 20 млн долларов. Без игры в финал допущены полуфиналисты прошлогоднего соревнования – команды Хорватии, Франции, Испании и США, а также обладатели двух Wild Card – Аргентина и Великобритания.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Путин объявил о приостановке участия России в ДРСМД</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111716</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111716</amplink>
            <description>Президент России Владимир Путин заявил о приостановке участия РФ в Договоре о ликвидации ракет средней и меньшей дальности (ДРСМД).</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 12:32:00 +0300</pubDate>
            <category>Политика</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/188/955/6.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787183" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867213/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787183" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/188/955/6.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>Президент России Владимир Путин заявил о приостановке участия РФ в Договоре о ликвидации ракет средней и меньшей дальности (ДРСМД).
                
                Ранее президент США Дональд Трамп заявил о намерении уведомить Москву о выходе из договора.
                
                
                На встрече с министрами обороны и иностранных дел Сергеем Шойгу и Сергеем Лавровым российский лидер заявил, что ответ России &quot;будет зеркальным&quot;. Путин назвал прямым нарушением договора использование Соединенными Штатами баллистических ракет-мишеней в рамках создания системы ПРО в Европе.
                
                
                Сергей Лавров подчеркнул, что США начали нарушать ДРСМД с 1999 года, когда стали испытывать боевые беспилотные летательные аппараты. Они совпадают по характеристикам с запрещенными текстом договора крылатыми ракетами наземного базирования, отметил глава российского МИДа. Путин подчеркнул, что &quot;это прямое нарушение договора&quot;.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Несколько пассажирских лайнеров не сумели приземлиться в Магадане из-за погоды. Видео</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111723</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111723</amplink>
            <description>&quot;Молодец, ушел, правильно&quot;, - самолеты авиакомпания S7 и &quot;Аврора&quot; не сумели приземлиться в Магадане из-за сильного ветра. После нескольких неудачных попыток экипажи увели воздушные суда на запасной аэродром в Петропавловск-Камчатский.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 12:31:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1629749.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Очевидцы и один из пассажиров запечатлели на видео неудачные попытки приземления самолетов в аэропорту Магадана в субботу, 2 февраля.
                
                
                
                 
                
                Как сообщает ТАСС, авиалайнеры, следовавшие в Магадан из Новосибирска и Хабаровска, были вынуждены приземлиться в Елизово (Петропавловск-Камчатский) на Камчатке.
                
                
                
                 
                
                Причиной перенаправления воздушных судов авиакомпаний S7 и &quot;Аврора&quot; на запасной аэродром стали погодные условия – сильный ветер помешал им совершить посадку в пункте назначения.
                
                
                
                 
                
                Отметим, что в субботу погода внесла коррективы в работу еще одного российского аэропорта – пять рейсов из Москвы и Санкт-Петербурга не смогли по расписанию вылететь в Симферополь из-за тумана, ограничившего видимость на взлетно-посадочной полосе.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Сюрприз из космоса: стал известен состав кубинского метеорита</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111706</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111706</amplink>
            <description>Взрыв прогремел в небе на западе Кубы. Первые предположения местных журналистов были о взрыве военного самолета, однако позже появилась информация от метеорологов. Ученые, прибывшие на место, провели анализ найденных обломков.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 12:11:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/188/951/7.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787182" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867206/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787182" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/188/951/7.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>Взрыв прогремел в небе на западе Кубы. Первые предположения местных журналистов были о взрыве военного самолета, однако позже появилась информация от метеорологов. Ученые, прибывшие на место, провели анализ найденных обломков.
                
                Такого в кубинской провинции Пинар-дель-Рио еще не видели: неопознанный предмет, охваченный огнем, пролетел над Землей, оставляя за собой белый след. После – падение и взрыв. В домах задрожали стекла.
                
                - Мы ехали по улице, когда я увидел яркий горящий шар в небе, который летел на высокой скорости со стороны океана.
                - Луч света вспыхнул в небе, он нас немного напугал. Хотя, впрочем, ничего серьезного не произошло, никто в районе серьезно не пострадал.
                
                Потрясенная публика гадает, что это было. Версии разные — от шаровой молнии до взрыва военного самолета. Объяснение дала метеорологическая служба. Специалисты рассказали: увиденное – метеорит. Подтверждают эту версию осколки, которые обнаружили на месте падения тела, и оставленные им следы.
                
                
                
                
                Прибывшие на место сотрудники Института геофизики и астрономии на Кубе изучили обломки, проверили их состав и сообщили: они состоят из железа, никеля и силиката магния. Впрочем, на этом сюрпризы для кубинцев не закончились. Оказывается, это второй метеорит за неделю.
                
                &quot;Команда экспертов Института геофизики и астрономии и офиса геологии провинции Пинар-дель-Рио находится в Виньялесе, чтобы научно подтвердить возможное падение метеорита. Аналогичное явление расследуется в городе Матансас&quot;, — написала в &quot;Твиттере&quot; министр по делам науки, технологий и окружающей среды Кубы Эльба Роса Перес Монтойя.
                
                Если одних падение метеорита сильно напугало, вторые забеспокоились за древнюю наскальную живопись, то третьи нашли повод порадоваться. Еще до того, как ученые рассказали о составе осколков небесного тела, они начали собирать их и фотографироваться, чтобы затем разместить в социальных сетях.
                
                
                Hay reportes de fragmentos de piedra en las inmediaciones del #MuraldelaPrehistoria lo que hace pensar en un #meteorito. La periodista @fatimaTelePinar muestra piedras de lo que podría ser fragmentos de meteoritos. #ValledeViñales #PinardelRío Fotos: Guerrillero, Telepinar pic.twitter.com/MfQoLjgUkn
                — OnCuba (@OnCuba) 1 февраля 2019 г.
                
                
                Кому-то сувениры останутся на память, а кто-то, возможно, по примеру жителей Челябинска начнет торговать осколками. За трехкилограммовый кусок космического тела один предприимчивый россиянин несколько лет назад просил более двух миллионов рублей.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Вашингтон намерен сегодня уведомить Москву о выходе из договора ДРСМД</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111699</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111699</amplink>
            <description>Сегодня США намерены официально уведомить Москву о том, что приостанавливают выполнение обязательств по договору о ликвидации ракет средней и меньшей дальности (ДРСМД). Об этом говорится в заявлении Дональда Трампа. Решение США вызвало серьезную обеспокоенность в Европе. В российском МИДе заявляют о праве на ответные меры. Почему Вашингтон принял такое решение?</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 11:59:00 +0300</pubDate>
            <category>Политика</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1525897.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787170" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867174/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787170" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/188/925/6.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>Сегодня США намерены официально уведомить Москву о том, что приостанавливают выполнение обязательств по договору о ликвидации ракет средней и меньшей дальности (ДРСМД). Об этом говорится в заявлении Дональда Трампа. Решение США вызвало серьезную обеспокоенность в Европе. В российском МИДе заявляют о праве на ответные меры. Почему Вашингтон принял такое решение?
                
                Доверяй, но проверяй — с таким настроем, созвучным фразе Рейгана, брошенной во время подписания ДРСМД в 1987-м году, в день, когда этому договору Трамп подписал приговор, до президента США добрались журналисты. В то, что виновата Россия, они не поверили. Их интересовало, связан ли отказ от участия в договоре с угрозой в западной части Тихого океана со стороны Китая? И можно ли считать такое решение — реакцией на новую угрозу с китайской стороны?
                
                
                Отвечая на вопрос, Трамп отметил, что нужно учитывать мнение других стран: &quot;Договор старый. Но очень важно, что одна из сторон не придерживалась его. Мы его соблюдали, а другой участник — нет. Так что мы не обязаны соблюдать его, будучи единственной заинтересованной стороной. Я надеюсь, мы сможем собрать всех в одном месте и подписать новое соглашение, которое будет значительно лучше&quot;.
                
                
                Говорил Трамп как человек, начитавшийся его же собственной книги &quot;Искусство заключать сделки&quot;. Посыл ее в том, что оппонентов надо поставить в патовую ситуацию и, пока они не сорвались с крючка, скорее усаживать за стол переговоров. Вот только мировая арена устроена посложнее нью-йоркского рынка недвижимости, на котором Трамп отработал свои приемы. Сделки у президента США пока получается в основном разрушать. ДРСМД — шестое по счету соглашение, из которого Трамп выходит за время своего президентства. В статье &quot;Серийный убийца контроля над вооружениями&quot; газета &quot;Вашингтон пост&quot; указывает на того, кто подсказал на этот раз.
                
                &quot;Для советника президента по национальной безопасности Джона Болтона и его сторонников эти договоры — не что иное, как часть усилий стран-лилипутов сковать американского Гулливера. По его представлению, у нас должно быть максимум гибкости и разнообразные военные опции для сохранения нашей безопасности и отстаивания наших интересов в мире. Мы должны защищать нашу нацию с помощью военной силы, а не клочков бумаги&quot;, — говорится в статье.
                
                Даже генсек НАТО Йенс Столтенберг (альянс дисциплинированно взял под козырек, обвинив Москву в невыполнении ДРСМД) признал, что необходимо хотя бы разговаривать. Американцы же в основном ограничивались тем, что засылали спутниковые снимки полигона Капустин Яр — в качестве доказательства того, что беспокоящая их российская ракета 9М729 якобы летает дальше чем на 480 километров. Тогда как нижний предел по договору — 500 километров.
                
                
                Столтенберг считает, что одной из важнейших тем, над которой он работал с момента назначения генсеком в НАТО в 2014 году — начать диалог с Россией: &quot;У нас есть диалог, но мы не можем решить все проблем. Но, когда проблемы, такие, как сегодня, тогда очень важно провести встречу. Несколько дней назад мы обсудили — как мы можем решить вопрос нового оружия средней дальности&quot;.
                
                
                В США основную массу избирателей тонкости мировой системы контроля над вооружениями волнуют мало. Но только если эти люди — не демократы. Означает ли все это начало новой гонки вооружений? Ведь договор РСМД расценивался как один из столпов, знаменующих окончание холодной войны. Означает ли это, что мы идем к наращиванию ядерных вооружений? — такие вопросы задали в эфире CNN военному аналитику Джону Кирби.
                
                &quot;Нам нужно сохранять реальный взгляд на вещи и признать, что мы уже вступили в новую гонку вооружений&quot;, — ответил Кирби.
                
                Но признать — это полдела. Главное, понять, куда это может завести. По данным управления Конгресса США по бюджету, ассигнования на содержание и модернизацию американского арсенала в ближайшие 10 лет увеличатся до 494 миллиардов долларов. За эти деньги можно построить 87 стен на границе с Мексикой.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Британка требует от звезды ММА Конора Макгрегора тест на отцовство</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111713</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111713</amplink>
            <description>Скандальная звезда смешанных единоборств ирландец Конор Макгрегор, осенью проигравший россиянину Хабибу Нурмагомедову, попал в скандальную ситуацию из-за своих любовных похождений. Британка Терри Мюррей заявила, что родила от спортсмена дочь Клоду.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 11:59:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1629744.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Скандальная звезда смешанных единоборств ирландец Конор Макгрегор, осенью проигравший россиянину Хабибу Нурмагомедову, попал в скандальную ситуацию из-за своих любовных похождений. Британка Терри Мюррей заявила, что родила от спортсмена дочь Клоду.
                
                При этом 26-летняя женщина требует официального теста на отцовство, сообщает ирландская газета Irish Mirror. Мюррей также сообщила: &quot;Мне не нужны его деньги, я просто хочу доказать, что Клода – его дочь&quot;.
                
                Публикация в издании сопровождается множеством фотографий Конора и Терри, среди которых есть и весьма фривольные. Сам Макгрегор заявил, что знаком с Мюррей, но спал с ней не он, а один из его друзей. Боец даже сообщил, что готов пройти нужные тесты, чтобы прояснить ситуацию.
                
                Надо сказать, что скандальный в бойцовской клетке ирландец до сих пор слыл образцом в семейной жизни: его избранница – красавица Ди Девлин. История любви пары началась в ночном клубе и вылилась в свадьбу в 2007 году. Известно, что жена не переставала верить в Конора и поддерживала даже тогда, когда супруг приносил домой только пособие по безработице.
                
                Став звездой ММА Макгрегор привлек свою вторую половинку к управлению личными доходами. Осенью 2016 года стало известно, что Конор и Ди ждут ребенка и вскоре ирландец принял решение отказаться от боев до мая 2017 года, так как его супруга всегда очень переживала, когда он дрался. Родившегося сына назвали Конор Джек. Интересно, что предполагаемый секс с Мюррей был у Макгрегора за месяц до рождения первенца. Но теперь у ирландца двое законных детей и, возможно, еще дочь на стороне.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>СБ ООН разрешил отправить в КНДР велосипеды и лекарства</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111712</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111712</amplink>
            <description>Совет Безопасности ООН в гуманитарных целях смягчил санкции в отношении Северной Кореи.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 11:56:00 +0300</pubDate>
            <category>В мире</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1562634.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Совет Безопасности ООН в гуманитарных целях смягчил санкции в отношении Северной Кореи. Международная организация одобрила запрос федерации обществ Красного Креста и Красного Полумесяца о поставке в КНДР ряда товаров гражданского назначения.
                
                Речь идет о 500 велосипедов, груза медикаментов и фильтров для питьевой воды, пишет ТАСС. Всё это необходимо врачам для доставки препаратов и лечения больных в отдаленных районах КНДР.
                
                На 20 января 2019 года. комитет СБ по санкциям в отношении КНДР одобрил заявки на гуманитарные товары от шести организаций.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Момент прорыва плотины в Бразилии попал на видео</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111711</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111711</amplink>
            <description>Обнародованы кадры с камер наблюдения, зафиксировавших прорыв дамбы, унесший жизни 110 человек в Бразилии. Поисковая операция на месте ЧП продолжается – спасатели пытаются разыскать еще 238 человек, числящихся в списке пропавших без вести.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 11:38:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1629745.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>В Сети опубликованы кадры с камер наблюдения, запечатлевших момент катастрофы в бразильском штате Минас-Жерайс на юго-востоке страны, где 27 января произошел прорыв плотины.
                
                
                
                 
                
                Стена дамбы водоема, куда сбрасывались отходы металлургических предприятий, не выдержала давления, и огромная масса воды и грязи устремилась вперед, сметая все на своем пути.
                
                По последним данным, в результате ЧП погибли 110 человек, установлены личности 71 из них. Еще 238 жертв числятся в списке пропавших без вести.
                
                
                
                 
                
                Полиция ведет расследование обстоятельств произошедшего, задержаны пятеро сотрудников добывающей компании, занимавшихся строительством плотины.
                
                Спасатели продолжают разбор завалов, образовавшихся в местах прохождения &quot;цунами&quot;.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Армия Ирана усилится новой ракетой с большой дальностью полета</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111696</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111696</amplink>
            <description>Иранская армия в скором времени получит на вооружение крылатую ракету с большой дальностью полета &quot;Ховейзе&quot;.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 11:30:00 +0300</pubDate>
            <category>В мире</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1077978.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1033117.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Иранская армия в скором времени получит на вооружение крылатую ракету с большой дальностью полета &quot;Ховейзе&quot;. Ракету продемонстрировали публике на военной выставке в Тегеране в рамках празднования 40-ой годовщины Исламской революции.
                
                Как заявил министр обороны Ирана Амир Хатами, &quot;ракета семейства &quot;Сумар&quot; может быть приготовлена к запуску в краткие сроки&quot;. Иранские военные заявляют о ее высокой эффективности, пишет  РИА Новости.
                
                Как сообщается, инженеры производителя Aerospace Industries Organization сумели обеспечить дальность полета ракеты в 1350 километров на малой высоте и с высокой точностью попадания.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Андрей Василевский стал первой звездой игрового дня в НХЛ</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111708</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111708</amplink>
            <description>В Национальной хоккейной лиге подведены итоги очередного игрового дня и названы лучшие игроки. Первой звездой стал российский голкипер клуба &quot;Тампа-Бэй Лайгнинг&quot; Андрей Василевский, сделавший шатаут в матче с &quot;Нью-Йорк Айлендерс&quot; (1:0) при 36 отраженных бросках.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 11:25:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1629740.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>В Национальной хоккейной лиге подведены итоги очередного игрового дня и названы лучшие игроки. Первой звездой стал российский голкипер клуба &quot;Тампа-Бэй Лайгнинг&quot; Андрей Василевский, сделавший шатаут в матче с &quot;Нью-Йорк Айлендерс&quot; (1:0) при 36 отраженных бросках.
                
                Как уже сообщали Вести.Ru, наш вратарь не только отстоял &quot;на ноль&quot;, но и помог команде выиграть матч в серии буллитов, где россиянин отразил все три броска соперников &quot;молний&quot;.
                
                На фоне мини-подвига Василевского на втором и третьем местах остались форварды. Второй звездой стал нападающий &quot;Питтсбурга Пингвинз&quot; Джейк Генцел с дублем в ворота &quot;Оттавы Сенаторз&quot; (5:3), а третьей – лидер &quot;Чикаго Блэк Хоукс&quot; Патрик Кэйн с 4 (2 гола и 2 передачи) очками в матче с &quot;Буффало Сейбрз&quot; (7:3).</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Гуайдо готов развивать отношения Венесуэлы с Китаем</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111694</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111694</amplink>
            <description>Оппозиционный спикер парламента Венесуэлы Хуан Гуайдо, провозгласивший себя президентом страны, готов начать выстраивать диалог с Пекином. &quot;Китай - ключевой глобальный игрок, и мы хотим установить продуктивные и взаимовыгодные отношения&quot;, - заявил он в эксклюзивном интервью газете South China Morning Post.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 11:04:00 +0300</pubDate>
            <category>Политика</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1626585.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Оппозиционный спикер парламента Венесуэлы Хуан Гуайдо, провозгласивший себя президентом страны, готов начать выстраивать диалог с Пекином. &quot;Китай — ключевой глобальный игрок, и мы хотим установить продуктивные и взаимовыгодные отношения&quot;, — заявил он в эксклюзивном интервью газете South China Morning Post.
                
                Китай, как и Россия, продолжает поддерживать действующего президента Венесуэлы Николаса Мадуро, хотя ЕС, США и ряд стран Латинской Америки признали Гуайдо в качестве главы Боливарианской Республики. По словам венесуэльского спикера, все соглашения Пекина с правительством Мадуро останутся в силе при условии, что они были заключены с соблюдением &quot;надлежащего процесса их одобрения Национальной Ассамблеей&quot; (парламентом).
                
                &quot;Мое правительство примет и будет соблюдать их&quot;, — заявил 35-летний Гуайдо, добавив, что поддержка Китая &quot;будет очень важна для роста экономики и будущего развития&quot; Венесуэлы. Интервью у него было взято в письменном виде по электронной почте, уточняет китайское издание.
                
                Тем временем суд в Венесуэле запретил Хуану Гуайдо выезжать за пределы республики и постановил заблокировать доступ к его банковским счетам. Ордера на его задержание пока не существует — по словам президента Мадуро, решение за прокуратурой и судом.
                
                Ранее генеральный прокурор Венесуэлы сообщил о начале предварительного расследования в отношении Гуайдо. По его словам, расследование связано с актами насилия, которые произошли в стране, начиная с 22 января.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Криштиану Роналду не будет лишен государственных наград Португалии</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111683</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111683</amplink>
            <description>Ведущий нападающий футбольной сборной Португалии и итальянского &quot;Ювентуса&quot; Криштиану Роналду не будет лишен государственных наград свой страны. Причиной возможных санкций к футболисту могла стать история с неуплатой им налогов в Испании и вынесенным приговором по делу.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 10:59:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1629726.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Ведущий нападающий футбольной сборной Португалии и итальянского &quot;Ювентуса&quot; Криштиану Роналду не будет лишен государственных наград свой страны. Причиной возможных санкций к футболисту могла стать история с неуплатой им налогов в Испании и вынесенным приговором по делу.
                
                Как уже сообщали Вести.Ru, испанские правоохранители признали Роналду виновным и он получил наказание в виде штрафа в 18,8 млн евро и условного тюремного заключения на 23 месяца. Нарушения были выявлены у португальца в период его выступлений за мадридский &quot;Реал&quot;.
                
                В связи с этим на родине Криша возникли сомнения в праве игрока на сохранение за собой двух высоких наград — ордена Большого креста за заслуги перед Португалией и ордена Инфанта дона Энрике. Тем не менее, как сообщает El Mundo Deportivo, накануне Совет почетных орденов страны принял решение, что ситуация Роналду не подпадает под нормы закона, согласно которым игрок мог бы лишиться госнаград.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>СМИ: биотехнологическое подразделение Alphabet разработало &quot;обувь будущего&quot;</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111695</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111695</amplink>
            <description>Verily — медицинское и биотехнологическое подразделение владеющего Google холдинга Alphabet — ищет партнеров для совместного производства &quot;обуви будущего&quot;. В неё будут встроены датчики, позволяющие отслеживать двигательную активность, вес владельца и определять падения.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 10:44:00 +0300</pubDate>
            <category>Hi-Tech. Интернет</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1629739.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Verily — медицинское и биотехнологическое подразделение владеющего Google холдинга Alphabet — ищет партнеров для совместного производства &quot;обуви будущего&quot;. В неё будут встроены датчики, позволяющие отслеживать двигательную активность, вес владельца и определять падения.
                
                Три источника, на информацию которых ссылается CNBC, утверждают: в последние месяцы представители Verily проводили конфиденциальные встречи с потенциальными производителями устройства, на которых демонстрировали прототипы. Представители компании отказались комментировать сообщения источников.
                
                Если Verily действительно решит вывести разработку на рынок (подтверждения таких планов пока нет), она могла бы пригодиться для своевременной диагностики самых разных проблем со здоровьем. Например, резкий набор веса может означать, что организм удерживает воду, а это — один из симптомов хронической сердечной недостаточности. Определение падений могло бы пригодиться пожилым людям.
                
                Apple прошлой осенью представила модель смарт-часов Apple Watch 4 с функцией определения падений и возможностью настроить автоматический вызов скорой в этой ситуации. среди реализованных проектов Verily — ложка со встроенной стабилизацией для людей с двигательными нарушениями, смарт-часы для использования в клинических исследованиях, а также &quot;умная&quot; контактная линза для страдающих возрастной дальнозоркостью или восстанавливающихся после удаления катаракты.
                
                Verily исходно была сформирована как подразделение Google Life Sciences, а в 2015-м в результате реструктуризации стала дочерней компанией холдинга Alphabet. В январе 2019-го компания привлекла 1 млрд долларов венчурного финансирования с целью &quot;повысить гибкость&quot;. CNBC отмечает, что это может указывать на планы сделать Verily независимым бизнесом.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>В субботу в Москве пойдет снег</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111689</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111689</amplink>
            <description>В субботу в Москве ожидается облачная погода. Синоптики прогнозируют небольшой снег.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 10:35:00 +0300</pubDate>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1502130.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>В субботу в Москве ожидается облачная погода. Синоптики прогнозируют небольшой снег, пишет  РИА Новости.
                
                Теплый воздух, принесенный атлантическим циклоном, поднимет температуру воздуха до минус трех градусов. Это немного превышает климатическую норму.
                
                Ожидается ветер с юго-восточного направления до 6 метров в секунду. Атмосферное давление нормальное.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>ДТП в ХМАО: четверо погибших, двое пострадавших</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111688</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111688</amplink>
            <description>Четыре человека погибли, еще двое пострадали при лобовом столкновении двух легковых автомобилей в Ханты-Мансийском автономном округе.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 10:32:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st3.rtr-vesti.ru/p/xw_1629738.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Четыре человека погибли, еще двое пострадали при лобовом столкновении двух легковых автомобилей в Ханты-Мансийском автономном округе (ХМАО). Об этом сообщается в субботу на сайте регионального управления МВД.
                
                
                ДТП произошло утром в субботу на 27-м километре автодороги Нягань — Талинка. Столкнулись &quot;Лада Гранта&quot; и &quot;Мазда-3&quot;. Сотрудники полиции устанавливают причины и обстоятельства аварии.
                
                
                В последние дни в ХМАО установилась морозная погода — в некоторых районах столбик термометра опускается до минус 52 градусов по Цельсию. Госавтоинспекторы призывают участников дорожного движения быть предельно осторожными в период аномально низких температур. Водителям рекомендовано воздержаться от дальних поездок, передвигаться только на исправных автомобилях, имея при себе необходимый запас топлива, продуктов питания, теплую одежду и надежные средства связи.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Барриос, Азмун и Кокорин вошли в заявку &quot;Зенита&quot; на Лигу Европы</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111692</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111692</amplink>
            <description>Лидер российской премьер-лиги питерский &quot;Зенит&quot; сформировал и направил в Европейский союз футбольных ассоциаций список игроков для участия в матчах плей-офф Лиги Европы. В него вошли новички команды колумбиец Вильмар Барриос и иранец Сердар Азмун, а также Александр Кокорин.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 10:30:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1629737.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Лидер российской премьер-лиги питерский &quot;Зенит&quot; сформировал и направил в Европейский союз футбольных ассоциаций список игроков для участия в матчах плей-офф Лиги Европы. В него вошли новички команды колумбиец Вильмар Барриос и иранец Сердар Азмун, а также Александр Кокорин.
                
                Компанию двум последним в линии нападения &quot;сине-бело-голубых&quot; составят Артем Дзюба, Себастьян Дриусси, Роберт Мак, и Антон Заболотный, сообщает сайт клуба. После перехода в греческий &quot;Олимпиакос&quot; Юрия Лодыгина в списке всего два вратаря – Андрей Лунев и Михаил Кержаков.
                
                В линии защиты и полузащиты могут сыграть Александр Анюков, Денис Терентьев, Бранислав Иванович, Луиш Нету, Эльмир Набиуллин, Игорь Смольников, Эмануэль Маммана, Ярослав Ракитский, Матиас Краневиттер, Клаудио Маркизио, Далер Кузяев, Олег Шатов, Александр Ерохин, Магомед Оздоев и Эрнани.
                
                Напомним, что первый матч в рамках 1/16 финала Лиги Европы УЕФА игроки &quot;Зенита&quot; против турецкого &quot;Фенербахче&quot; 12 февраля в Стамбуле, а ответный — 21 февраля в Петербурге на &quot;Газпром Арене&quot;.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Туман в аэропорту Симферополя задержал вылет рейсов из Москвы и Петербурга</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111690</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111690</amplink>
            <description>Вылет пяти рейсов из Москвы и Петербурга в Симферополь задерживается из-за тумана в крымском аэропорту. По сообщению пресс-службы аэропорта, ограничена видимость на взлетно-посадочной полосе, поэтому командиры пяти воздушных судов приняли решение не вылетать в Симферополь до нормализации погодных условий.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 10:27:00 +0300</pubDate>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1233733.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Вылет пяти рейсов из Москвы и Петербурга в Симферополь задерживается из-за тумана в крымском аэропорту. По сообщению пресс-службы аэропорта, ограничена видимость на взлетно-посадочной полосе, поэтому командиры пяти воздушных судов приняли решение не вылетать в Симферополь до нормализации погодных условий.
                
                Самолеты находятся в аэропортах отправления, передает &quot;Интерфакс&quot;. Улучшение погоды в зоне аэропорта Симферополя ожидается к 12:00 (время совпадает с московским).</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>&quot;Ювентус&quot; предложил &quot;Реалу&quot; за Марсело 45 млн евро</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111680</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111680</amplink>
            <description>Игрок оборонительной линии футбольного клуба &quot;Реал&quot; (Мадрид) Марсело может перейти в итальянский &quot;Ювентус&quot;. &quot;Старая синьора&quot; заинтересована в покупке защитника и готова отдать за бразильца, по разным данным, от 40 до 45 млн евро.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 10:10:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/p/xw_1629725.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Игрок оборонительной линии футбольного клуба &quot;Реал&quot; (Мадрид) Марсело может перейти в итальянский &quot;Ювентус&quot;. &quot;Старая синьора&quot; заинтересована в покупке защитника и готова отдать за бразильца, по разным данным, от 40 до 45 млн евро.
                
                Известно, что на переезд в Турин Марсело сватает португалец Криштиану Роналду, который летом поменял &quot;Реал&quot; на &quot;Юве&quot;. Теперь инсайдеры из стана итальянского клуба сообщили Football-Italia.Net, что самому игроку обещают оклад в размере 12 млн евро в год.
                
                При покупке &quot;Ювентус&quot; планирует использовать часть средств, вырученных от вероятной продажи Алекса Сандро в один из клубов английской премьер-лиги. Однако, пока ответа от &quot;Реала&quot; не последовало, так как контракт защитника с &quot;Реалом&quot; рассчитан до лета 2022 года.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Атака террористов в Иране: погиб военный</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111682</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111682</amplink>
            <description>Один иранский военный стал жертвой нападения террористов на базу ополчения &quot;Басидж&quot; в провинции Систан и Белуджистан на юго-востоке Ирана. Еще пятеро военных при этом получили ранения.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 09:38:00 +0300</pubDate>
            <category>В мире</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1491540.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Один иранский военный стал жертвой нападения террористов на базу ополчения &quot;Басидж&quot; в провинции Систан и Белуджистан на юго-востоке Ирана. Еще пятеро военных при этом получили ранения, передает ТАСС со ссылкой на иранский телеканал Press TV.
                
                Террористы напали на базу &quot;Басидж&quot; в городе Никшахр. Власти не сообщили подробностей субботнего нападения, ответственность за него также пока никто не взял. По сообщению иранского информагентства Fars, атака произошла во время утренней церемонии поднятия флага.
                
                Полувоенное ополчение &quot;Басидж&quot; входит в состав Корпуса стражей исламской революции (КСИР) — элитных частей иранских вооруженных сил. Отделения &quot;Басидж&quot; есть в каждом крупном городе Ирана, помимо военной и правоохранительной функций это ополчение осуществляет надзор за нравами и политическими настроениями в стране.
                
                
                 
                
                 
                
                
                
                 
                
                
                G
                
                M
                
                T
                
                Y
                
                
                
                 
                
                 
                
                
                
                
                
                
                Определить языкАзербайджанскийАлбанскийАмхарскийАнглийскийАрабскийАрмянскийАфрикаансБаскскийБелорусскийБенгальскийБирманскийБолгарскийБоснийскийВаллийскийВенгерскийВьетнамскийГавайскийГаитянскийГалисийскийГолландскийГреческийГрузинскийГуджаратиДатскийЗулуИвритИгбоИдишИндонезийскийИрландскийИсландскийИспанскийИтальянскийЙорубаКазахскийКаннадаКаталанскийКиргизскийКитайский ТрадКитайский УпрКорейскийКорсиканскийКурманджиКхмерскийКхосаЛаосскийЛатинскийЛатышскийЛитовскийЛюксембургскийМакедонскийМалагасийскийМалайскийМалаяламМальтийскийМаориМаратхиМонгольскийНемецкийНепальскийНорвежскийПанджабиПерсидскийПольскийПортугальскийПуштуРумынскийРусскийСамоанскийСебуанскийСербскийСесотоСингальскийСиндхиСловацкийСловенскийСомалийскийСуахилиСунданскийТаджикскийТайскийТамильскийТелугуТурецкийУзбекскийУкраинскийУрдуФилиппинскийФинскийФранцузскийФризскийХаусаХиндиХмонгХорватскийЧеваЧешскийШведскийШонаШотландский (гэльский)ЭсперантоЭстонскийЯванскийЯпонский
                
                 
                
                АзербайджанскийАлбанскийАмхарскийАнглийскийАрабскийАрмянскийАфрикаансБаскскийБелорусскийБенгальскийБирманскийБолгарскийБоснийскийВаллийскийВенгерскийВьетнамскийГавайскийГаитянскийГалисийскийГолландскийГреческийГрузинскийГуджаратиДатскийЗулуИвритИгбоИдишИндонезийскийИрландскийИсландскийИспанскийИтальянскийЙорубаКазахскийКаннадаКаталанскийКиргизскийКитайский ТрадКитайский УпрКорейскийКорсиканскийКурманджиКхмерскийКхосаЛаосскийЛатинскийЛатышскийЛитовскийЛюксембургскийМакедонскийМалагасийскийМалайскийМалаяламМальтийскийМаориМаратхиМонгольскийНемецкийНепальскийНорвежскийПанджабиПерсидскийПольскийПортугальскийПуштуРумынскийРусскийСамоанскийСебуанскийСербскийСесотоСингальскийСиндхиСловацкийСловенскийСомалийскийСуахилиСунданскийТаджикскийТайскийТамильскийТелугуТурецкийУзбекскийУкраинскийУрдуФилиппинскийФинскийФранцузскийФризскийХаусаХиндиХмонгХорватскийЧеваЧешскийШведскийШонаШотландский (гэльский)ЭсперантоЭстонскийЯванскийЯпонский
                
                 
                
                
                 
                
                
                 
                
                 
                
                
                 
                
                
                 
                
                
                
                
                
                
                 
                
                 
                
                 
                
                Звуковая функция ограничена 200 символами
                
                
                 
                
                
                
                
                
                 
                
                Настройки : История : Обратная связь : Donate
                Закрыть</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Кубок Шести наций. Регбисты Уэльса выиграли у Франции</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111678</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111678</amplink>
            <description>В столице Франции стартовал очередной Кубок Шести наций – крупнейший турнир в истории европейского регби. В стартовом матче &quot;трехцветные&quot; принимали команду Уэльса и несколько неожиданно проиграли со счетом 19:24.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 08:59:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1629724.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>В столице Франции стартовал очередной Кубок Шести наций – крупнейший турнир в истории европейского регби. В стартовом матче &quot;трехцветные&quot; принимали команду Уэльса и несколько неожиданно проиграли со счетом 19:24.
                
                При этом французы вели после первого тайма с &quot;сухим&quot; счетом 16:0. Но во второй половине встречи все переменилось. Основным созидателем гостевой победы у валлийцев стал Норт, который реализовал две попытки.
                
                Уэльс, набрав 4 очка, вышел во временные лидеры турнира, сборной Франции начислен 1 турнирный балл. В субботу, 2 февраля, Кубок Шести наций продолжится матчами Шотландия – Италия и Ирландия – Англия. Действующими победителями турнира являются ирландцы.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>При пожаре в Томске погиб основатель известного театра кукол Владимир Захаров</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111673</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111673</amplink>
            <description>Представитель регионального следственного управления СК РФ сообщил, что при пожаре в Томске погиб основатель известного томского театра кукол &quot;2+ку&quot;, создатель уникальной куклы на запястье с полной механикой оживления Владимир Захаров.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 08:45:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1629720.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Представитель регионального следственного управления СК РФ сообщил, что при пожаре в Томске погиб основатель известного томского театра кукол &quot;2+ку&quot;, создатель уникальной куклы на запястье с полной механикой оживления Владимир Захаров.
                
                Пожар произошел в мастерской на территории театра &quot;2+ку&quot;. Захаров якобы пошел смотреть, что случилось, и не вернулся.
                
                Собеседник РИА Новости сообщил, эта информация подтверждена исключительно показаниями свидетелей, которые утверждают, что именно Захаров заходил в помещение.
                
                Тело погибшего очень пострадало от огня, поэтому следствие будет делать заключение по результатам судебно-медицинской, пожаротехнической и генотипической экспертизы для идентификации личности погибшего.
                
                По предварительной информации, причиной возгорания в двухэтажном деревянном строении может быть замыкание электропроводки.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Вера Звонарева: не хочу заморачиваться поисками оптимальной формы</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111676</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111676</amplink>
            <description>Бывшая вторая ракетка мира теннисистка Вера Звонарева продолжает попытки вернуться в верхнюю часть рейтинга WTA после длительного перерыва. Победив в прошлом году в парном разряде на St. Petersburg Open, в этом году наша спортсменка дошла до личного полуфинала.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 08:20:00 +0300</pubDate>
            <category>Спорт</category>
            <enclosure url="https://cdn-st4.rtr-vesti.ru/p/xw_1629723.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <yandex:full-text>Бывшая вторая ракетка мира теннисистка Вера Звонарева продолжает попытки вернуться в верхнюю часть рейтинга WTA после длительного перерыва. Победив в прошлом году в парном разряде на St. Petersburg Open, в этом году наша спортсменка дошла до личного полуфинала.
                
                В матче 1/4 Вера переиграла другую россиянку Дарью Касаткину, с которой она ранее не играла. &quot;Даша – отличная теннисистка. Она действительно играет в своем стиле, нестандартно. Использует вращения, разную скорость мяча. Когда смотришь матч по телевизору, ты эти вариации не видишь, но когда тебе приходится играть против нее, то, конечно, ты это чувствуешь&quot;, — сказала Звонарева.
                
                &quot;Но в целом я была к этому готова, — цитирует теннисистку официальный сайт турнира в Питере. – Было действительно очень интересно. Она боролась с первого до последнего мяча. Я рада, что в нужные моменты смогла сыграть грамотно и исполнить то, что было задумано&quot;.
                
                Журналисты напомнили Звонаревой, что она уже играла в полуфинале в китайском Шэньчжэне, но проиграла: &quot;Во-первых, нужно очень грамотно подходить к своему восстановлению. Конечно, после Шэньчжэня были сделаны определенные выводы именно в плане подготовки. Были также учтены мои травмы, поэтому после этого турнира я усердно работала с физиотерапевтами и с тренером по фитнесу, чтобы избавиться от всех травм, и привести себя в ту физическую форму, чтобы я могла выдерживать много трехсетовых матчей подряд. В том матче я просто не была готова играть&quot;.
                
                &quot;Очень сложно говорить об оптимальной форме. В теннисе бывает так, что ты приезжаешь на турнир, и тебе кажется, что ты вообще по мячу не попадаешь, ничего не чувствуешь, а в итоге выигрываешь его. Или наоборот: ты думаешь, что играешь здорово, а потом выходишь и проигрываешь 0:6, 0:6 кому-нибудь, а потом думаешь: &quot;Как это все могло произойти?!&quot; Теннис — удивительная игра в этом плане, поэтому я совершенно не задумываюсь о том, в какой форме я нахожусь. Наверное, одна из моих целей – даже об этом и не думать. Я хочу думать только о том, что мне нужно сделать, чтобы завтра я смогла продемонстрировать свою лучшую игру и доставить как можно больше неудобств своей сопернице&quot;.
                
                Говоря о полуфинале, в котором Звонарева сыграет с хорваткой Донной Векич, Вера сказала: &quot;Я не очень хорошо знаю Донну. Мы с ней встречались вроде бы один раз, и это было достаточно давно, когда она была еще совсем юной. Это было на Уимблдоне, совсем другом покрытии. Здесь она играет очень здорово, все же победа над Петрой Квитовой говорит сама за себя. Я постараюсь проанализировать, посмотреть, как она играла&quot;.</yandex:full-text>
        </item>
        <item>
            <title>Американская трагедия: судьба актрисы Ирины Усок и ее ребенка</title>
            <link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3111666</link>
            <amplink>https://amp.vesti.ru/doc.html?id=3111666</amplink>
            <description>Российскую актрису Ирину Усок освободили из-под стражи в зале суда. В США ее обвиняют в похищении дочери. Сейчас у неё одна цель – увидеться дочерью, которую она якобы украла. Девочку, которой нет и трех лет, сейчас, по разным данным, передали либо органам опеки, либо сестре отца. Его самого сейчас на территории Штатов нет.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 08:04:00 +0300</pubDate>
            <category>Происшествия</category>
            <enclosure url="https://cdn-st1.rtr-vesti.ru/p/xw_1629716.jpg" type="image/jpeg" width="720" height="409" />
            <enclosure url="https://www.vesti.ru/videos?vid=787180" type="video/x-flv" />
            <media:group>
                <media:player url="https://player.vgtrk.com/iframe/video/id/1867187/start_zoom/true/showZoomBtn/false/sid/vesti/isPlay/true/?acc_video_id=787180" />
                <media:thumbnail url="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/vh/pictures/xw/188/933/6.jpg" type="image/jpeg" />
            </media:group>
            <yandex:full-text>Российскую актрису Ирину Усок освободили из-под стражи в зале суда. В США ее обвиняют в похищении дочери. Сейчас у неё одна цель – увидеться дочерью, которую она якобы украла. Девочку, которой нет и трех лет, сейчас, по разным данным, передали либо органам опеки, либо сестре отца. Его самого сейчас на территории Штатов нет.
                
                &quot;Единственной целью задержавших было получить письменные признания в том, что отцом ребенка является американский гражданин Ричард Битетти, — говорит вице-консул генконсульства России в Нью-Йорке Алексей Топольский. — Ирина признала этот факт в письменном виде и была отправлена в тюрьму, где находилась до заседания суда&quot;.
                
                Ордер на задержание оформил отец. Вот что известно об этой истории из СМИ: Ричарда Битетти, американца с итальянскими корнями, Ирина встретила около трех лет назад в Штатах. Родилась дочь Николь, по паспорту она американка. Отец девочки, если верить газетам, — человек с сомнительным прошлым. Два года назад, например, он попал в тюрьму за торговлю наркотиками, но быстро вышел под залог. Когда Ирина забеременела, требовал сделать аборт. Отношения после появления ребенка окончательно испортились, и актриса с дочкой уехала в Россию.
                
                &quot;Ирина наша актриса, которая жила в Америке во время своего декретного отпуска, где она родила свою дочь. С ней она приехала в театр, играла спектакли, и потом поехала обратно по своим делам, — рассказывает Владимир Завикторин, заместитель художественного руководителя театра &quot;Содружество актеров Таганки&quot;. — Как мать может украсть своего собственного ребёнка у самой себя? Непонятно. Официально она не замужем&quot;.
                
                Мужчина, имя которого актриса даже не занесла в свидетельство о рождении дочери, сообщил в полицию, что, мол, ребенка украли.
                
                &quot;В соответствии с семейными законами всех штатов США, если кто-то из родителей, даже если они не состоят в браке, берет ребенка и увозит его в другую юрисдикцию без согласования со вторым родителем, это рассматривается как родительское похищение ребенка. Если увозят за пределы США – это международное похищение ребенка&quot;, — поясняет адвокат Григорий Красовский.
                
                Зачем Усок на этот раз полетела в Америку, непонятно. Ее коллеги по театру говорят, что она планировала вояж буквально &quot;на несколько дней&quot;.
                
                &quot;Препятствование осуществлению права по опеке&quot; — так звучит официальное обвинение. В театре актрису стараются поддержать.
                
                &quot;Она замечательная мать, прекрасная актриса и хороший человек. И сейчас просто попала в сложную ситуацию. Могу сказать, что вся помощь уже организована, мы делаем, что можем&quot;, — говорит Анна, сотрудник пресс-службы &quot;Содружество Актеров Таганки&quot;.
                
                &quot;Как не встать на сторону одной из лучших актрис нашего театра и, во-вторых, матери собственного ребенка, которого у нее просто отобрали!? – восклицает Владимир Завикторин. — Вы представляете трагедию матери и трагедию ребенка, которых разлучили? Она ее два года воспитывала, не отходила от нее &quot;.
                
                Дела по детям от браков за рубежом тянутся, как правило, годами. Взять хотя бы историю с бывшей актрисой МХАТ имени Горького Натальей Захаровой. В 1993 году она вышла замуж за француза Патрика Уари, у них родилась дочь Маша. Захарова потребовала развода, суд решил оставить ребенка матери – и началось… Родители делили права на дочь 16 лет. Она говорила, что Уари бьет дочь. Он обвинил её в поджоге своей квартиры. Захарова попала за решётку, сначала французскую, потом российскую; помилована в 2011 году. Дочь уже успела вырасти, по-русски, кстати, не говорит. Ну а история Ирины Усок, выходит, в самом начале.
                
                &quot;Наши дипломаты активно занимаются этой историей; другое дело, правоохранительные органы Америки — это достаточно заскорузлая система, где очень сложно чего-нибудь немедленно добиться, — говорит адвокат Анатолий Кучерена. — Большая надежда на то, что она все-таки договорится с отцом ребенка, его поведение, его действия крайне важны для ее будущего&quot;.
                
                С актрисой сейчас работают частные адвокаты. Их главная цель – организовать встречу с ребенком. Американские власти хотели передать Николь отцу, хотя он не вписан ни в один относящийся к ней документ. Девочку, которой нет и трех лет, сейчас, по разным данным, передали либо органам опеки, либо сестре отца. Его самого сейчас на территории Штатов нет. Ирине Усок грозит несколько лет тюрьмы. Следующее заседание намечено на 20 марта в суде Нью-Джерси.</yandex:full-text>
        </item>
    </channel>
</rss>
